<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sherblog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apurada de frenada</title>
      <link>/apurada-de-frenada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apurada-de-frenada/</guid>
      <description>El problema Una mañana perfecta para pasear con la bici se ha visto truncada por falta de mantenimiento en la misma. Todo transcurría de forma correcta con la bicicleta de montaña hasta que en un pequeño tramo de descenso el freno delantelo ha empezado ha hacer un ruido bastante raro. Paro un momento, miro la pinza de freno por si algo se ha introducido en ella y lo que veo es que las pastilla de freno están completamente desgastadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubierta KO, Decathlon OK</title>
      <link>/cubierta-ko-decathlon-ok/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cubierta-ko-decathlon-ok/</guid>
      <description>Con menos de tres meses montada en la rueda trasera de la bicicleta de carretera, la cubierta BTWIN Resist Protect que compré en Decathlon presenta este aspecto.
Completamente cuarteada a lo largo de todo el flanco de la rueda sin ninguna causa probable más allá de un defecto de fabricación ya que la cubierta no ha sido especialmente expuesta a malas condiciones atmosféricas y la presión de inflado ha estado siempre dentro de los valores recomendados por el fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copiar ssh key desde Synology</title>
      <link>/copiar-ssh-key-desde-synology/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copiar-ssh-key-desde-synology/</guid>
      <description>El problema Generar la llave ssh (ssh-key) de un usuario dentro de un nas Synology es tan sencillo como acceder al mismo a través de ssh (Es necesario tener activado el servicio desde el panel de control de DSM y la opción &amp;ldquo;Terminal y snmp&amp;rdquo;) y posteriormente ejecutar el comando.
ssh-keygen  Esta llave se guardará dentro de la carpeta del usuario en el directorio &amp;ldquo;.ssh&amp;rdquo; de modo en entre otros archivos se genera un &amp;ldquo;id_rsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar en Twitter enlaces a Hugo con imagen</title>
      <link>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</guid>
      <description>El problema Ya tenemos nuestra web en Hugo y resulta que cuando queremos compartir un enlace al mismo en Twitter este aparece como un miserable hipervínculo, ni imagen, ni resumen, ni título, ni na¡¡¡. No se si el problema es común para todos los temas u ocurre simplemente con el que yo he utilizado.
No tardo mucho en encontrar información para darme cuenta de que todo pasa por el uso de metadatos por parte de Twitter para generar las tarjetas (Cards) tal y como se comenta en su sección de desarrolladores donde puedes invertir varias horas para documentarte o seguir leyendo durante unos minutos para solucionar tu problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios WordPress</title>
      <link>/adios-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/adios-wordpress/</guid>
      <description>Ya han pasado algo más de diez años desde que empecé con WordPress y la verdad es que no he conseguido aprender mucho más allá del uso de unos cuantos plugins. Lo he intentado varias veces pero siempre me he encontrado con el mismo problema y es que aprender a manejar las tripas de este sistema de gestión de contenidos es mucho trabajo cuando solo lo vas a utilizar para gestionar una web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuga en cisterna Roca</title>
      <link>/fuga-en-cisterna-roca/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fuga-en-cisterna-roca/</guid>
      <description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenar listas en Google Keep</title>
      <link>/ordenar-listas-en-google-keep/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ordenar-listas-en-google-keep/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, Google Keep es una pequeña utilidad que sirve básicamente para crear notas y recordatorios. Las opciones que presenta son muy limitadas pero tiene dos características que la dirán de una gran potencia y versatilidad.
 La sincronización entre dispositivos La compartición con otras personas  Un tiempo atrás, antes de que descubriera iawriter, la utilizaba para muchas cosas pero ahora tengo que reconocer que solo la empleo para la lista de la compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando Windows 7</title>
      <link>/instalando-windows-7/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalando-windows-7/</guid>
      <description>El problema, un sistema lento Varios años después necesito instalar Windows en un pc, ya me he cansado de tener que esperar diez minutos hasta que arranque el sistema después de casi siete años de que la instalación de Windows 7 home Premium este acumulando kilos y kilos de basura informática.
Windows 7 Vs Windows 10 Hoy por hoy Windows 7 me ofrece todo lo que necesito y el pc en el que voy a instalarlo no es precisamente de última generación por lo que no siquiera valoro la instalación de Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Garmin a Google drive</title>
      <link>/de-garmin-a-google-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-garmin-a-google-drive/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema&#34;&gt;El problema&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Desde hace muchos años, en todos mis paseos en bicicleta me acompaña un GPS Garmin (Antes un Edge 605 y ahora un Edge 1000) que tengo ligado al servicio de &lt;a href=&#34;https://connect.garmin.com&#34;&gt;Garmin Connect&lt;/a&gt; y indirectamente a &lt;a href=&#34;https://www.strava.com&#34;&gt;Strava&lt;/a&gt;. He visto como van evolucionando ambos servicios online a lo largo del tiempo y algo de lo que a mi gusto ambos cojean es en la personalización de las estadísticas. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram Vs Whatsapp</title>
      <link>/telegram-vs-whatsapp/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/telegram-vs-whatsapp/</guid>
      <description>¿Conoces Telegram? Si eres de los que solo usa WhatsApp como aplicación de mensajería instantánea aquí tienes una oportunidad de abrir los ojos antes otra alternativa mucho más potente que es Telegram.
La principal ventaja que presenta Telegram VS Whatsapp reside en que la primera de puede utilizar en varios dispositivos al mismo tiempo. En mi caso la tengo instalada en mi teléfono Android, en el Ipad, en el pc de sobremesa con Windows y en el portatil con Linux pudiéndola utilizar en todo momento en cualquiera de ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como ahorrar batería en el trabajo con Tasker</title>
      <link>/como-ahorrar-bater%C3%ADa-en-el-trabajo-con-tasker/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-ahorrar-bater%C3%ADa-en-el-trabajo-con-tasker/</guid>
      <description>El problema Desde hace mucho tiempo tengo la suerte o desgracia de no llevar el móvil encima mientras estoy en el trabajo, se queda en la taquilla del vestuario y la mayoría de los días allí permanece sin tocarlo esperando a que se acabe la jornada.
Pero esto no quiere decir que no me de ningún quebradero de cabeza, uno de los problemas que se me plantea es el gasto de batería ya que la taquilla es una perfecta jaula de faraday y el teléfono invierte mucho esfuerzo en buscar conectividad móvil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como he ganado 100€ sin quererlo…</title>
      <link>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</guid>
      <description>Aquí va la historia de como he conseguido ganar 100€ (aunque técnicamente ha sido dejar de gastarlos) sin moverme del sitio y lo que es mejor todavía, sin yo buscarlo.
Aprovecho para escuchar podcast con los auriculares bluetooth mientras hago bricolaje lejos de mi casa cuando recibo una llamada, como solo tengo que pulsar el botón del auricular para descolgar, lo hago sin saber quien me llama.
Una primera impresión me informa de que no es nadie conocido y, a priori, un anunciante más que utiliza la plataforma telefónica para intentar realizar una venta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desactivar el TouchPad en Linux Mint</title>
      <link>/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema-mis-dedos-8230&#34;&gt;El problema, mis dedos&amp;#8230;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En mi vuelta a linux, llevo unos días trabajando en un portátil y todavía no estoy muy acostumbrado a trabajar sobre el teclado con las manos tan juntas. Uno de los problemas con los que me encuentro es que los dedos gordos hay momentos en los que me rozan con el TouchPad y llegan a mover el cursor de posición, pudiendo cambiar el punto de inserción de texto o incluso borrar parte de lo ya escrito. No es un gran problema, pero hay veces que llega a ser molesto por la pérdida de tiempo o incluso información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portatil viejo, nueva vida.  Mi vuelta a Linux</title>
      <link>/portatil-viejo-nueva-vida.--mi-vuelta-a-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portatil-viejo-nueva-vida.--mi-vuelta-a-linux/</guid>
      <description>La joya de la corona Hace tiempo que se me pasa por la cabeza probar un chromebook ya que mi viejo sobremesa se está volviendo lento y cada día da más pereza ponerlo en marcha. Aunque más pereza me da gastarme más de 250€ en un equipo que me puede facilitar mucho el trabajo en movilidad pero que no es mucho más que un navegador web.
Pues bien, por casa tengo varios portátiles viejos en los que Windows se arrastra tanto que se han vuelto inservibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apagar la pantalla con Tasker en Android</title>
      <link>/apagar-la-pantalla-con-tasker-en-android/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apagar-la-pantalla-con-tasker-en-android/</guid>
      <description>La receta que mas utilizo en Tasker es al mismo tiempo una de las más sencillas. Está claro que si quieres prolongar la duración de la batería de tu teléfono la solución más sencilla pasa por tener la pantalla apagada el mayor tiempo posible. Además, cuando te metes el dispositivo móvil al bolsillo es muy interesante que este tenga la pantalla bloqueada para evitar pulsaciones fantasma. Muchos terminales ofrecen la posibilidad del bloqueo y desbloqueo con un doble toque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los podcast que escucho, Enero de 2018</title>
      <link>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</guid>
      <description>Hace ya casi dos años que escucho podcast de una forma continuada y aunque no voy a exponer aquí todos los que escucho, si voy a hacer una pequeña clasificación con los más importantes de mi &amp;ldquo;podcather&amp;rdquo;. En esta lista solo incluiré los podcast de los que al menos he escuchado un día entero, es decir, que sumando la duración de todos los &amp;ldquo;episodios&amp;rdquo; al menos he escuchado 24 horas. Están ordenados de mayor a menor tiempo de reproducción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasker</title>
      <link>/tasker/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tasker/</guid>
      <description>Es fácil caer en la compra compulsiva de un teléfono de 1000€ con el que la mayoría de usuarios sólo son capaces de hacer mejores fotos que con otro de 200. Lo difícil es hacer con un teléfono de 200€ lo que la mayoría de usuarios no saben hacer con uno de 1000.
Pues bien, el telefono que ahora uso es un BQ Aquaris E5, ya ha cumplido los dos años y en su día no costaba los 200€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una avería rara… una solución fácil.</title>
      <link>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</guid>
      <description>Hoy ha sido un día de estos en los que una simple avería es capaz de dar al traste con una buena salida en bicicleta. Por suerte cuando ha tenido lugar ya llevávamos un par de horas de ruta y nos hemos vuelto a casa con un paseo suficiente.
El primer síntoma de la avería ha aparecido en un tramo cuesta abajo cuando tras pasar unas regachas y al intentar dar a los pedales hacia detrás la cadena hace un extraño hasta casi salirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como descargar el icono de un servicio web</title>
      <link>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</guid>
      <description>Recientemente estoy ordenando y actualizando mi colección de contraseñas para los distintos servicios y webs a los que estoy registrado. Para que cada una quede más correctamente identificada y todo más homogéneo he empezado a descargar el icono correspondiente a cada servicio y así adjuntarlo al nombre se usuario, pass, url&amp;hellip;
El primer paso es descargar el icono de la web. Para esto empleo la siguiente lista de alternativas de forma que empiezo con la primera y si falla voy probando con las siguientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Google Earth a mapa para Garmin en 5 minutos</title>
      <link>/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</guid>
      <description>Desde hace muchos años, utilizo Topohispania para la navegación en bicicleta con el Garmin Edge.
Recientemente, me ha vuelto a picar la curiosidad de como crear un mapa con las sendas y barrancos que no salen en Topohispania y que están por los lugares que circulo habitualmente para superponerlo en el gps de la bicicleta. Lo primero que escuentro es esto, un tutorial de 2012 que emplea un sinfín de utilidades ya difíciles de encontrar y que echa para atrás sólo de ver la amplitud del mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openstreetsmap en Gps Garmin</title>
      <link>/openstreetsmap-en-gps-garmin/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/openstreetsmap-en-gps-garmin/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, OpenStreetMap (también conocido como OSM) es un proyecto colaborativo para crear mapas libres y editables. Los mapas se crean utilizando información geográfica capturada con dispositivos GPS móviles, ortofotografías y otras fuentes libres. Esta cartografía, tanto las imágenes creadas como los datos vectoriales almacenados en su base de datos, se distribuye bajo licencia abierta Licencia Abierta de Bases de Datos (en inglés ODbL).
Desde hace un tiempo hay una forma rápida y sencilla de incluirlos en los gps de la marca Garmin para una navegación por carreteras y caminos mediante esta web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se cierra el círculo, vuelve el servidor casero.</title>
      <link>/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</guid>
      <description>Han pasado diez años desde que intenté por primera vez montar un servidor web casero, entonces lo hice sobre un viejo Pentium II a 233mhz que ya no utilizaba y en el que puse a correr Debian y LAMP no sin invertir muchas horas de trabajo. En un par de meses conseguí que funcionara todo y esta página estuvo alojada en el durante un tiempo. Pero aquel pc reconvertido en servidor aunque cumplía sin problemas su cometido no estaba preparado para hacerlo 24 horas al día y 365 días al año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La obsolescencia prematura de unos puños</title>
      <link>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</guid>
      <description>Después de casi cinco años y varios miles de kilómetros montados sobre la bicicleta ha llegado el momento del cambio de los puños del manillar de la bicicleta de montaña reacondicionada a la carretera. Durante todo este tiempo he usado los Ritchey WCS True Grip Ergo con los que estoy muy contento, por lo que para nada me planteo un cambio de modelo.
Tal y como se puede ver en la imagen de cabecera, el fabricante los pone a la venta por 13€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería de las roldanas del cambio</title>
      <link>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</guid>
      <description>La mayoría de las averías en la bicicleta son fruto del desgaste o mal mantenimiento de las piezas que la componen. La última que he tenido ha sido bastante curiosa y ha tenido lugar en plena ruta cuando sin previo aviso la cadena no giraba al darle hacia atrás a los pedales.
Rápidamente me doy cuenta de que la roldana inferior del cambio está bloqueada y sólo permite el giro en un sentido, por suerte es que que permite avanzar a la bicicleta por lo que no me impide llegar a casa montado sobre la misma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería en el núcleo shimano fh-m475</title>
      <link>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</guid>
      <description>Esta es la segunda vez que tengo que volver a casa andando por una avería en la bicicleta (En la primera la rueda delantera se quedó como un ocho tras una caída y pegaba en las botellas de la horquilla).
Subiendo una pronunciada pendiente los pedales se han quedado &amp;#8220;locos&amp;#8221; y han dejado de mover la rueda. He tenido suerte puesto que, no me he caído y no he terminado con los dientes en el manillar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al fin se ve la luz¡</title>
      <link>/al-fin-se-ve-la-luz/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/al-fin-se-ve-la-luz/</guid>
      <description>Después de más de una semana de trastear con mi viejo PII 233MHz, 64 Mb de RAM y 12 Gb de disco al final he conseguido montar en el un servidor linux en que está alojada esta página. En las próximas entradas trataré de explicar cuales han sido los principales problemas desde la instalación de Debian hasta este WordPress de modo que cualquiera de vosotros sea capaz de intentarlo en su propia casa con una inversión económica prácticamente nula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinicio programado con Tasker en Android</title>
      <link>/reinicio-programado-con-tasker-en-android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reinicio-programado-con-tasker-en-android/</guid>
      <description>El Problema Si eres de los que no apaga nunca el smartphone esta pequeña receta te va a interesar. Aunque soy un completo desconocedor de los motivos específicos, es fácil comprobar como si nunca apagas del teléfono, con el paso de los días empiezan a aparecer consumos de batería anómalos y ciertas inestabilidades en el sistema. La solución Para evitarlo me he creado una pequeña receta en Tasker según la cual se produce un reinicio automático del terminal los lunes, miércoles y viernes a las dos de la madrugada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Montaje y ssh</title>
      <link>/raspberry-montaje-y-ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-montaje-y-ssh/</guid>
      <description>Montaje y acceso ssh Ya tengo lo que creo que necesito. Una Raspberry, una tarjeta micro sd, una fuente de alimentación y un cable de red. Total 59€ de inversión inicial que supongo no se quedarán ahí.
Rápidamente me vengo arriba y entro el la web de Raspberry Pi para ver como empezar con el cacharro, ya que estos días desde que lo pedí todo hasta que me ha llegado no me he preocupado de nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry red y wifi</title>
      <link>/raspberry-red-y-wifi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-red-y-wifi/</guid>
      <description>Configurar red y wifi Es interesante que la Raspberry arranque siempre con la misma dirección ip de red si queremos con ella automatizar algún servicio. Para ello, en primer lugar hay que editar el archivo &amp;ldquo;/etc/dhcpcd.conf&amp;rdquo; mediante la instrucción sudo nano /etc/dhcpcd.conf e introduciremos al final las siguientes líneas (dependiendo de la configuración de la red y del router.
interface eth0 static ip_address=192.168.1.202/24 static routers=192.168.1.1 static domain_name_servers=192.168.1.1   Guardamos el archivo =&amp;gt; Ctrl + o Salimos del editor nano =&amp;gt; Ctrl + x Reiniciamos la Raspberry =&amp;gt; sudo reboot Nos logamos de nuevo a través de la nueva ip Comprobamos que ha funcionado =&amp;gt; ip a  Ahora vamos a intentar ir un paso más allá y configurar la conexión a la red a través del módulo integrado wifi que trae la Raspberry 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry apache y php</title>
      <link>/raspberry-apache-y-php/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-apache-y-php/</guid>
      <description>Instalando PhP y Apache sudo apt-get install php7.0 libapache2-mod-php7.0 php7.0-mysql -y  Para comprobar la correcta instalación de php borraremos el archivo &amp;ldquo;index.html&amp;rdquo;, crearemos un archivo &amp;ldquo;index.php&amp;rdquo; en el que escribiremos un mensaje &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo; y reiniciaremos el servidor.
cd /var/www/html sudo rm index.html sudo nano index.php &amp;lt;?php echo &amp;quot;hola mundo&amp;quot;; ?&amp;gt; Pulsar control-x Pulsar y Pulsar intro sudo service apache2 restart  Ahora al acceder desde el navegador a la ip de nuestra raspberry se debería mostrar el mensaje &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry mysql y DB</title>
      <link>/raspberry-mysql-y-db/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-mysql-y-db/</guid>
      <description>Instalando Mysql El motor de WordPress es una base de datos por lo que es necesario un motor que la gestione, usaré MySql y se instala de la siguente forma:
 sudo apt-get install mysql-server mysql-client -y  Al terminar la instalación nos pedirá una contraseña para el usuario &amp;ldquo;root&amp;rdquo;. Es muy importante que no se quede en blanco para dar seguridad a la base de datos. Introducimos la que nos apetezca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry y Docker</title>
      <link>/raspberry-y-docker/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-y-docker/</guid>
      <description>Manejando contenedores con Docker Instalar Docker
 sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl gnupg2 software-properties-common
sudo curl -fsSL https://download.docker.com/linux/$(. /etc/os-release; echo &amp;ldquo;$ID&amp;rdquo;)/gpg | sudo apt-key add -
sudo echo &amp;ldquo;deb [arch=armhf] https://download.docker.com/linux/$(. /etc/os-release; echo &amp;ldquo;$ID&amp;rdquo;) $(lsb_release -cs) stable&amp;rdquo; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/docker.list
sudo apt update sudo apt install docker-ce sudo systemctl enable docker sudo systemctl start docker 
añadir tu usuario al grupo de docker
sudo gpasswd -a ${USER} docker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Servidor VPN</title>
      <link>/raspberry-servidor-vpn/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-servidor-vpn/</guid>
      <description>Instalando un servidor VPN Una de las grandes funcionalidades que nos puede ofrecer nuestra Raspberry Pi es como servidor VPN el cual tiene dos finalidades fundamentales.
 Acceder de forma segura a nuestra red local desde fuera de ella Conseguir una navegación segura en redes wifi públicas  sudo apt update sudo apt upgrade curl -L https://install.pivpn.io | bash  Para los detalles de las opciones de configuración durante la instalación tan sólo hay que visitar la web de El Atareao donde lo explica pormenorizadamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Acceso desde el exterior</title>
      <link>/raspberry-acceso-desde-el-exterior/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-acceso-desde-el-exterior/</guid>
      <description>Ya tenemos nuestro servidor prácticamente montado, ahora necesitamos que cualquiera desde fuera de nuestra red pueda acceder al mismo. Esto presenta dos problemas, el redireccionamiento de router a la raspberry y la ip dinámica que nos asigna el proveedor de servicios de internet.
Por un lado, para dirigir el tráfico que llega a nuestro router en busca de nuestro servidor tendremos que abrir el puerto 80 para la ip local que tiene adjudicada la Raspberry, en mi caso la 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Reinicios periódicos</title>
      <link>/raspberry-reinicios-peri%C3%B3dicos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-reinicios-peri%C3%B3dicos/</guid>
      <description>Reiniciar la Raspberry a diario Para que la Raspberry se reinicie al menos una vez al día por si alguno de los servicios se cuelga y no tenemos acceso a ella o no nos damos cuenta del problema he implementado un reinicio diario a las 4:00 AM mediante una tarea programada usando el cron del usuario root
sudo crontab -e  nos abre un archivo al que le añadiremos la siguiente línea</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Copia de seguridad</title>
      <link>/raspberry-copia-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-copia-de-seguridad/</guid>
      <description>Antes de pensar en como realizar una copia de seguridad para las instalaciones de WordPress y Dokuwiki que hasta ahora hemos instalado en la Raspberry hay que hacerlo en los datos que son estrictamente necesarios para poder restaurar ambas instalaciones ante una pérdida de los mismos.
En el caso de Wordpress, debemos guardar la base de datos y la carpeta &amp;ldquo;wp-content&amp;rdquo;. Para el caso de la Wiki, aquí podemos ver las carpetas necesarias que se recomienda guardar aunque yo he optado por prescindir de las versiones antiguas de páginas y archivos multimedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Instalando Dokuwiki</title>
      <link>/raspberry-instalando-dokuwiki/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-instalando-dokuwiki/</guid>
      <description>Que es DokuWiki Según la Wikipedia, DokuWiki es un software para gestión de webs colaborativas de tipo wiki, escrito en lenguaje de programación PHP y distribuido en código abierto bajo la licencia GPL. Está enfocado para ser usado por grupos de desarrolladores, grupos de trabajo en general y pequeñas empresas. Su sintaxis es similar a la de MediaWiki, aunque a diferencia de este software, la información se almacena en archivos de texto planos, por lo que no requiere el uso de una base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Instalando WordPress</title>
      <link>/raspberry-instalando-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-instalando-wordpress/</guid>
      <description>Instalando WordPress Al fin ha llegado el momento, se han acabado los preliminares y aquí es donde empieza la famosa instalación de WordPress en cinco minutos, tan sólo hay que introducir en nuestro navegador la ruta donde hemos copiado los archivos de instalación y seguir los pasos típicos.
 http://192.168.1.202/sherblog/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Servidor ftp</title>
      <link>/raspberry-servidor-ftp/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-servidor-ftp/</guid>
      <description>Instalando VSftpD Aunque no es imprescindible para la instalación y funcionamiento de WordPress, el servidor ftp nos resulta muy util para la instalación automática de plugins, actualizaciones, importaciones&amp;hellip; Por lo que lo incluimos también dentro de la pequeña Raspberry.
 cd ~ sudo apt-get update sudo apt-get install vsftpd -y sudo nano /etc/vsftpd.conf 
Instalamos &amp;ldquo;vsftp&amp;rdquo; y editamos el archivo de configuración asegurándonos de que están como aparecen a continuación los siguientes paramétros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Descargando Wordpress</title>
      <link>/raspberry-descargando-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/raspberry-descargando-wordpress/</guid>
      <description>Descargando WordPress En primer lugar descargamos la ultima versión de WordPress a el directorio &amp;ldquo;home&amp;rdquo; del usuario Pi. Si la descargamos en inglés lo haremos mediante el archivo &amp;ldquo;latest.tar.gz&amp;rdquo; pero si la queremos en castellano habrá en entrar en [[http://es.wordpress.org]] y comprobar cual es la versión actual para descargar un archivo del tipo &amp;ldquo;wordpress-4.8.2-es_ES.tar.gz&amp;rdquo;
 sudo mkdir /var/www/html/sherblog/ cd ~ wget http://wordpress.org/latest.tar.gz tar -xzvf latest.tar.gz sudo mv wordpress/* /var/www/html/sherblog sudo rm latest.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>