<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>computing on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/categories/computing/</link><description>Recent content in computing on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/categories/computing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mi uso de alias en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</guid><description>&lt;p>Si hay un comando que introducer muchas veces en la terminal y estas cansado de escribirlo todo entero todas las veces el uso de alias para Bash puede ayudarte.&lt;/p></description></item><item><title>Mi gestión de los archivos de configuración</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>Que dolor de cabeza resulta el perder la configuración del equipo tras la reinstalación del sistema operativo. Así evito la pérdida y realizo la sincronización de los archivos de configuración.&lt;/p></description></item><item><title>Entorno de desarrollo de Sherblog en Emacs</title><link>https://sherlockes.github.io/entorno-de-desarrollo-de-sherblog-en-emacs/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/entorno-de-desarrollo-de-sherblog-en-emacs/</guid><description>&lt;p>Por mucho que podamos pensar &amp;ldquo;sólo cuesta dos minutos&amp;rdquo;, resulta más productivo invertir una hora en preparar una función para poder acomodar &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> como entorno de desarrollo del blog con una sola tecla que tener que hacerlo a mano cada una de las veces que lo necesitemos.&lt;/p></description></item><item><title>Usando Dired en Emacs</title><link>https://sherlockes.github.io/usando-dired-en-emacs/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/usando-dired-en-emacs/</guid><description>&lt;p>Después de algún tiempo buscando alternativas para la gestión de ficheros en emacs he tomado la determinación de que lo más práctico va a ser aprender a manejar una de las más potentes y que viene por defecto, Dired.&lt;/p></description></item><item><title>Servidor Webdav de contenido remoto con Rclone</title><link>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</guid><description>&lt;p>Utilizo este servidor WebDav para reproducir el contenido multimedia que tengo perfectamente guardado y encriptado en alguna de mis nubes públicas en el FireTV mediante Kodi. Si este uso no te convence quizás encuentres otro que se adapte más a tus necesidades.&lt;/p></description></item><item><title>Buscar y reemplazar en bash con find y sed</title><link>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</guid><description>&lt;p>Después de varios años escribiendo artículos me doy cuenta de que para que &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a> funcione correctamente necesitamos escribir los encabezados sólo con almohadillas al principio y resulta que &lt;a href="https://jblevins.org/projects/markdown-mode/">Modo Markdown&lt;/a> de &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> que utilizo para escribir lo hace con almohadillas al principio y al final. A ver como modifico ahora todos los archivos.&lt;/p></description></item><item><title>Actualizar módulo de funciones en excel</title><link>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</guid><description>&lt;p>Tenemos varias hojas de cálculo de Excel que trabajan todas con un mismo módulo de funciones. Esta es la forma para que de forma automática se actualicen los módulos de todas las hojas al realizar una modificación en el módulo que alberga las funciones.&lt;/p></description></item><item><title>Cerrar buffers abiertos en Emacs con ibuffer</title><link>https://sherlockes.github.io/cerrar-buffers-abiertos-en-emacs-con-ibuffer/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cerrar-buffers-abiertos-en-emacs-con-ibuffer/</guid><description>&lt;p>Uno de los problemas con que te puedes encontrar al trabajar con Emacs es la navegación entre buffers cuando tienes muchos abiertos. Aquí dejo la forma que estoy utilizando para cerrar de una vez todos los que ya no necesites.&lt;/p></description></item><item><title>Clonar el disco de arranque de la raspberry</title><link>https://sherlockes.github.io/clonar-el-disco-de-arranque-de-la-raspberry/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/clonar-el-disco-de-arranque-de-la-raspberry/</guid><description>&lt;p>La mejor copia de seguridad que puedes hacer del contenido de la Raspberry es una imagen de la tarjeta sobre la que está funcionando. Dejo a continuación un par de métodos para hacerlo de una forma rápida y sencilla.&lt;/p></description></item><item><title>Synology no actualiza por el espacio de la partición del sistema</title><link>https://sherlockes.github.io/synology-no-actualiza-por-el-espacio-de-la-partici%C3%B3n-del-sistema/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/synology-no-actualiza-por-el-espacio-de-la-partici%C3%B3n-del-sistema/</guid><description>&lt;p>Tras un tiempo sin acceder a la interfaz web de mi Synology me encuentro con que no es posible la actualización por una &amp;ldquo;capacidad insuficiente&amp;rdquo; de la partición del sistema y esto es lo que he hecho para resolverlo.&lt;/p></description></item><item><title>Instalar rclone en Synology Ds920+</title><link>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</guid><description>&lt;p>Tanto en la migración de los discos duros desde el Ds216+II al Ds920+ como en la actualización desde DSM6 a DSM7, uno de los problemas con que me he encontrado es que ha desaparecido la instalación de Rclone, toca volver a instalarlo.&lt;/p></description></item><item><title>Synology broken sudo</title><link>https://sherlockes.github.io/synology-broken-sudo/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/synology-broken-sudo/</guid><description>&lt;p>Una simple modificación del archivo &amp;ldquo;sudoers&amp;rdquo; en mi Synology Ds920+ se podía haber convertido en una completa reinstalación del sistema operativo de no encontrar esta simple solución.&lt;/p></description></item><item><title>Renombrado de lotes de archivos en Emacs</title><link>https://sherlockes.github.io/renombrado-de-lotes-de-archivos-en-emacs/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/renombrado-de-lotes-de-archivos-en-emacs/</guid><description>&lt;p>Cuando era usuario de windows, usaba &lt;a href="https://portableapps.com/apps/utilities/renamer-portable">Renamer&lt;/a> para cambiar el nombre de varios archivos en lote, en linux todavía no he encontrado una aplicación que me guste así que lo hago gracias a Emacs de una forma rápida.&lt;/p></description></item><item><title>Montar carpeta del NAS mediante sshfs</title><link>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</guid><description>&lt;p>Hoy toca montar una carpeta del NAS en el pc mediante sshfs para correr sobre ella un script, resulta sencillo pero hay que tener en cuenta unas peculiaridades&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Primeros pasos con nodemcu y micropython en linux</title><link>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-nodemcu-y-micropython-en-linux/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-nodemcu-y-micropython-en-linux/</guid><description>&lt;p>Aquí dejo lo que ha sido mi salto desde la raspberry pi y python hacia el esp8266 y micropython mediante la placa node mcu y el objetivo de una sonda de temperatura con comunicación wifi.&lt;/p></description></item><item><title>Descargar archivos de Telegram</title><link>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo que uso un bot para descargar los archivos grandes de Telegram al NAS tal y como expliqué en este &lt;a href="https://sherblog.pro/archivos-de-telegram-al-nas/">artículo&lt;/a>, ahora le doy una vuelta y pongo a trabajar la Raspberry con un servicio que me hace prescindir del bot y sus limitaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Exif info en Bash con Exiftool</title><link>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo, Amazon ha restringido la subida automatizada de imágenes a &lt;a href="https://www.amazon.es/photos">Amazon Photos&lt;/a>, al hacerlo de forma manual me encuentro con el problema de tener que incrustar una fecha de captura a las fotografías que no la tienen.&lt;/p></description></item><item><title>Script para renombrar imágenes en python en función de la fecha en la que se tomaron</title><link>https://sherlockes.github.io/script-para-renombrar-im%C3%A1genes-en-python-en-funci%C3%B3n-de-la-fecha-en-la-que-se-tomaron/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/script-para-renombrar-im%C3%A1genes-en-python-en-funci%C3%B3n-de-la-fecha-en-la-que-se-tomaron/</guid><description>&lt;p>Un día te vienen de la guardería con un montón de fotos de tu hijo metidas en una carpeta y cada una con un nombre completamente aleatorio en función del dispositivo con el que se tomaron, algo hay que hacer para renombrarlas.&lt;/p></description></item><item><title>Controlar las luces de Philips hue con un script en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</guid><description>&lt;p>Hay muchas formas de controlar las luces de Phillis Hue, aquí dejo la que empleo para apagar las luces mediante una simple línea de comando gracias a la Raspberry.&lt;/p></description></item><item><title>Rclone en Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</guid><description>&lt;p>Llega el momento en el que tienes que instalar rclone en tu nas de Synology y te encuentras con que no funciona la misma instalación que has hecho en la Raspberry o Debian&lt;/p></description></item><item><title>Editando archivos markdown en emacs</title><link>https://sherlockes.github.io/editando-archivos-markdown-en-emacs/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/editando-archivos-markdown-en-emacs/</guid><description>&lt;p>En mi lucha por utilizar &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> en todo mi usos con editor de texto aquí dejo reflejado como para editar archivos &amp;ldquo;Markdown&amp;rdquo; tiene muchas posibilidades. No pretendo hacer una extensa guía, sólo los comandos que empleo habitualmente.&lt;/p></description></item><item><title>Acceder a Github via ssh sin password</title><link>https://sherlockes.github.io/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</guid><description>El problema Llevo unos días adentrándome en el maravilloso mundo de Github del que hace un mes no tenía más idea que el de su mera existencia. En fin, pruebas y pruebas en las que estoy hasta el gorro de tener que introducir cada vez el nombre de usuario y contraseña cuando modifico los repositorios a través de ssh.
La solución Antes de nada nombrar que me conecto a Github a través de la Raspberry Pi en la que tengo alojada mi web y otros servicios.</description></item></channel></rss>