<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mantenimiento on Sherblog</title>
    <link>/tags/mantenimiento/</link>
    <description>Recent content in Mantenimiento on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/mantenimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apurada de frenada</title>
      <link>/apurada-de-frenada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apurada-de-frenada/</guid>
      <description>El problema Una mañana perfecta para pasear con la bici se ha visto truncada por falta de mantenimiento en la misma. Todo transcurría de forma correcta con la bicicleta de montaña hasta que en un pequeño tramo de descenso el freno delantelo ha empezado ha hacer un ruido bastante raro. Paro un momento, miro la pinza de freno por si algo se ha introducido en ella y lo que veo es que las pastilla de freno están completamente desgastadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una avería rara… una solución fácil.</title>
      <link>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</guid>
      <description>Hoy ha sido un día de estos en los que una simple avería es capaz de dar al traste con una buena salida en bicicleta. Por suerte cuando ha tenido lugar ya llevávamos un par de horas de ruta y nos hemos vuelto a casa con un paseo suficiente.
El primer síntoma de la avería ha aparecido en un tramo cuesta abajo cuando tras pasar unas regachas y al intentar dar a los pedales hacia detrás la cadena hace un extraño hasta casi salirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería de las roldanas del cambio</title>
      <link>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</guid>
      <description>La mayoría de las averías en la bicicleta son fruto del desgaste o mal mantenimiento de las piezas que la componen. La última que he tenido ha sido bastante curiosa y ha tenido lugar en plena ruta cuando sin previo aviso la cadena no giraba al darle hacia atrás a los pedales.
Rápidamente me doy cuenta de que la roldana inferior del cambio está bloqueada y sólo permite el giro en un sentido, por suerte es que que permite avanzar a la bicicleta por lo que no me impide llegar a casa montado sobre la misma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>