<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gmail on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/tags/gmail/</link><description>Recent content in gmail on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/gmail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Automatizando la limpieza de Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</guid><description>&lt;p>Si eres de los que realiza compras en internet, no te importa recibir ofertas, usas Gmail como gestor de correo electrónico y usas la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; creo que este artículo te va a interesar.&lt;/p></description></item><item><title>Sincronizar contactos entre HTC y Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-contactos-entre-htc-y-gmail/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-contactos-entre-htc-y-gmail/</guid><description>Hace unos días ha caído en mis manos una HTC Diamond a la que estoy intentando meterle mano.
El primer problema con el que me encuentro es la sincronización de los contactos ya que el chisme en cuestión se lleva muy bién con su queridísimo Microsoft Outlook (Que los colegas del señor Gates te dejarán probar por un módico precio) pero no quiere saber nada de cualquier otro cliente de correo electrónico.</description></item><item><title>Copia de seguridad de Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-gmail/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-gmail/</guid><description>El gran problema de la informática es que en un momento puedes perder el trabajo de muchos años a causa de un simple problema en el disco duro si no tenemos una copia de seguridad de nuestros archivos.
Desde mi punto de vista, GMail es el mejor servicio de correo electrónico gratuito que existe pero no hay que olvidar que está todavía en fase beta y que sus servidores son tan susceptible a las averías o hackers como el pc de casa por lo que es muy importante realizar periódicamente una copia de seguridad de los correos electrónicos que tenemos en nuestra cuenta de Gmail.</description></item></channel></rss>