<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bash on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/tags/bash/</link><description>Recent content in bash on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/bash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entorno de desarrollo de Sherblog en Emacs</title><link>https://sherlockes.github.io/entorno-de-desarrollo-de-sherblog-en-emacs/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/entorno-de-desarrollo-de-sherblog-en-emacs/</guid><description>&lt;p>Por mucho que podamos pensar &amp;ldquo;sólo cuesta dos minutos&amp;rdquo;, resulta más productivo invertir una hora en preparar una función para poder acomodar &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> como entorno de desarrollo del blog con una sola tecla que tener que hacerlo a mano cada una de las veces que lo necesitemos.&lt;/p></description></item><item><title>Usb externo controlado desde puerto Gpio</title><link>https://sherlockes.github.io/usb-externo-controlado-desde-puerto-gpio/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/usb-externo-controlado-desde-puerto-gpio/</guid><description>&lt;p>Tenemos un disco duro externo conectado a la Raspberry por un puerto Usb y alimentado por un transformador. Veamos como es posible encenderlo gracias a un relé de 5V sólo cuando cuando vayamos a emplearlo.&lt;/p></description></item><item><title>Buscar y reemplazar en bash con find y sed</title><link>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</guid><description>&lt;p>Después de varios años escribiendo artículos me doy cuenta de que para que &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a> funcione correctamente necesitamos escribir los encabezados sólo con almohadillas al principio y resulta que &lt;a href="https://jblevins.org/projects/markdown-mode/">Modo Markdown&lt;/a> de &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> que utilizo para escribir lo hace con almohadillas al principio y al final. A ver como modifico ahora todos los archivos.&lt;/p></description></item><item><title>Clonar el disco de arranque de la raspberry</title><link>https://sherlockes.github.io/clonar-el-disco-de-arranque-de-la-raspberry/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/clonar-el-disco-de-arranque-de-la-raspberry/</guid><description>&lt;p>La mejor copia de seguridad que puedes hacer del contenido de la Raspberry es una imagen de la tarjeta sobre la que está funcionando. Dejo a continuación un par de métodos para hacerlo de una forma rápida y sencilla.&lt;/p></description></item><item><title>Que hace la raspberry sin mi</title><link>https://sherlockes.github.io/que-hace-la-raspberry-sin-mi/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/que-hace-la-raspberry-sin-mi/</guid><description>&lt;p>La Raspberry me sirve para hacer muchas cosas aunque aquí sólo voy a contar ahora las que hace ella sola cuando yo no estoy delante.&lt;/p></description></item><item><title>Instalar rclone en Synology Ds920+</title><link>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</guid><description>&lt;p>Tanto en la migración de los discos duros desde el Ds216+II al Ds920+ como en la actualización desde DSM6 a DSM7, uno de los problemas con que me he encontrado es que ha desaparecido la instalación de Rclone, toca volver a instalarlo.&lt;/p></description></item><item><title>Sincronizar Google Photos desde la Raspberry</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-google-photos-desde-la-raspberry/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-google-photos-desde-la-raspberry/</guid><description>&lt;p>Hasta ahora había sincronizado mi galería de Google Fotos con el NAS desde el pc de sobremesa con Linux Mint, voy a intentar hacerlo desde la Raspberry para no tener que encender el pc.&lt;/p></description></item><item><title>Incrustar texto externo en Hugo</title><link>https://sherlockes.github.io/incrustar-texto-externo-en-hugo/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/incrustar-texto-externo-en-hugo/</guid><description>&lt;p>Hace tiempo que vengo pensando en la capacidad de poder introducir texto desde un archivo externo dentro de los post que publico en &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a>. Hoy se me ha encendido la bombilla.&lt;/p></description></item><item><title>Mi gestión de los archivos de configuración</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>Que dolor de cabeza resulta el perder la configuración del equipo tras la reinstalación del sistema operativo. Así evito la pérdida y realizo la sincronización de los archivos de configuración.&lt;/p></description></item><item><title>Montar carpeta del NAS mediante sshfs</title><link>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</guid><description>&lt;p>Hoy toca montar una carpeta del NAS en el pc mediante sshfs para correr sobre ella un script, resulta sencillo pero hay que tener en cuenta unas peculiaridades&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Descargar archivos de Telegram</title><link>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo que uso un bot para descargar los archivos grandes de Telegram al NAS tal y como expliqué en este &lt;a href="https://sherblog.pro/archivos-de-telegram-al-nas/">artículo&lt;/a>, ahora le doy una vuelta y pongo a trabajar la Raspberry con un servicio que me hace prescindir del bot y sus limitaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Exif info en Bash con Exiftool</title><link>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo, Amazon ha restringido la subida automatizada de imágenes a &lt;a href="https://www.amazon.es/photos">Amazon Photos&lt;/a>, al hacerlo de forma manual me encuentro con el problema de tener que incrustar una fecha de captura a las fotografías que no la tienen.&lt;/p></description></item><item><title>Cambiar el orden de los elementos del grub</title><link>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-orden-de-los-elementos-del-grub/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-orden-de-los-elementos-del-grub/</guid><description>&lt;p>En mi Pc de sobremesa coexisten Linux Mint y Windows 7, en el GRUB aparecen por defecto en primer lugar las opciones de Linux pero necesito que la opción en la que se produzca el arranque si el usuario no toca nada sea Windows, así lo he conseguido.&lt;/p></description></item><item><title>Script de configuración para Raspberry</title><link>https://sherlockes.github.io/script-de-configuraci%C3%B3n-para-raspberry/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/script-de-configuraci%C3%B3n-para-raspberry/</guid><description>&lt;p>La parte más tediosa del cacharreo con la Raspberry es el tener que de nuevo comenzar la instalación desde cero y realizar siempre la misma configuración inicial. Con este Script tengo automatizado el proceso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Actualización: El día que he necesitado el script me ha dado varios fallos así que toca darle una vuelta&amp;hellip;&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Controlar las luces de Philips hue con un script en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</guid><description>&lt;p>Hay muchas formas de controlar las luces de Phillis Hue, aquí dejo la que empleo para apagar las luces mediante una simple línea de comando gracias a la Raspberry.&lt;/p></description></item><item><title>Menú para montar nubes en Bash</title><link>https://sherlockes.github.io/men%C3%BA-para-montar-nubes-en-bash/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/men%C3%BA-para-montar-nubes-en-bash/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Actualización: Parámetro de rclone &lt;a href="#allow-other">&amp;ldquo;allow-other&amp;rdquo;&lt;/a>.&lt;/strong> Ya hace un tiempo que vengo utilizando la terminal para montar las distintas nubes de las que hago uso a diario en mi terminal con &lt;a href="https://linuxmint.com/">Linux Mint&lt;/a>. Ahora he creado un pequeño script en bash que me ahorra tiempo en esta operación y con el que he conseguido aprender abundantes conceptos en bas que a continuación paso a desgranar.&lt;/p></description></item><item><title>Extrayendo la portada de un pdf</title><link>https://sherlockes.github.io/extrayendo-la-portada-de-un-pdf/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/extrayendo-la-portada-de-un-pdf/</guid><description>&lt;p>Una vez más me encuentro con un problema de los que puedo optar por la solución sencilla y laboriosa o por la optima y meticulosa. Necesito convertir de varios archivos en pdf la primera página (Portada) a una imagen para lo cual voy a probar dos alternativas, primero con &lt;a href="https://imagemagick.org">Imagemagick&lt;/a> y posteriormente con &lt;a href="https://poppler.freedesktop.org/">Poppler&lt;/a> ambas desde la terminal y la línea de comandos de Linux Mint.&lt;/p></description></item><item><title>Unir varios pdf en linux desde la línea de comandos</title><link>https://sherlockes.github.io/unir-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/unir-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</guid><description>&lt;p>En la web podemos encontrar una infinidad de servicios para unir varios archivos pdf en uno, pero si no quieres perder tiempo en subir y bajar los archivos a los servidores remotos aquí dejo una forma sencilla para realizar el mismo trabajo con una sola línea en la consola de comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Backup de Google Photos</title><link>https://sherlockes.github.io/backup-de-google-photos/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/backup-de-google-photos/</guid><description>&lt;p>Desde principios del mes de Julio de 2019, todos los que realizamos una copia de seguridad de de las imágenes subidas a Google Photos una forma automatizada hemos pasado a tener un serio problema que cada vez estoy más cerca de solucionar.&lt;/p></description></item><item><title>Redimensionar imágenes desde la línea de comandos</title><link>https://sherlockes.github.io/redimensionar-im%C3%A1genes-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/redimensionar-im%C3%A1genes-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</guid><description>Hace unos días me encontré con un problema a la hora de mandar imprimir unas fotografías y es que dentro de las seleccionadas había diversos tamaños por lo que tuve que igualarlas.
Si solo fueran unas pocas fotos no me hubiera planteado &amp;ldquo;automatizar&amp;rdquo; la tarea pero al tratarse de casi cien fotografías me da pereza hacerlo una a una manualmente mediante.
Habitualmente uso Gimp para el retoque y ajuste de imágenes.</description></item></channel></rss>