<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crear y configurar una instancia gratuita en Oracle</title><link>https://sherlockes.github.io/crear-y-configurar-una-instancia-gratuita-en-oracle/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/crear-y-configurar-una-instancia-gratuita-en-oracle/</guid><description>&lt;p>Tener un pequeño servidor privado virtual a modo de laboratorio en el que hacer nuestras pruebas es gratis gracias a &lt;a href="https://cloud.oracle.com">Oracle Cloud&lt;/a>, aquí dejo la forma de conseguirlo y las pruebas que con el he realizado&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de Rclone mediante Dotfiles</title><link>https://sherlockes.github.io/configuraci%C3%B3n-de-rclone-mediante-dotfiles/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/configuraci%C3%B3n-de-rclone-mediante-dotfiles/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://rclone.org">Rclone&lt;/a> presenta un problema si pretendemos trabajar a través de un enlace simbólico como archivo de configuración ya que al actualizarla elimina el enlace y genera un nuevo archivo &amp;ldquo;rclone.conf&amp;rdquo;. De esta forma le he conseguido dar solución.&lt;/p></description></item><item><title>Sincronizar nubes con rclone</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-nubes-con-rclone/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-nubes-con-rclone/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo y gracias a &lt;a href="http://www.andresramos.pro/google-drive-gratis/">Andrés Ramos&lt;/a> di con un enlace a una web para crear unidades compartidas de Google Drive con espacio ilimitado y la voy a utilizar para sincronizar la nube en la guardo el contenido multimedia por si alguna de las dos &amp;ldquo;falla&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Los auriculares QCY que he usado</title><link>https://sherlockes.github.io/los-auriculares-qcy-que-he-usado/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/los-auriculares-qcy-que-he-usado/</guid><description>&lt;p>Llevo haciendo uso de auriculares bluetooth de forma intensiva desde 2016, al principio probé varias marcas pero desde 2018 todos los que he usado han sido de la marca &lt;a href="https://www.qcy.com">QCY&lt;/a> y no por ser especialmente buenos ni baratos, simplemente por que me dan lo que necesito al precio más bajo posible.&lt;/p></description></item><item><title>Del Blog a Twitter y Mastodon mediante rss y Bash</title><link>https://sherlockes.github.io/del-blog-a-twitter-y-mastodon-mediante-rss-y-bash/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/del-blog-a-twitter-y-mastodon-mediante-rss-y-bash/</guid><description>&lt;p>Una buena forma de dar algo de visibilidad a los post en el blog es publicándolos en &lt;a href="https://twitter.com/sherblogpro">Twitter&lt;/a> y &lt;a href="https://joinmastodon.org/es">Mastodon&lt;/a>. Aunque no es muy laborioso, resulta más cómodo que se realice de forma automática y aquí dejo como he creado mi propio script para hacerlo.&lt;/p></description></item><item><title>De Youtube a Podcast</title><link>https://sherlockes.github.io/de-youtube-a-podcast/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/de-youtube-a-podcast/</guid><description>&lt;p>Si no tienes tiempo para ver los vídeos de un canal de &lt;a href="https://www.youtube.com">Youtube&lt;/a> pero te interesa el audio de los mismos para escucharlo en tu reproductor de Podcast, gracias a &lt;a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">yt-dlp&lt;/a> puedes hacerlo de una forma sencilla.&lt;/p></description></item><item><title>Unir o separar en varios pdf en linux desde la línea de comandos</title><link>https://sherlockes.github.io/unir-o-separar-en-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/unir-o-separar-en-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</guid><description>&lt;p>En la web podemos encontrar una infinidad de servicios para unir varios archivos pdf en uno o partir uno en varios según las páginas, pero si no quieres perder tiempo en subir y bajar los archivos a los servidores remotos y tienes dudas de la privacidad que el servicio ofrezca, aquí dejo una forma sencilla para realizar el mismo trabajo con una sola línea en la consola de comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Crear Podcast a partir de un canal de Twitch</title><link>https://sherlockes.github.io/crear-podcast-a-partir-de-un-canal-de-twitch/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/crear-podcast-a-partir-de-un-canal-de-twitch/</guid><description>&lt;p>No tengo tiempo para ver los canales de Twitch que me gustaría seguir en el momento de la emisión y tras unos días probando una aplicación Android para descargar los vídeos me he decidido a crear un podcast privado que se genere de forma automática a partir del contenido de un canal en Twitch.&lt;/p></description></item><item><title>Mi uso de alias en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</guid><description>&lt;p>Si hay un comando que introducer muchas veces en la terminal y estas cansado de escribirlo todo entero todas las veces el uso de alias para Bash puede ayudarte.&lt;/p></description></item><item><title>Mi gestión de los archivos de configuración</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>Que dolor de cabeza resulta el perder la configuración del equipo tras la reinstalación del sistema operativo. Así evito la pérdida y realizo la sincronización de los archivos de configuración.&lt;/p></description></item></channel></rss>