<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Servidor Webdav de contenido remoto con Rclone</title><link>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</guid><description>&lt;p>Utilizo este servidor WebDav para reproducir el contenido multimedia que tengo perfectamente guardado y encriptado en alguna de mis nubes públicas en el FireTV mediante Kodi. Si este uso no te convence quizás encuentres otro que se adapte más a tus necesidades.&lt;/p></description></item><item><title>Reseteo automático de Home assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/reseteo-autom%C3%A1tico-de-home-assistant/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/reseteo-autom%C3%A1tico-de-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Por muy estable que sea un sistema, resetearlo de vez en cuando se suele venir bien y nos sirve para asegurar un correcto arranque. En mi caso hago que la Raspberry sobre la que corre &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> se resetee todos los días a las cuatro de la mañana mediante una automatización que a continuación paso a detallar.&lt;/p></description></item><item><title>Buscar y reemplazar en bash con find y sed</title><link>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</guid><description>&lt;p>Después de varios años escribiendo artículos me doy cuenta de que para que &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a> funcione correctamente necesitamos escribir los encabezados sólo con almohadillas al principio y resulta que &lt;a href="https://jblevins.org/projects/markdown-mode/">Modo Markdown&lt;/a> de &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> que utilizo para escribir lo hace con almohadillas al principio y al final. A ver como modifico ahora todos los archivos.&lt;/p></description></item><item><title>El termostato de la caldera en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/el-termostato-de-la-caldera-en-home-assistant/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/el-termostato-de-la-caldera-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>La temporada pasada implementé desde cero mi propio termostato sobre la raspberry usando python, flask y muchas horas de desarrollo. Ahora he conseguido implementarlo desde cero en &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> en menos de una hora gracias a &lt;a href="https://esphome.io">ESPHome&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Actualizar módulo de funciones en excel</title><link>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</guid><description>&lt;p>Tenemos varias hojas de cálculo de Excel que trabajan todas con un mismo módulo de funciones. Esta es la forma para que de forma automática se actualicen los módulos de todas las hojas al realizar una modificación en el módulo que alberga las funciones.&lt;/p></description></item><item><title>Sensores virtuales y Jinja2 en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/sensores-virtuales-y-jinja2-en-home-assistant/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sensores-virtuales-y-jinja2-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Aquí dejo la solución que he implementado ante el problema de crear una nueva entidad en Home Assistant cuyo valor dependa del de otras entidades ya existentes gracias al uso de sensores virtuales y el motor de plantillas de Jinja2.&lt;/p></description></item><item><title>Automatización de alumbrado con puerta</title><link>https://sherlockes.github.io/automatizaci%C3%B3n-de-alumbrado-con-puerta/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/automatizaci%C3%B3n-de-alumbrado-con-puerta/</guid><description>&lt;p>Hacer una automatización para que se encienda una luz cuando se cierre una puerta y se apague al cerrarla es sencillo en &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a>, la cosa se complica cuando quieres hacerlo de la forma más simple posible.&lt;/p></description></item><item><title>Synology no actualiza por el espacio de la partición del sistema</title><link>https://sherlockes.github.io/synology-no-actualiza-por-el-espacio-de-la-partici%C3%B3n-del-sistema/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/synology-no-actualiza-por-el-espacio-de-la-partici%C3%B3n-del-sistema/</guid><description>&lt;p>Tras un tiempo sin acceder a la interfaz web de mi Synology me encuentro con que no es posible la actualización por una &amp;ldquo;capacidad insuficiente&amp;rdquo; de la partición del sistema y esto es lo que he hecho para resolverlo.&lt;/p></description></item><item><title>Apagar todas las luces en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/apagar-todas-las-luces-en-home-assistant/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/apagar-todas-las-luces-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Cuando no todas las luces automatizadas de casa son bombillas inteligentes la labor de apagarlas todas al mismo tiempo requiere alguna solución un poco más trabajada como las que muestro a continuación.&lt;/p></description></item><item><title>HA - Temporizador para luz</title><link>https://sherlockes.github.io/ha-temporizador-para-luz/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/ha-temporizador-para-luz/</guid><description>&lt;p>Programar el apagado automático transcurrido un tiempo desde que ha sido encendido de cualquier alumbrado con Home Assistant se convierte en una labor absurdamente sencilla.&lt;/p></description></item><item><title>Instalar rclone en Synology Ds920+</title><link>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalar-rclone-en-synology-ds920-/</guid><description>&lt;p>Tanto en la migración de los discos duros desde el Ds216+II al Ds920+ como en la actualización desde DSM6 a DSM7, uno de los problemas con que me he encontrado es que ha desaparecido la instalación de Rclone, toca volver a instalarlo.&lt;/p></description></item><item><title>Guardando y recuperando la configuración de Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/guardando-y-recuperando-la-configuraci%C3%B3n-de-home-assistant/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/guardando-y-recuperando-la-configuraci%C3%B3n-de-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Llegará el día en que la instalación de &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> se corrompa por algún fallo de software o de hardware, hay que estar preparados para ese momento creando de forma regular copias de seguridad en forma de &amp;ldquo;snapshots&amp;rdquo; que posteriormente sea posible recuperar.&lt;/p></description></item><item><title>Home Assistant - Wake on Lan Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/home-assistant-wake-on-lan-synology/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/home-assistant-wake-on-lan-synology/</guid><description>&lt;p>Mi NAS no está siempre encendido, arranca todos los días a una hora programada, si quiero hacerlo antes he implementado un interruptor en &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> para encenderlo o apagarlo. Aquí dejo la forma en la que lo he realizado.&lt;/p></description></item><item><title>Yi Home Camera en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/yi-home-camera-en-home-assistant/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/yi-home-camera-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>No todo es &amp;ldquo;Plug &amp;amp; Play&amp;rdquo; en &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a>, aquí dejo lo que ha sido el proceso de configuración de la cámara para interior &lt;a href="https://www2.yitechnology.com/yi-1080p-home-camera">Yi Home 1080&lt;/a>, una cámara sencilla y barata pero que ofrece muchas posibilidades con un firmware alternativo.&lt;/p></description></item><item><title>ESPHome en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/esphome-en-home-assistant/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/esphome-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Hace ya un tiempo que tengo un nodemcu midiendo la temperatura del salón y un esp01 como relé para la calefacción pero&amp;hellip; ¿Como es posible integrar esto en Home Assistant?. La solución más rápida y sencilla es usando &lt;a href="https://esphome.io">ESPHome&lt;/a>, Un sistema para controlar los ESP32/ESP8266 mediante unos simples archivos de configuación y poder manejarlos remotamente mediante una automatización.&lt;/p></description></item><item><title>Sincronizar nubes con rclone</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-nubes-con-rclone/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-nubes-con-rclone/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo y gracias a &lt;a href="http://www.andresramos.pro/google-drive-gratis/">Andrés Ramos&lt;/a> di con un enlace a una web para crear unidades compartidas de Google Drive con espacio ilimitado y la voy a utilizar para sincronizar la nube en la guardo el contenido multimedia por si alguna de las dos &amp;ldquo;falla&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Synology broken sudo</title><link>https://sherlockes.github.io/synology-broken-sudo/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/synology-broken-sudo/</guid><description>&lt;p>Una simple modificación del archivo &amp;ldquo;sudoers&amp;rdquo; en mi Synology Ds920+ se podía haber convertido en una completa reinstalación del sistema operativo de no encontrar esta simple solución.&lt;/p></description></item><item><title>Mi gestión de los archivos de configuración</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>Que dolor de cabeza resulta el perder la configuración del equipo tras la reinstalación del sistema operativo. Así evito la pérdida y realizo la sincronización de los archivos de configuración.&lt;/p></description></item><item><title>Configurando un relé wifi mediante esp-01 y micropython</title><link>https://sherlockes.github.io/configurando-un-rel%C3%A9-wifi-mediante-esp-01-y-micropython/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/configurando-un-rel%C3%A9-wifi-mediante-esp-01-y-micropython/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo hice un artículo con los &lt;a href="https://sherblog.pro/primeros-pasos-con-nodemcu-y-micropython-en-linux/">primeros pasos con nodemcu&lt;/a> en linux con micropython. Hoy voy a trabajar con otro microcontrolador menos potente pero mucho más pequeño, el ESP01. Linux Mint, Thonny y Micropython es el entorno que voy a utilizar.&lt;/p></description></item><item><title>Montar carpeta del NAS mediante sshfs</title><link>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/montar-carpeta-del-nas-mediante-sshfs/</guid><description>&lt;p>Hoy toca montar una carpeta del NAS en el pc mediante sshfs para correr sobre ella un script, resulta sencillo pero hay que tener en cuenta unas peculiaridades&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Trabajar con ssh-key en Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/trabajar-con-ssh-key-en-synology/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/trabajar-con-ssh-key-en-synology/</guid><description>&lt;p>El acceso mediante llave público-privada es la forma más sencilla de acceder mediante ssh a nuestro NAS o desde este a oto equipo de forma autónoma y sin pedir contraseña, por la red hay cientos de tutoriales de como hay que hacerlo. Esta es sólo la forma que a mi me ha funcionado sin problemas.&lt;/p></description></item><item><title>Primeros pasos con nodemcu y micropython en linux</title><link>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-nodemcu-y-micropython-en-linux/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-nodemcu-y-micropython-en-linux/</guid><description>&lt;p>Aquí dejo lo que ha sido mi salto desde la raspberry pi y python hacia el esp8266 y micropython mediante la placa node mcu y el objetivo de una sonda de temperatura con comunicación wifi.&lt;/p></description></item><item><title>Descargar archivos de Telegram</title><link>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/descargar-archivos-de-telegram/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo que uso un bot para descargar los archivos grandes de Telegram al NAS tal y como expliqué en este &lt;a href="https://sherblog.pro/archivos-de-telegram-al-nas/">artículo&lt;/a>, ahora le doy una vuelta y pongo a trabajar la Raspberry con un servicio que me hace prescindir del bot y sus limitaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Exif info en Bash con Exiftool</title><link>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/exif-info-en-bash-con-exiftool/</guid><description>&lt;p>Hace un tiempo, Amazon ha restringido la subida automatizada de imágenes a &lt;a href="https://www.amazon.es/photos">Amazon Photos&lt;/a>, al hacerlo de forma manual me encuentro con el problema de tener que incrustar una fecha de captura a las fotografías que no la tienen.&lt;/p></description></item><item><title>Muerte del termostato netatmo</title><link>https://sherlockes.github.io/muerte-del-termostato-netatmo/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/muerte-del-termostato-netatmo/</guid><description>&lt;p>Hace unos días que el termostato Netatmo dio aviso de batería baja y cual fue mi sorpresa al ver una de las pilas sulfatada a pesar de haber estado funcionando con normalidad durante los tres años que ha durado, ahora no funciona correctamente y esto es lo que he hecho.&lt;/p></description></item><item><title>Automatizando la limpieza de Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</guid><description>&lt;p>Si eres de los que realiza compras en internet, no te importa recibir ofertas, usas Gmail como gestor de correo electrónico y usas la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; creo que este artículo te va a interesar.&lt;/p></description></item><item><title>Script para renombrar imágenes en python en función de la fecha en la que se tomaron</title><link>https://sherlockes.github.io/script-para-renombrar-im%C3%A1genes-en-python-en-funci%C3%B3n-de-la-fecha-en-la-que-se-tomaron/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/script-para-renombrar-im%C3%A1genes-en-python-en-funci%C3%B3n-de-la-fecha-en-la-que-se-tomaron/</guid><description>&lt;p>Un día te vienen de la guardería con un montón de fotos de tu hijo metidas en una carpeta y cada una con un nombre completamente aleatorio en función del dispositivo con el que se tomaron, algo hay que hacer para renombrarlas.&lt;/p></description></item><item><title>Usando un tunel ssh para aceder a un servidor remoto</title><link>https://sherlockes.github.io/usando-un-tunel-ssh-para-aceder-a-un-servidor-remoto/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/usando-un-tunel-ssh-para-aceder-a-un-servidor-remoto/</guid><description>&lt;p>Esta vez me encuentro con que tengo que acceder a la configuración de un router remoto, no tengo acceso a través de ssh pero en la red del mismo tengo &amp;ldquo;infiltrada&amp;rdquo; una Raspberry con Zerotier.&lt;/p></description></item><item><title>Cambiar el orden de los elementos del grub</title><link>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-orden-de-los-elementos-del-grub/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-orden-de-los-elementos-del-grub/</guid><description>&lt;p>En mi Pc de sobremesa coexisten Linux Mint y Windows 7, en el GRUB aparecen por defecto en primer lugar las opciones de Linux pero necesito que la opción en la que se produzca el arranque si el usuario no toca nada sea Windows, así lo he conseguido.&lt;/p></description></item><item><title>Mi Post-instalación de Linux Mint</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-post-instalaci%C3%B3n-de-linux-mint/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-post-instalaci%C3%B3n-de-linux-mint/</guid><description>&lt;p>Hay cientos de artículos sobre post-instalaciones de sistemas operativos. Este sólo pretendo que me sirva de guía para mi en las futuras instalaciones de linux Mint, aunque si le puede ayudar a alguien&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Controlar las luces de Philips hue con un script en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/controlar-las-luces-de-philips-hue-con-un-script-en-bash/</guid><description>&lt;p>Hay muchas formas de controlar las luces de Phillis Hue, aquí dejo la que empleo para apagar las luces mediante una simple línea de comando gracias a la Raspberry.&lt;/p></description></item><item><title>Como descargar el icono de un servicio web</title><link>https://sherlockes.github.io/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Actualización: Inlusión de IconFinder como método de descarga de iconos.&lt;/strong> Recientemente estoy ordenando y actualizando mi colección de contraseñas para los distintos servicios y webs a los que estoy registrado. Para que cada una quede más correctamente identificada y todo más homogéneo he empezado a descargar el icono correspondiente a cada servicio y así adjuntarlo al nombre se usuario, pass, url&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Encender el Nas desde el teléfono</title><link>https://sherlockes.github.io/encender-el-nas-desde-el-tel%C3%A9fono/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/encender-el-nas-desde-el-tel%C3%A9fono/</guid><description>&lt;p>Tener el NAS encendido todo el día puede ser un gasto innecesario. El mío se enciende de forma automática las horas necesarias para las copias de seguridad y lo enciendo de forma remota desde mi teléfono si lo necesito de forma puntual fuera de este horario.&lt;/p></description></item><item><title>Menú para montar nubes en Bash</title><link>https://sherlockes.github.io/men%C3%BA-para-montar-nubes-en-bash/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/men%C3%BA-para-montar-nubes-en-bash/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Actualización: Parámetro de rclone &lt;a href="#allow-other">&amp;ldquo;allow-other&amp;rdquo;&lt;/a>.&lt;/strong> Ya hace un tiempo que vengo utilizando la terminal para montar las distintas nubes de las que hago uso a diario en mi terminal con &lt;a href="https://linuxmint.com/">Linux Mint&lt;/a>. Ahora he creado un pequeño script en bash que me ahorra tiempo en esta operación y con el que he conseguido aprender abundantes conceptos en bas que a continuación paso a desgranar.&lt;/p></description></item><item><title>Los podcast que escucho. Abril de 2020</title><link>https://sherlockes.github.io/los-podcast-que-escucho.-abril-de-2020/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/los-podcast-que-escucho.-abril-de-2020/</guid><description>&lt;h2 id="100---cien-podcast-y-cien-episodios">100% - Cien Podcast y cien episodios&lt;/h2>
&lt;p>Así es, tal y como se puede ver en la siguiente imagen he superado los 10000 episodios escuchados en &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bambuna.podcastaddict&amp;amp;hl=es">Podcast Addict&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Archivos de Telegram al NAS</title><link>https://sherlockes.github.io/archivos-de-telegram-al-nas/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/archivos-de-telegram-al-nas/</guid><description>&lt;p>Hace mucho tiempo que llevo buscando un método para descargar archivos desde Telegram (en mi teléfono Android) al NAS sin estar en la misma red local ni usar datos de mi tarifa móvil. Ahora creo que he dado con una forma rápida y sencilla&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Subtotales en Google Sheets</title><link>https://sherlockes.github.io/subtotales-en-google-sheets/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/subtotales-en-google-sheets/</guid><description>&lt;p>En este post comentaré las dos formas que utilizo en mis archivos de Google Sheets para hacer cálculos de subtotales de forma &amp;ldquo;dinamica&amp;rdquo;, es decir, en función del valor de otra columna. Para ello utilizo las funciones &amp;ldquo;filter&amp;rdquo; y &amp;ldquo;sumar.si&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Extrayendo la portada de un pdf</title><link>https://sherlockes.github.io/extrayendo-la-portada-de-un-pdf/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/extrayendo-la-portada-de-un-pdf/</guid><description>&lt;p>Una vez más me encuentro con un problema de los que puedo optar por la solución sencilla y laboriosa o por la optima y meticulosa. Necesito convertir de varios archivos en pdf la primera página (Portada) a una imagen para lo cual voy a probar dos alternativas, primero con &lt;a href="https://imagemagick.org">Imagemagick&lt;/a> y posteriormente con &lt;a href="https://poppler.freedesktop.org/">Poppler&lt;/a> ambas desde la terminal y la línea de comandos de Linux Mint.&lt;/p></description></item><item><title>Unir varios pdf en linux desde la línea de comandos</title><link>https://sherlockes.github.io/unir-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/unir-varios-pdf-en-linux-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</guid><description>&lt;p>En la web podemos encontrar una infinidad de servicios para unir varios archivos pdf en uno, pero si no quieres perder tiempo en subir y bajar los archivos a los servidores remotos aquí dejo una forma sencilla para realizar el mismo trabajo con una sola línea en la consola de comandos.&lt;/p></description></item><item><title>Backup de Google Photos</title><link>https://sherlockes.github.io/backup-de-google-photos/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/backup-de-google-photos/</guid><description>&lt;p>Desde principios del mes de Julio de 2019, todos los que realizamos una copia de seguridad de de las imágenes subidas a Google Photos una forma automatizada hemos pasado a tener un serio problema que cada vez estoy más cerca de solucionar.&lt;/p></description></item><item><title>Rclone en Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</guid><description>&lt;p>Llega el momento en el que tienes que instalar rclone en tu nas de Synology y te encuentras con que no funciona la misma instalación que has hecho en la Raspberry o Debian&lt;/p></description></item><item><title>Flujo de imágenes en Linux</title><link>https://sherlockes.github.io/flujo-de-im%C3%A1genes-en-linux/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/flujo-de-im%C3%A1genes-en-linux/</guid><description>El origen de las imágenes Las imágenes con las que suelo tratar más habitualmente tienen dos procedencias claramente diferenciadas.
Capturas de pantalla Cada vez que escribo un post para el blog me encuentro con que necesito incluir alguna imagen para el mismo. Desde que uso Linux Mint el flujo ha cambiado notablemente ya que ahora uso simplemente la captura de pantalla nativa y Gimp para la edición.
Para capturar un area de pantalla al portapapeles uso el atajo de teclado Ctrl + Mays + ImprPant (Importante tenerlo punsado un segundo hasta que el cursor cambia por una cruz con la que seleccionar el area a capturar).</description></item><item><title>Primeros pasos con Zerotier</title><link>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-zerotier/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-zerotier/</guid><description>La situación. Hace unos días que vengo teniendo problemas con la conexión VPN (Servidor VPN) que utilizo para conectarme a la red de mi casa cuando estoy en movilidad. Parece que el problema no está en el servidor VPN que corre sobre la Raspberry B+ ni en el cliente de openvpn que utilizo en mi terminal Android, pero no ha sido fácil llegar a esta conclusión. Después de varias pruebas y de mucho tiempo funcionando de un día para otro y sin tocar ninguna configurando el sistema ha dejado de funcionar.</description></item><item><title>Gestión de usuarios y passwords</title><link>https://sherlockes.github.io/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</guid><description>Cada día son más los servicios web a los que estamos subscritos y parece evidente que hace falta una gestión adecuada de las contraseñas que utilizamos para acceder a cada uno de estos servicios. Cada uno maneja este tema a su gusto pero creo que para hacerlo de una forma “segura” hay que cumplir con los siguientes requisitos:
Contraseñas distintas para cada servicio No usar palabras, nombres, fechas&amp;hellip; No usar sólo letras Longitud suficiente (más de diez caracteres) Accesibles desde cualquier lugar Guardadas en un lugar seguro No voy a entrar a valorar las alternativas que existen y que cumplen con las características de arriba, simplemente voy a exponer el método que yo utilizo en la actualidad y como hago para garantizar lo que, a mi modo de ver, es una seguridad suficiente.</description></item><item><title>Redimensionar imágenes desde la línea de comandos</title><link>https://sherlockes.github.io/redimensionar-im%C3%A1genes-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/redimensionar-im%C3%A1genes-desde-la-l%C3%ADnea-de-comandos/</guid><description>Hace unos días me encontré con un problema a la hora de mandar imprimir unas fotografías y es que dentro de las seleccionadas había diversos tamaños por lo que tuve que igualarlas.
Si solo fueran unas pocas fotos no me hubiera planteado &amp;ldquo;automatizar&amp;rdquo; la tarea pero al tratarse de casi cien fotografías me da pereza hacerlo una a una manualmente mediante.
Habitualmente uso Gimp para el retoque y ajuste de imágenes.</description></item><item><title>Cuando una App deja KO a Android</title><link>https://sherlockes.github.io/cuando-una-app-deja-ko-a-android/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cuando-una-app-deja-ko-a-android/</guid><description>No se si es un problema de tener un teléfono android, de que este tenga casi cuatro años, de que sobre el corra Lineage OS en lugar de la distribución del fabricante, de que esté rooteado o simplemente ha sido un bug en una aplicación que durante varias horas me ha provocado un fuerte dolor de cabeza.
Todo empieza al intentar instalar el pack de router y satélite Orbi de Netgear que requiere la App del propio fabricante</description></item><item><title>Historia del alojamiento del blog</title><link>https://sherlockes.github.io/historia-del-alojamiento-del-blog/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/historia-del-alojamiento-del-blog/</guid><description>Parece que fue ayer, pero ya llevo más de diez años escribiendo en este blog y durante todo este tiempo he pasado por varios alojamientos que paso a describir a continuación.
Diciembre de 2007. Un Pentium II reconvertido a servidor web con el que di mis primeros pasos en el mundo linux. Aprendí muchísimo pero el ruido que producía y el alto consumo eléctrico hicieron que pasados unos meses le buscara una alternativa.</description></item><item><title>Apurada de frenada</title><link>https://sherlockes.github.io/apurada-de-frenada/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/apurada-de-frenada/</guid><description>El problema Una mañana perfecta para pasear con la bici se ha visto truncada por falta de mantenimiento en la misma. Todo transcurría de forma correcta con la bicicleta de montaña hasta que en un pequeño tramo de descenso el freno delantelo ha empezado ha hacer un ruido bastante raro. Paro un momento, miro la pinza de freno por si algo se ha introducido en ella y lo que veo es que las pastilla de freno están completamente desgastadas.</description></item><item><title>Cubierta KO, Decathlon OK</title><link>https://sherlockes.github.io/cubierta-ko-decathlon-ok/</link><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cubierta-ko-decathlon-ok/</guid><description>Con menos de tres meses montada en la rueda trasera de la bicicleta de carretera, la cubierta BTWIN Resist Protect que compré en Decathlon presenta este aspecto.
Completamente cuarteada a lo largo de todo el flanco de la rueda sin ninguna causa probable más allá de un defecto de fabricación ya que la cubierta no ha sido especialmente expuesta a malas condiciones atmosféricas y la presión de inflado ha estado siempre dentro de los valores recomendados por el fabricante.</description></item><item><title>Acceder a Github via ssh sin password</title><link>https://sherlockes.github.io/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</guid><description>El problema Llevo unos días adentrándome en el maravilloso mundo de Github del que hace un mes no tenía más idea que el de su mera existencia. En fin, pruebas y pruebas en las que estoy hasta el gorro de tener que introducir cada vez el nombre de usuario y contraseña cuando modifico los repositorios a través de ssh.
La solución Antes de nada nombrar que me conecto a Github a través de la Raspberry Pi en la que tengo alojada mi web y otros servicios.</description></item><item><title>Adios WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/adios-wordpress/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/adios-wordpress/</guid><description>Ya han pasado algo más de diez años desde que empecé con WordPress y la verdad es que no he conseguido aprender mucho más allá del uso de unos cuantos plugins. Lo he intentado varias veces pero siempre me he encontrado con el mismo problema y es que aprender a manejar las tripas de este sistema de gestión de contenidos es mucho trabajo cuando solo lo vas a utilizar para gestionar una web.</description></item><item><title>Fuga en cisterna Roca</title><link>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</guid><description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description></item><item><title>Ordenar listas en Google Keep</title><link>https://sherlockes.github.io/ordenar-listas-en-google-keep/</link><pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/ordenar-listas-en-google-keep/</guid><description>Para el que no lo conozca, Google Keep es una pequeña utilidad que sirve básicamente para crear notas y recordatorios. Las opciones que presenta son muy limitadas pero tiene dos características que la dirán de una gran potencia y versatilidad.
La sincronización entre dispositivos La compartición con otras personas Un tiempo atrás, antes de que descubriera iawriter, la utilizaba para muchas cosas pero ahora tengo que reconocer que solo la empleo para la lista de la compra.</description></item><item><title>Instalando Windows 7</title><link>https://sherlockes.github.io/instalando-windows-7/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalando-windows-7/</guid><description>El problema, un sistema lento Varios años después necesito instalar Windows en un pc, ya me he cansado de tener que esperar diez minutos hasta que arranque el sistema después de casi siete años de que la instalación de Windows 7 home Premium este acumulando kilos y kilos de basura informática.
Windows 7 Vs Windows 10 Hoy por hoy Windows 7 me ofrece todo lo que necesito y el pc en el que voy a instalarlo no es precisamente de última generación por lo que no siquiera valoro la instalación de Windows 10.</description></item><item><title>De Garmin a Google drive</title><link>https://sherlockes.github.io/de-garmin-a-google-drive/</link><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/de-garmin-a-google-drive/</guid><description>&lt;h3 id="el-problema">El problema&lt;/h3>
&lt;p>Desde hace muchos años, en todos mis paseos en bicicleta me acompaña un GPS Garmin (Antes un Edge 605 y ahora un Edge 1000) que tengo ligado al servicio de &lt;a href="https://connect.garmin.com">Garmin Connect&lt;/a> y indirectamente a &lt;a href="https://www.strava.com">Strava&lt;/a>. He visto como van evolucionando ambos servicios online a lo largo del tiempo y algo de lo que a mi gusto ambos cojean es en la personalización de las estadísticas.&lt;/p></description></item><item><title>Telegram Vs Whatsapp</title><link>https://sherlockes.github.io/telegram-vs-whatsapp/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/telegram-vs-whatsapp/</guid><description>¿Conoces Telegram? Si eres de los que solo usa WhatsApp como aplicación de mensajería instantánea aquí tienes una oportunidad de abrir los ojos antes otra alternativa mucho más potente que es Telegram.
La principal ventaja que presenta Telegram VS Whatsapp reside en que la primera de puede utilizar en varios dispositivos al mismo tiempo. En mi caso la tengo instalada en mi teléfono Android, en el Ipad, en el pc de sobremesa con Windows y en el portatil con Linux pudiéndola utilizar en todo momento en cualquiera de ellos.</description></item><item><title>Como he ganado 100€ sin quererlo…</title><link>https://sherlockes.github.io/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</guid><description>Aquí va la historia de como he conseguido ganar 100€ (aunque técnicamente ha sido dejar de gastarlos) sin moverme del sitio y lo que es mejor todavía, sin yo buscarlo.
Aprovecho para escuchar podcast con los auriculares bluetooth mientras hago bricolaje lejos de mi casa cuando recibo una llamada, como solo tengo que pulsar el botón del auricular para descolgar, lo hago sin saber quien me llama.
Una primera impresión me informa de que no es nadie conocido y, a priori, un anunciante más que utiliza la plataforma telefónica para intentar realizar una venta.</description></item><item><title>Barrancos del sur de Zaragoza</title><link>https://sherlockes.github.io/barrancos-del-sur-de-zaragoza/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/barrancos-del-sur-de-zaragoza/</guid><description>Para todo aquel que disfrute de la bicicleta de montaña y alguna vez se deje caer por Zaragoza, aquí una recopilación con los principales barrancos que se pueden encontrar en la zona sur de la capital aragonesa.
También puedes descargar el archivo desde aquí para abrirlo con con Google Earth o tu editor preferido.
Intentaré periódicamente ir actualizando este archivo con nuevos barrancos y sendas. 😉</description></item><item><title>Desactivar el TouchPad en Linux Mint</title><link>https://sherlockes.github.io/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</guid><description>&lt;h3 id="el-problema-mis-dedos8230">El problema, mis dedos…&lt;/h3>
&lt;p>En mi vuelta a linux, llevo unos días trabajando en un portátil y todavía no estoy muy acostumbrado a trabajar sobre el teclado con las manos tan juntas. Uno de los problemas con los que me encuentro es que los dedos gordos hay momentos en los que me rozan con el TouchPad y llegan a mover el cursor de posición, pudiendo cambiar el punto de inserción de texto o incluso borrar parte de lo ya escrito. No es un gran problema, pero hay veces que llega a ser molesto por la pérdida de tiempo o incluso información.&lt;/p></description></item><item><title>Portatil viejo, nueva vida. Mi vuelta a Linux</title><link>https://sherlockes.github.io/portatil-viejo-nueva-vida.-mi-vuelta-a-linux/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/portatil-viejo-nueva-vida.-mi-vuelta-a-linux/</guid><description>La joya de la corona Hace tiempo que se me pasa por la cabeza probar un chromebook ya que mi viejo sobremesa se está volviendo lento y cada día da más pereza ponerlo en marcha. Aunque más pereza me da gastarme más de 250€ en un equipo que me puede facilitar mucho el trabajo en movilidad pero que no es mucho más que un navegador web.
Pues bien, por casa tengo varios portátiles viejos en los que Windows se arrastra tanto que se han vuelto inservibles.</description></item><item><title>Una avería rara… una solución fácil.</title><link>https://sherlockes.github.io/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</guid><description>Hoy ha sido un día de estos en los que una simple avería es capaz de dar al traste con una buena salida en bicicleta. Por suerte cuando ha tenido lugar ya llevávamos un par de horas de ruta y nos hemos vuelto a casa con un paseo suficiente.
El primer síntoma de la avería ha aparecido en un tramo cuesta abajo cuando tras pasar unas regachas y al intentar dar a los pedales hacia detrás la cadena hace un extraño hasta casi salirse.</description></item><item><title>De Google Earth a mapa para Garmin en 5 minutos</title><link>https://sherlockes.github.io/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</guid><description>Desde hace muchos años, utilizo Topohispania para la navegación en bicicleta con el Garmin Edge.
Recientemente, me ha vuelto a picar la curiosidad de como crear un mapa con las sendas y barrancos que no salen en Topohispania y que están por los lugares que circulo habitualmente para superponerlo en el gps de la bicicleta. Lo primero que escuentro es esto, un tutorial de 2012 que emplea un sinfín de utilidades ya difíciles de encontrar y que echa para atrás sólo de ver la amplitud del mismo.</description></item><item><title>Error al exportar base de datos de WordPress en Synology webStation</title><link>https://sherlockes.github.io/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</link><pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</guid><description>Hace unos días que publiqué el modo en el que hacía la copia de seguridad de la base de datos de WordPress desde el propio hosting hasta una unidad de Google Drive. Haciendo pruebas para alojar la web en el Nas de Synology me doy cuenta de que el plugin para exportar la base de datos y enviarla por correo electrónico periódicamente no funciona.
Pruebo con otros plugins similares y todos me dan el mismo error y tras unas pruebas y un poco de buceo por la red me doy cuenta que el problema reside en la incapacidad del servidor web para tratar los archivos comprimidos.</description></item><item><title>Openstreetmap en Gps Garmin</title><link>https://sherlockes.github.io/openstreetmap-en-gps-garmin/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/openstreetmap-en-gps-garmin/</guid><description>Para el que no lo conozca, OpenStreetMap (también conocido como OSM) es un proyecto colaborativo para crear mapas libres y editables. Los mapas se crean utilizando información geográfica capturada con dispositivos GPS móviles, ortofotografías y otras fuentes libres. Esta cartografía, tanto las imágenes creadas como los datos vectoriales almacenados en su base de datos, se distribuye bajo licencia abierta Licencia Abierta de Bases de Datos (en inglés ODbL).
Desde hace un tiempo hay una forma rápida y sencilla de incluirlos en los gps de la marca Garmin para una navegación por carreteras y caminos mediante esta web.</description></item><item><title>Deshabilitar cache en chrome</title><link>https://sherlockes.github.io/deshabilitar-cache-en-chrome/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/deshabilitar-cache-en-chrome/</guid><description>Segun un artículo de Acceso Directo, la cache del navegador se entiende como &amp;ldquo;un lugar de almacenamiento temporal que se encuentra en la computadora y que guarda archivos que han sido descargados por el navegador para mostrar sitios. Dentro de estos archivos se encuentran aquellos documentos necesarios para la visualización de un sitio como archivos html, hojas de estilo de CSS, sripts de JavaScript, gráficos, imágenes y contenido multimedia en general&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Copia de seguridad de la base de datos de WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</guid><description>Hace unos días expliqué como gestiona la copia de seguridad de los archivos de WordPress (la carpeta wp-content) y aquí vamos a ver como hago lo propio con la base de datos. El flujo de trabajo es simple, periódicamente me llega un correo electrónico con la base de datos comprimida como archivo adjunto y guardo ese archivo en mi unidad de Google Drive.
El plugin de WordPress WP-DB-Backup es el que se encarga de enviar un correo electrónico periódicamente con la copia de la base de datos.</description></item><item><title>Flujo de trabajo con imágenes en WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/flujo-de-trabajo-con-im%C3%A1genes-en-wordpress/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/flujo-de-trabajo-con-im%C3%A1genes-en-wordpress/</guid><description>Al publicar un post en WordPress una de las cosas que más pereza da es la inclusión de imágenes ya que hay que capturarlas, recortarlas, guardarlas, renombrarlas, subirlas al servidor e incrustarlas en el post. En este proceso pueden intervenir varias utilidades y programas por lo que resulta laborioso.
Para todo esto utilizo Faststone Capture en su versión portable que puedes descargar desde aquí. Una pequeña pero potente utilidad que cubre todas las fases arriba mencionadas para la edición de imágenes.</description></item><item><title>Another instance is currently closing… Portable app error</title><link>https://sherlockes.github.io/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</guid><description>Atrás han quedado los años en los que probaba e instalaba una ingente cantidad de programas en el pc que luego en su mayoría no empleaba y dejaban tras de sí restos de la instalación.
Ahora intento utilizar programas &amp;ldquo;portables&amp;rdquo; que, aunque no estoy seguro, entiendo que son más limpios al no dejar tras de si restos de los archivos de instalación. Uno de los que utilizo bastante es Google Earth con el que recientemente he tenido un pequeño problema ya que al intentar ejecutarlo me ha salido el siguiente cuadro de diálogo.</description></item><item><title>Descarga fallida. No working transports found</title><link>https://sherlockes.github.io/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</guid><description>Después de la instalación de WordPress en el servidor Synology al intentar actualizar los temas o los plugins me encuentro con el siguiente error.
Pues nada, toca &amp;ldquo;Googlear&amp;rdquo; un rato y pronto me doy cuenta de que la solución es bastante sencilla y basta con habilitar la extensión &amp;ldquo;Curl&amp;rdquo; dentro de la configuración de php de la aplicación Web Station tal y como se puede ver en la siguiente captura de pantalla.</description></item><item><title>Instalación manual de WordPress en Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</guid><description>Desde el centro de paquetes de DSM en posible acceder a la instalación de WordPress de una forma sencilla tal y como puedes es en este tutorial, pero si lo que tu quieres es realizar una instalación manual con la que consigas un mayor control aquí te dejo los pasos a seguir.
Antes de comenzar con la instalación de WordPress hay que instalar &amp;ldquo;Web Station&amp;rdquo; como servidor de archivos, &amp;ldquo;Maria Db&amp;rdquo; para el alojamiento de las bases de datos y &amp;ldquo;PhpMyAdmin&amp;rdquo; para gestionar las bases de datos.</description></item><item><title>Backup de la web al Nas mediante ftp y ssh en Synology</title><link>https://sherlockes.github.io/backup-de-la-web-al-nas-mediante-ftp-y-ssh-en-synology/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/backup-de-la-web-al-nas-mediante-ftp-y-ssh-en-synology/</guid><description>Esta vez y como casi siempre el objetivo es sencillo, crear una copia de seguridad del contenido de una página web al Nas que tengo en casa, de una forma automática y periódica.
Después de valorar varias alternativas, la que me ha parecido más apropiada es mediante una conexión ftp. Puesto que esta web trabaja bajo WordPress resultará suficiente la copia de la carpeta &amp;ldquo;wp-content&amp;rdquo; desde el servidor del hosting a nuestro Nas.</description></item><item><title>Se cierra el círculo, vuelve el servidor casero.</title><link>https://sherlockes.github.io/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</guid><description>Han pasado diez años desde que intenté por primera vez montar un servidor web casero, entonces lo hice sobre un viejo Pentium II a 233mhz que ya no utilizaba y en el que puse a correr Debian y LAMP no sin invertir muchas horas de trabajo. En un par de meses conseguí que funcionara todo y esta página estuvo alojada en el durante un tiempo. Pero aquel pc reconvertido en servidor aunque cumplía sin problemas su cometido no estaba preparado para hacerlo 24 horas al día y 365 días al año.</description></item><item><title>La obsolescencia prematura de unos puños</title><link>https://sherlockes.github.io/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</guid><description>Después de casi cinco años y varios miles de kilómetros montados sobre la bicicleta ha llegado el momento del cambio de los puños del manillar de la bicicleta de montaña reacondicionada a la carretera. Durante todo este tiempo he usado los [Ritchey WCS True Grip Ergo] 2 con los que estoy muy contento, por lo que para nada me planteo un cambio de modelo.
Tal y como se puede ver en la imagen de cabecera, el fabricante los pone a la venta por 13€.</description></item><item><title>Fixie o Single Speed</title><link>https://sherlockes.github.io/fixie-o-single-speed/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/fixie-o-single-speed/</guid><description>Hace mucho tiempo que quería probar la experiencia de ir en fixie por la ciudad ya que la web está repleta de comentarios sobre sus bondades. Hace varios meses que circulo con una Single Speed con la que estoy muy contento. La rueda trasera esta montada sobre un buje flip-flop por lo que convertir la bicicleta de una sola velocidad en una fixie es tan sencillo como darle la vuelta a la rueda.</description></item><item><title>Lo barato no siempre es suficiente</title><link>https://sherlockes.github.io/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</guid><description>Cuando cacharreas con la Gopro más o menos habitualmente y la conectas muchas veces al ordenador, lo más probable es que pierdas o rompas la tapa lateral que cubre el puerto USB y HDMI. Pues bien, hace unos días que me desapareció esta tapa de plástico y tras una infructuosa búsqueda me sumergí en Banggood a la búsqueda de un repuesto bueno, bonito y sobre todo barato.
Termine comprando por menos de 2$ esta tapa de repuesto.</description></item><item><title>No compres en Ikea</title><link>https://sherlockes.github.io/no-compres-en-ikea/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/no-compres-en-ikea/</guid><description>Comprar un jarrón en Ikea es realmente sencillo, cuando tu pasas junto a el, lo echas al carro, lo pagas al pasar por caja y al llegar a casa lo pones en la estantería. En dos horas el jarrón pasa de estar en la estantería de Ikea a hacerlo en la de tu casa. El asunto se complica un poco más cuando lo que quieres comprar es una cocina entera y los pasos a seguir son los siguientes:</description></item><item><title>En que apps Android me he gastado dinero</title><link>https://sherlockes.github.io/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</guid><description>Si dejamos de lado alguna distribución de windows que ha venido instalada con los ordenadores que ido comprando durante los últimos tiempos, han pasado 17 años desde que gasté el último dinero en software.
Recientemente he comprado tres aplicaciones android, ninguna de ellas al azar ya que en los tres casos he realizado el desembolso después de varios meses de usar la aplicación. La compra la realizo por un lado para no ver la publicidad en la zona inferior de la pantalla y por otro como reconocimiento al trabajo bien hecho por parte del creador.</description></item><item><title>Excesivo gasto de batería de los Servicios de Google Play</title><link>https://sherlockes.github.io/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</guid><description>El Problema Desde hace varios años tengo como teléfono un Samsung Galaxy S2, últimamente un i9100 liberado de Orange y anteriormente un shv-e120s libre comprado a los chinos. En los últimos días he tenido serios problemas de batería con el i9100 corriendo la versión de Cyanogen CM11.
Desde los ajuste de la batería veo a los &amp;ldquo;Servicios de Google Play&amp;rdquo; con un consumo desorbitado por encima del resto que hace que tenga que cargar el teléfono dos veces al días sin apenas utilizarlo.</description></item><item><title>Avería de las roldanas del cambio</title><link>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</guid><description>La mayoría de las averías en la bicicleta son fruto del desgaste o mal mantenimiento de las piezas que la componen. La última que he tenido ha sido bastante curiosa y ha tenido lugar en plena ruta cuando sin previo aviso la cadena no giraba al darle hacia atrás a los pedales.
Rápidamente me doy cuenta de que la roldana inferior del cambio está bloqueada y sólo permite el giro en un sentido, por suerte es que que permite avanzar a la bicicleta por lo que no me impide llegar a casa montado sobre la misma.</description></item><item><title>Instalar WordPress en cinco minutos. Mito o realidad.</title><link>https://sherlockes.github.io/instalar-wordpress-en-cinco-minutos.-mito-o-realidad./</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/instalar-wordpress-en-cinco-minutos.-mito-o-realidad./</guid><description>Desde wordpress.org presumen de poder instalar su sistema de gestión de contenidos en tan sólo cinco minutos y a continuación me dispongo a comprobar si es un mito o una realidad.
Los pasos a realizar son los siguiente:
Descargar la última versión de es.wordpress.org Descomprimir el instalador Conexión ftp y subir archivos Acceder al panel de control Entrar en bases de datos MySQL Crear nueva base de datos Crear un nuevo usario MySQL Añadir usuario a base de datos Asignar privilegios al usuario Renombrar el archivo &amp;ldquo;wp-config-sample&amp;rdquo; en la carpeta raiz de la instalación por &amp;ldquo;wp-config.</description></item><item><title>Publicar automáticamente en Facebook al hacerlo en WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/publicar-autom%C3%A1ticamente-en-facebook-al-hacerlo-en-wordpress/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/publicar-autom%C3%A1ticamente-en-facebook-al-hacerlo-en-wordpress/</guid><description>Que algo sencillo se convierta en un dolor de cabeza es una de las cosas que más frustra. He estado mucho tiempo buscando una forma rápida y sencilla de que mis publicaciones en el blog se conviertan también en entradas de mi página en Facebook para que al menos mis &amp;ldquo;amigos&amp;rdquo; tengan la oportunidad de enterarse de los artículos que escribo y los lean en caso de que les interese.</description></item><item><title>El látex y las maxxis se llevan mal</title><link>https://sherlockes.github.io/el-l%C3%A1tex-y-las-maxxis-se-llevan-mal/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/el-l%C3%A1tex-y-las-maxxis-se-llevan-mal/</guid><description>Hace unos meses hice un artículo sobre las ventajas e inconvenientes de usar la mezcla casera a base de látex como líquido sellante en neumáticos tubeless de la bicicleta de montaña. Habitualmente compro las cubiertas en www.cubiertasmtb.com y para el caso de las maxxis el fabricante recomienda usar blackseal como líquido sellante.
Pues bien, nunca sabes si esta recomendación está justificada para garantizar un correcto funcionamiento de la cubierta o simplemente por el beneficio económico del fabricante.</description></item><item><title>Sincronizar WordPress en local y servidor</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-wordpress-en-local-y-servidor/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-wordpress-en-local-y-servidor/</guid><description>Si de algo carece WordPress, o al menos yo no he sido capaz de encontrarlo después de mucho navegar por la red, es de un entorno de desarrollo en local. A que me refiero, cada vez que nos ponemos a realizar modificaciones en la web algo más allá que publicar un post nos encontramos con la tediosa labor de descargar, modificar, guardar, subir y comprobar cada modificación hasta que conseguimos dejar la web a nuestro gusto.</description></item><item><title>Crear panorámica a partir de un vídeo</title><link>https://sherlockes.github.io/crear-panor%C3%A1mica-a-partir-de-un-v%C3%ADdeo/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/crear-panor%C3%A1mica-a-partir-de-un-v%C3%ADdeo/</guid><description>Hasta hace un tiempo, en mis salidas con la bicicleta a la caza de vértices geodésicos cargaba con una cámara fotográfica digital compacta. Para hacer una vista panorámica desde el vértice tomaba varias instantáneas que luego fundía con paciencia y photoshop. Ahora cargo con la pequeña Gopro y realizo un barrido panorámico en vídeo. Pues bien, el problema pasa por la forma de convertir el vídeo tomado en una fotografía panorámica.</description></item><item><title>Aplicaciones para rastrear personas, coches, perros…</title><link>https://sherlockes.github.io/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</guid><description>En los últimos meses estás floreciendo aplicaciones para teléfonos móviles del tipo Alpify o My112 para usar en caso de emergencia. Su funcionamiento es muy simple, si te pasa algo cuando estás solo y necesitas la ayuda de un equipo de emergencia lo único que tienes que hacer es sacar el teléfono, abrir la aplicación y pulsar un botón gordo.
En principio parecen muy útiles pero desde mi punto de vista tienen un gran problema y es que si vas solo y tras un accidente quedas inconsciente no va a haber nadie que saque el teléfono, abra la aplicación y pulse el botón gordo.</description></item><item><title>Mantenimiento pedales Shimano Spd</title><link>https://sherlockes.github.io/mantenimiento-pedales-shimano-spd/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mantenimiento-pedales-shimano-spd/</guid><description>En todas mis bicicletas de montaña llevo pedales shimano, 520, 540 o Xt con más de cuatro años de antigüedad el par más nuevo de todos los que utilizo.
Pues bien, de siempre se ha dicho que los pedales Shimano no necesitan casi mantenimiento y aquí voy a intentar exponer que es lo para mí significa ese &amp;ldquo;casi&amp;rdquo;.
Mantenimiento habitual Esta es la parte fácil, rápida y sencilla pero no por ello menos importante ni necesaria.</description></item><item><title>Marcos de imágenes en WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/marcos-de-im%C3%A1genes-en-wordpress/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/marcos-de-im%C3%A1genes-en-wordpress/</guid><description>Escribiendo hoy un post he encontrado la solución a un problema que ya se me había planteado anteriormente y hasta ahora no había sido capaz de encontrar de una forma sencilla como esta. Se trata de los marcos alrededor de las imágenes en WordPress.
Por defecto, si insertamos en la entrada una imagen desde la galería en una entrada de WordPress el código que se genera es el siguiente
&amp;lt;img src=&amp;quot;sherblog/wp-content/uploads/Homer.</description></item><item><title>Migrando WordPress a otro servidor</title><link>https://sherlockes.github.io/migrando-wordpress-a-otro-servidor/</link><pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/migrando-wordpress-a-otro-servidor/</guid><description>En los últimos días y por causas que desconozco me han desaparecido todos los archivos de mi antigua dirección del blog &amp;ldquo;www.sherver.site88.net&amp;rdquo; que tenía alojada en 000webhost. He intentado la reparación del site por todos los medios, pero la única respuesta que he recibido de parte de los administradores del alojamiento es que &amp;ldquo;esto no hubiera pasado con la modalidad de pago de nuestro alojamiento&amp;rdquo;.
Bueno, el caso es que he tenido que buscar otro alojamiento para mi blog donde volver a montarlo desde cero y restaurarlo a como estaba hace unos días.</description></item><item><title>Perímetro CENAD del BOE a gpx</title><link>https://sherlockes.github.io/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</guid><description>Todos los que circulen por la zona de Zaragoza con la bicicleta de montaña serán conocedores de que justo al norte de la capital aragonesa se encuentra situado el Centro de Adiestramiento &amp;ldquo;San Gregorio&amp;rdquo; CENAD también conocido como &amp;ldquo;Campo de maniobras&amp;rdquo; donde los militares hacen sus entrenamientos poniéndose más o menos pesados al invadir su intimidad.
Pues bien, antes de planificar una ruta en btt por la zona he intentado buscar en la web el perímetro que delimita este campo de maniobras para invadirlo lo menos posible y cual ha sido mi sorpresa al ver que hay muy poca información al respecto y la que hay es poco concreta o anticuada como esta o incluso errónea como esta otra.</description></item><item><title>Liquido anti-pinchazos casero. Pros y contras</title><link>https://sherlockes.github.io/liquido-anti-pinchazos-casero.-pros-y-contras/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/liquido-anti-pinchazos-casero.-pros-y-contras/</guid><description>Después de varios años empleando líquido anti-pinchazos en las ruedas de la bicicleta estas son las conclusiones a las que he llegado.
En ningún momento voy a poner en duda el funcionamiento de los líquidos comerciales ya que es complicado que aguante en el mercado algo que no sirve para lo que ha sido concebido. El problema está básicamente en el precio. Aproximadamente, para la rueda de una bicicleta de montaña habrá que gastarse unos 6€ en los 100 ml que se necesitan.</description></item><item><title>Reparar pinchazos tubeless en el monte</title><link>https://sherlockes.github.io/reparar-pinchazos-tubeless-en-el-monte/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/reparar-pinchazos-tubeless-en-el-monte/</guid><description>Es un poco tarde para hablar de las ventajas de usar neumáticos tubeless en nuestras bicicletas de montaña ya que ha sido un tema de los más comentados durante los últimos años. Personalmente, prefiero usar una cubierta tubeless al tradicional conjunto de cubierta y cámara, pero no todo son bondades, aunque cuando se trabaja con ellas en el taller y con medios adecuados la vida es bella, una vez que nos metemos en ruta presentan dos grandes inconvenientes.</description></item><item><title>Avería en cambio Sram x5</title><link>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-cambio-sram-x5/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-cambio-sram-x5/</guid><description>Otro día que toca volver a casa antes de hora por culpa de una avería mecánica, hoy le ha tocado al cambio trasero, al intentar subir piñones me he encontrado con que la palanca no responde y se ha quedado así.
![1]
La cosa no pinta bien, puedo bajar piñones pero no es posible subirlos, de forma que me pongo a desmontar el pulsador sin perder la fe en que haya sido un muelle que se haya salido del alojamiento o una avería similar de fácil reparación.</description></item><item><title>Avería en el núcleo shimano fh-m475</title><link>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</link><pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</guid><description>Esta es la segunda vez que tengo que volver a casa andando por una avería en la bicicleta (En la primera la rueda delantera se quedó como un ocho tras una caída y pegaba en las botellas de la horquilla).
Subiendo una pronunciada pendiente los pedales se han quedado “locos” y han dejado de mover la rueda. He tenido suerte puesto que, no me he caído y no he terminado con los dientes en el manillar.</description></item><item><title>WordPress K.O. Fatal error. Allowed memory size</title><link>https://sherlockes.github.io/wordpress-k.o.-fatal-error.-allowed-memory-size/</link><pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/wordpress-k.o.-fatal-error.-allowed-memory-size/</guid><description>Hoy he intentado administrar el blog y me he encontrado con este pantallazo
Parece que hay un problema de memoria en el servidor. Lo primero que he pensado es que mi host gratuito había puesto limitaciones. Tras una breve incursión por la red he encontrado la solución, rápida y sencilla.
En el archivo en el archivo &amp;ldquo;wp-config.php&amp;rdquo; hay que añadir las siguientes líneas
/** Ampliación de memoria*/ define('WP_MEMORY_LIMIT', '96M'); Y a funcionar de nuevo!</description></item><item><title>SherloDj – In Session 2012 Vol.2</title><link>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2012-vol.2/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2012-vol.2/</guid><description>Gracias a House-Mixes.com casi dos horitas con algunos de los mejores temas dance de 2012.
01.- Mr Sidy - Tu Nao Me Enganas Mais (2012 Etho Exclusive Rmx)\ 02.- Lolita Jolie - Non Non Non (Rob &amp;amp; Chris Remix)\ 03.- F.B.S Vs White Label - WTF (Chris Ferres &amp;amp; Dj Pro Bootleg)\ 04.- Rihanna - Where Have You Been (Andy Young Bootleg)\ 05.- Tasha - Black Due (Gordon &amp;amp; Doyle Rmx)\ 06.</description></item><item><title>Alinear patilla de cambio doblada</title><link>https://sherlockes.github.io/alinear-patilla-de-cambio-doblada/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/alinear-patilla-de-cambio-doblada/</guid><description>La patilla del cambio es una de las piezas más olvidadas de la bici pero con una función importantísima. Del conjunto cuadro, cambio y patilla, esta última es el elemento más débil (y barato) de forma que ante una caída o piedra en el camino que golpee el cambio se partirá, evitando con ello que se produzcan daños más serios en el cuadro.
![2]
Es una avería relativamente común partir la patilla del cambio.</description></item><item><title>Pinchazos en tubeless</title><link>https://sherlockes.github.io/pinchazos-en-tubeless/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/pinchazos-en-tubeless/</guid><description>Como una imagen vale más que mil palabras y para una imagen, mejor un vídeo, aquí una muestra de con una rueda con más de diez pinchazos se puede circular tan ricamente. Refresca la página si no puedes ver el vídeo.
Cada mancha negra es un pinchazo por el que va supurando el &amp;ldquo;moco&amp;rdquo; que lleva para sellar los agujeros. A pesar de llevar más de diez pinchazos y no haber rellenado líquido en más de cuatro meses, la rueda va como una seda y sólo requiere inflarla una vez al mes.</description></item><item><title>Backup de WordPress en Google Drive</title><link>https://sherlockes.github.io/backup-de-wordpress-en-google-drive/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/backup-de-wordpress-en-google-drive/</guid><description>Estamos de nuevo aquí para buscar la solución a un problema que tarde o temprano todo webmaster debe afrontar como es crear una copia de seguridad para nuestra web en WordPress. Como siempre, intentaré buscar algo sencillo, práctico y sobre todo gratuito.
Antes de nada necesito un sitio para guardar la copia de seguridad &amp;ldquo;en la nube&amp;rdquo;. No he probado otros, pero por el precio y características Google Drive es una buena alternativa.</description></item><item><title>SherloDj In Session 2k12 Vol.1</title><link>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2k12-vol.1/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2k12-vol.1/</guid><description>Casi dos horitas con algunos de los mejores temas dance de 2012.
01.- Freemasons Ft. Siedah Garnett - Rain Down Love (QiDD Rmx)\ 02.- Mike-D - Lie To Me (Discovery DJ Club Mix)\ 03.- Sak Noel - Paso The Nini Anthem (Tamir Assayag Sax Bootleg)\ 04.- Zaira Ft EL 3Mendo - Fly Andry (J Mix)\ 05.- Dony Ft. Elena - Hot Girls (Lain Christoph Rmx)\ 06.- Lmfao - Sexy And I Know It (Dj Shishkin Rmx)\ 07.</description></item><item><title>Insertar un título a un vídeo con Virtualdub (Otra forma)</title><link>https://sherlockes.github.io/insertar-un-t%C3%ADtulo-a-un-v%C3%ADdeo-con-virtualdub-otra-forma/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/insertar-un-t%C3%ADtulo-a-un-v%C3%ADdeo-con-virtualdub-otra-forma/</guid><description>Hace casi un año expuse aquí una forma de incluir un título delante de un vídeo con VirtualDub de una forma rápida y sencilla. El caso es que si el vídeo en cuestión lleva sonido el asunto no es tan fácil haciéndolo de esta manera ya que al programa no le gusta unir vídeos con diferencias en la pista de audio.
En el siguiente videotutorial muestro otra forma de incluir este título de una forma más fácil todavía (Aunque menos intuitiva) haciendo uso del filtro &amp;ldquo;logo&amp;rdquo; y de las curvas de opacidad del mismo.</description></item><item><title>2011 a pedales y sobre ruedas</title><link>https://sherlockes.github.io/2011-a-pedales-y-sobre-ruedas/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/2011-a-pedales-y-sobre-ruedas/</guid><description> 279 Actividades Distancia: 11,918.40 km Tiempo: 622:13:43 h:m:s Ganancia de altura: 126,650 m Velocidad media: 20.3 km/h Calorías: 495,138 C</description></item><item><title>SherloDj – In Session 2k11</title><link>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2k11/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2k11/</guid><description>Aquí el último resultado del último &amp;ldquo;juguete&amp;rdquo;. Casi 100 minutos de música con treinta de los mejores temas dance de 2011.
TrackList:
01.- Example - Kickstarts (Afrojack Remix)\ 02.- Edith - Living Without You (DJ Kuba and Neitan Rmx)\ 03.- Carlos Jean ft Electric Nana - Lead the Way (El hormiguero RMX)\ 04.- Bon Jovi - It&amp;rsquo;s my life (Albert Neve RMX)\ 05.- Matthew Peterson - Squareface (Original)\ 06.- David Guetta - Sweat (Afrojack Dub Remix)\ 07.</description></item><item><title>Abrir archivos RAW con Gimp Portable</title><link>https://sherlockes.github.io/abrir-archivos-raw-con-gimp-portable/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/abrir-archivos-raw-con-gimp-portable/</guid><description>Cada vez son más las cámaras fotográficas capaces de guardar las instantáneas en formato Raw. No voy a analizar todas las ventajas e inconvenientes de guardar la información de esta manera aunque hay que tener claro que la principal razón para usarla es que no existe pérdida de datos por el procesado interno de la cámara.
Gimp no es capaz de forma nativa de manejar este formato por lo que será necesaria la ayuda de Ufraw, también gratuito y de libre distribución como Gimp, para abrir este tipo de archivos.</description></item><item><title>Cambiar el casquillo interior de un Fox RP2</title><link>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-casquillo-interior-de-un-fox-rp2/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cambiar-el-casquillo-interior-de-un-fox-rp2/</guid><description>En un artículo anterior ya expliqué como sustituir los casquillos exteriores de este amortiguador, el caso es que apenas un mes después ha vuelto a aparecer la tediosa holgura y tras estudiar más detenidamente el problema he visto que el recubrimiento del casquillo interior del ojo del amortiguador está desgastado de forma que no ajusta bien con los casquillos exteriores.
Tras buscar un poco en la web, encuentro una tienda española que vende estos casquillos a un precio razonable de 4 €.</description></item><item><title>Cuando una rueda pierde aire y no está pinchada…</title><link>https://sherlockes.github.io/cuando-una-rueda-pierde-aire-y-no-est%C3%A1-pinchada/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cuando-una-rueda-pierde-aire-y-no-est%C3%A1-pinchada/</guid><description>Si ocurre que al coger la bicicleta al día siguiente de arreglar un pinchazo notas que la rueda está deshinchada puede ser un contratiempo, pero si la rueda se te queda sin aire en el monte a más de una hora de camino de ninguna parte el asunto es una putada.
El problema se agrava si desmontas la cámara, buscas el pinchazo y te das cuenta que la rueda no está pinchada.</description></item><item><title>Tirando HDR con compacta en automático</title><link>https://sherlockes.github.io/tirando-hdr-con-compacta-en-autom%C3%A1tico/</link><pubDate>Fri, 13 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/tirando-hdr-con-compacta-en-autom%C3%A1tico/</guid><description>A estas alturas de partido no vamos a entrar en lo que es un HDR, ya que para esto está la Wikipedia. Este post resulta como consecuencia de una experiencia hace unos días en el monte al intentar hacer una foto en la que no era posible que no aparecieran zonas quemadas o subexpuestas.
Vamos a pasar esta vez de la reflex, el trípode, apertura del diafragma, tiempos de exposición, valores de ISO o control de la cámara en manual.</description></item><item><title>Error en WordPress (Elegir la base de datos)</title><link>https://sherlockes.github.io/error-en-wordpress-elegir-la-base-de-datos/</link><pubDate>Tue, 10 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/error-en-wordpress-elegir-la-base-de-datos/</guid><description>Un buen día, intentas acceder a tu blog y te encuentras un mensaje como el siguiente.
\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ # _Error establishing a database connection_ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ Aunque la cosa no pinta bien, intentas que no cunda el pánico y accedes directamente a las páginas de administración del blog pero la cosa se pone fea cuando ves un cartel con la siguiente información.
\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ # No se pudo elegir base de datos Hemos podido conectar con el servidor de la bases de datos (lo que significa que tu nombre de usuario y la contraseña están correctos) pero no se pudo elegir la base de datos `olivas_blog`.</description></item><item><title>Insertar título a un vídeo con VirtualDub</title><link>https://sherlockes.github.io/insertar-t%C3%ADtulo-a-un-v%C3%ADdeo-con-virtualdub/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/insertar-t%C3%ADtulo-a-un-v%C3%ADdeo-con-virtualdub/</guid><description>Seguro que hay cientos de alternativas que nos permiten anteponer un título de cierta duración a una secuencia de vídeo. No se si esta será la mejor forma de hacerlo, aunque está claro que es una forma rápida, sencilla, libre y gratuita, lo cual la hace digna de ser considerada como una muy buena solución.
Una vez utilizaremos VirtualDub como principal programa en la edición y de forma auxiliar también se empleará el clásico &amp;ldquo;Paint&amp;rdquo; de windows (Crearemos un título extremadamente simple, para algo más trabajado será necesario un programa de edición gráfica más potente) y &amp;ldquo;VideoInspector&amp;rdquo;, este último un sencillo programa gratuito que nos da información sobre el formato de los vídeos que seleccionemos.</description></item><item><title>Creando un vídeo panorámico a partir de una fotografía</title><link>https://sherlockes.github.io/creando-un-v%C3%ADdeo-panor%C3%A1mico-a-partir-de-una-fotograf%C3%ADa/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/creando-un-v%C3%ADdeo-panor%C3%A1mico-a-partir-de-una-fotograf%C3%ADa/</guid><description>Una vez más, una solución sencilla a un problema sencillo. Esta vez estamos buscando la creación de un vídeo que realice un barrido a una fotografía panorámica creada anteriormente.
Buscando un poco en la red he encontrado un software gratuito que es capaz de hacer esto de una forma rápida y sencilla. Se trata de WPanorama que combinado con VirtualDub para la compresión del resultado hacen la solución perfecta a este problema.</description></item><item><title>La ruta perfecta por los meandros del Ebro</title><link>https://sherlockes.github.io/la-ruta-perfecta-por-los-meandros-del-ebro/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/la-ruta-perfecta-por-los-meandros-del-ebro/</guid><description>Después de algunos miles de kilómetros dando vueltas por la zona, creo que estoy en condiciones de dibujar lo que para mi es la ruta perfecta para bicicleta de montaña por la extraordinaria zona de los meandros del Ebro.
Son apenas 45 kilómetros que a priori pueden parecer cortos pero que cuesta hacer en menos de tres horas. La ruta tiene de todo, subidas de hasta un 30% de desnivel, senderos, bajadas técnicas y por desgracia un par de kilómetros de carretera.</description></item><item><title>2010 a pedales y sobre ruedas</title><link>https://sherlockes.github.io/2010-a-pedales-y-sobre-ruedas/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/2010-a-pedales-y-sobre-ruedas/</guid><description>Aquí un pequeño resumen de lo que ha sido el 2010 sobre la bicicleta.
Número de actividades 240 Distancia total 10012 Km Tiempo total 498 horas Ganancia de altura 104027 m Velocidad media 20.5 km/h Distancia máxima 87.4 km Tiempo máximo 3:54 horas Ganancia altura máxima 1304 m</description></item><item><title>Editando tracks con GPX Editor</title><link>https://sherlockes.github.io/editando-tracks-con-gpx-editor/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/editando-tracks-con-gpx-editor/</guid><description>Los archivos GPX son simples archivos de texto con formato XML de forma que para modificar una ruta lo único que hace falta es un editor de texto y algo de tiempo. Es un método simple pero tedioso que funciona y con el que podemos eliminar puntos de la ruta o incluso combinar varias. El problema de este método es que puede acabar con la paciencia de cualquiera, ya que hay que editar el archivo con un programa y luego abrirlo con otro para ver los resultados de la edición con el inevitable sistema de prueba y error.</description></item><item><title>Mi primer fracaso con piezas “light”</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-primer-fracaso-con-piezas-light/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-primer-fracaso-con-piezas-light/</guid><description>Está claro que contra menos pese la bicicleta más rápido iremos con ella pero hay que tener en cuenta dos límites muy importantes, el precio y la resistencia. Cuando encuentras un componente a un coste razonable es muy fácil caer en la tentación de saltarse la segunda frontera. Esto me ocurrió con este cierre para la tija del sillín.
El cuerpo de aluminio con tornillo en titanio, su diseño espectacular y minimalista, sus menos de 10 gramos y los apenas 11 Euros que costaba lo convirtieron en una irresistible tentación.</description></item><item><title>Mantenimiento Mavic Crossride delantera</title><link>https://sherlockes.github.io/mantenimiento-mavic-crossride-delantera/</link><pubDate>Sun, 02 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mantenimiento-mavic-crossride-delantera/</guid><description>Los dichosos ruidos han vuelto a hacer su aparición, esta vez en forma de &amp;ldquo;clack, clack&amp;hellip;&amp;rdquo; al pedalear depie. Parece que viene de la rueda delantera y más concretamente de la zona del buje ya que los radios están en perfecto estado.
Manos a la obra, en el siguiente vídeo dejo los pasos a seguir para desmontar y engrasar el buje de la Mavic Crossride delantera.</description></item><item><title>Time-Lapse / Stop-Motion con VirtualDub</title><link>https://sherlockes.github.io/time-lapse-/-stop-motion-con-virtualdub/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/time-lapse-/-stop-motion-con-virtualdub/</guid><description>Resumiendo bastante, podemos definir Time-Lapse y Stop-Motion como dos técnicas fotográficas que permiten crear un vídeo a partir de una secuencia de imágenes.
En el mercado hay muchos programas capaces de hacer esta labor e incluso hay algumos específicos que es lo único que saben hacer. Pero una vez más vamos a utilizar VirtualDub como ya hemos hecho en otras ocasiones y para muy diferentes propositos.
Si tienes problemas de visión te aconsejo que maximices el vídeo y lo pauses en cada paso hasta haber entendido todo el contenido del mismo.</description></item><item><title>2009 a pedales y sobre ruedas</title><link>https://sherlockes.github.io/2009-a-pedales-y-sobre-ruedas/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/2009-a-pedales-y-sobre-ruedas/</guid><description>2009 ha sido un año de muchos kilómetros y tiempo encima de la &amp;ldquo;burra&amp;rdquo;. A continuación dejo el resumen de los últimos 365 días gracias al uso de mi Garmin Edge 605 y Garmin Connect.
Número de actividades 191 Distancia total 8326 Km Tiempo total 402 horas Ganancia de altura 96448 m Velocidad media 21 km/h O lo que es lo mismo, entre tres y cuatro salidas por semana.</description></item><item><title>Como montar tu Btt, trucos y experiencias</title><link>https://sherlockes.github.io/como-montar-tu-btt-trucos-y-experiencias/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/como-montar-tu-btt-trucos-y-experiencias/</guid><description>Una de las mayores satisfacciones que te puede llegar a dar el mundo de la bicicleta es llegar a montar desde cero tu propia montura. Aunque no es una empresa muy complicada, si es importante conocer unos cuantos &amp;ldquo;trucos&amp;rdquo; que te harán la labor mucho más fácil y que voy a intentar exponer a continuación según mi propia experiencia. camion
Para comenzar es importante trabajar con el cuadro colgado en algun soporte ya que así nos resultará mucho más fácil cualquier operación.</description></item><item><title>Cuanto dinero gastarse en una Btt</title><link>https://sherlockes.github.io/cuanto-dinero-gastarse-en-una-btt/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cuanto-dinero-gastarse-en-una-btt/</guid><description>Cuando alguien empieza en el maravilloso mundo de la BTT siempre le surge la misma duda al respecto de que bicicleta comprarse y cuanto gastarse en ella. Yo no creo que la primera bicicleta para hacer deporte de nadie debiera costar más de 500€ (Que ya está bien) y el consejo que doy siempre que alguien me pregunta es que vaya a Decathlon y se compre la que su economía le permita (5.</description></item><item><title>HDR con Photomatix y Photoshop</title><link>https://sherlockes.github.io/hdr-con-photomatix-y-photoshop/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/hdr-con-photomatix-y-photoshop/</guid><description>A estas alturas de partido, es muy probable que sepas Lo que significa HDR en fotografía pero si no es así, la wikipedia está siempre lista para ayudarte.
Existen muchos métodos para realizar este tipo de tomas pero ahora me voy a centrar en el que mejores resultados me ha dado hasta ahora, una combinación de Photomatix y Photoshop. Ninguno de los dos programas son gratuítos pero podemos descargar una versión de evaluación y si los resultados no parecen satisfactorios comprarlos o encargarlos a la burra.</description></item><item><title>Trekbuddy 0.9.83 en un HTC Touch Diamond</title><link>https://sherlockes.github.io/trekbuddy-0.9.83-en-un-htc-touch-diamond/</link><pubDate>Thu, 19 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/trekbuddy-0.9.83-en-un-htc-touch-diamond/</guid><description>El proceso de instalación no ha sido tan sencillo como en mi antiguo Nokia 6267 pero después de alguna prueba ya está funcionando y aquí está la muestra.
Pronto haré un video tutorial explicando toda la instalación.</description></item><item><title>Problema con WP-DB-Backup</title><link>https://sherlockes.github.io/problema-con-wp-db-backup/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/problema-con-wp-db-backup/</guid><description>A raíz de las últimas actualizaciones de WordPress, tengo un problema con el plugin wp-db-backup y es que cuando lo activo e intento acceder a la zona de administración me aparece un hermoso cartel en el que se informa &amp;ldquo;No estás autorizado para acceder a esta página&amp;rdquo; aún después de haber mi nombre de usuario y contraseña como administrador.
Para el que no lo sepa, la única misión de este complemento es realizar una copia de seguridad de la base de datos que gestiona wordpress bajo demanda del usuario o programada con una cierta frecuencia.</description></item><item><title>Sincronizar contactos entre HTC y Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/sincronizar-contactos-entre-htc-y-gmail/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sincronizar-contactos-entre-htc-y-gmail/</guid><description>Hace unos días ha caído en mis manos una HTC Diamond a la que estoy intentando meterle mano.
El primer problema con el que me encuentro es la sincronización de los contactos ya que el chisme en cuestión se lleva muy bién con su queridísimo Microsoft Outlook (Que los colegas del señor Gates te dejarán probar por un módico precio) pero no quiere saber nada de cualquier otro cliente de correo electrónico.</description></item><item><title>Tilt-Shift con Photoshop</title><link>https://sherlockes.github.io/tilt-shift-con-photoshop/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/tilt-shift-con-photoshop/</guid><description>Para los que escuchen la expresión por primera vez, Tilt-Shift se podría definir en fotografía como el arte de simular una maqueta a partir de la realidad. Para hacerlo directamente con una cámara hay que emplear unos objetivos y lentes que se nos escapan al bolsillo de la mayoría de los mortales por lo que vamos a intentar la modalidad barata que es mediante Photoshop.
Lo primero que necesitamos es una fotografía cuyo principal requerimiento es que esté tomada desde un punto elevado y distante.</description></item><item><title>Los servidores de Emule caídos</title><link>https://sherlockes.github.io/los-servidores-de-emule-ca%C3%ADdos/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/los-servidores-de-emule-ca%C3%ADdos/</guid><description>Son malos tiempos para el tema de los servidores de Emule. Es fácil que un buen día te encuentres con que no puedes conectar a ninguno de tu eterna lista de servidores ED2K pero tranquil@, lo principal es mantener la calma.
Como primera medida (Si no la habías tomado anteriormente) es activar la Red Kademlia. El asunto es tan simple como ir al menú Preferencias-Conexión y en el apartado &amp;ldquo;Red&amp;rdquo; activar la casilla correspondiente a la red Kad.</description></item><item><title>Herramienta para la BTT</title><link>https://sherlockes.github.io/herramienta-para-la-btt/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/herramienta-para-la-btt/</guid><description>Cuando se usa la bicicleta de una forma más o menos frecuente esta necesita un mantenimiento continuo para lo cual se puede optar por llevar la bicicleta a la tienda para que la arreglen y perder tiempo (tanto de tansporte como de estancia en el taller) y dinero o bien invertir este dinero en adquirir algunas herramientas básicas y el tiempo en la experiencia necesaria para realizar tus propias reparaciones.</description></item><item><title>Copia de seguridad de Gmail</title><link>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-gmail/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-gmail/</guid><description>El gran problema de la informática es que en un momento puedes perder el trabajo de muchos años a causa de un simple problema en el disco duro si no tenemos una copia de seguridad de nuestros archivos.
Desde mi punto de vista, GMail es el mejor servicio de correo electrónico gratuito que existe pero no hay que olvidar que está todavía en fase beta y que sus servidores son tan susceptible a las averías o hackers como el pc de casa por lo que es muy importante realizar periódicamente una copia de seguridad de los correos electrónicos que tenemos en nuestra cuenta de Gmail.</description></item><item><title>Error al actualizar Nokia Pc Suite</title><link>https://sherlockes.github.io/error-al-actualizar-nokia-pc-suite/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/error-al-actualizar-nokia-pc-suite/</guid><description>Todo funciona correctamente, puedes instalar programas en el teléfono, copiar archivos y hacer copias de seguridad de agenda y mensajes mediante &amp;ldquo;Nokia Pc suite&amp;rdquo; pero un buen día aparece un cartelillo junto al icono de este programa ofreciéndote una actualización del mismo. Seguro que no sabes que más te puede ofrecer pero te tiras a la piscina y le das a actualizar. Tremenda cagada, ya que de aquí en adelante lo único que vas a conseguir al conectar el teléfono via usb es un precioso mensaje de error que dice &amp;ldquo;Cannot install USB Phone parent&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Que hacer sin un móvil de última generación</title><link>https://sherlockes.github.io/que-hacer-sin-un-m%C3%B3vil-de-%C3%BAltima-generaci%C3%B3n/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/que-hacer-sin-un-m%C3%B3vil-de-%C3%BAltima-generaci%C3%B3n/</guid><description>Aquí dejo una muestra de lo que se puede llegar a conseguir con un móvil de penúltima generación. De forma completamente gratuita y legal.
Como se puede ver en la imagen, se trata de una aplicación GPS pero son muy pocos dispositivos móviles los que llevan integrada una antena GPS por lo que para hacerla funcionar haré uso de una antena autónoma con conexión Bluetooth como esta. Además, dependiendo del tamaño del mapa que utilicemos será necesaria una tarjeta de memoria con capacidad acorde al mismo.</description></item><item><title>Al fin se ve la luz¡</title><link>https://sherlockes.github.io/al-fin-se-ve-la-luz/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/al-fin-se-ve-la-luz/</guid><description>Después de más de una semana de trastear con mi viejo PII 233MHz, 64 Mb de RAM y 12 Gb de disco al final he conseguido montar en el un servidor linux en que está alojada esta página. En las próximas entradas trataré de explicar cuales han sido los principales problemas desde la instalación de Debian hasta este WordPress de modo que cualquiera de vosotros sea capaz de intentarlo en su propia casa con una inversión económica prácticamente nula.</description></item><item><title>La joya de la corona</title><link>https://sherlockes.github.io/la-joya-de-la-corona/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/la-joya-de-la-corona/</guid><description>Aquí está la máquina. Hace 10 años era la vanguardia de la tecnología y hoy se ha convertido en&amp;hellip; lo que cada uno quiera pensar.
Lo menos que se merece es una pequeña limpieza por dentro, tanto de polvo como de componentes innecesarios. La tarjeta de sonido y la disquetera no creo que nos sean muy útiles para el servidor y con un cable ide para el disco duro y el lector de cd será más que suficiente.</description></item><item><title>Acondicionando una horquilla nueva</title><link>https://sherlockes.github.io/acondicionando-una-horquilla-nueva/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/acondicionando-una-horquilla-nueva/</guid><description>Desmontar y montar la horquilla en una BTT es una operación conocida para todo aquel que se haya leído mi artículo anterior sobre el montaje completo de una bicicleta de montaña. Sin embargo, esta operación se complica cuando compramos una horquilla que no está acondicionada para poder ser colocada directamente en la bicicleta.
Estas operaciones son cortar el tubo de dirección a nuestra medida necesaria, empotrar la araña y colocar la pista de dirección.</description></item><item><title>Cambiando los casquillos del Fox RP2</title><link>https://sherlockes.github.io/cambiando-los-casquillos-del-fox-rp2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/cambiando-los-casquillos-del-fox-rp2/</guid><description>Un buen día, al levantar la bicicleta cogiéndola por el sillín noto una holgura de unos cuantos milímetros en la parte trasera de la bici que no tengo muy claro de donde viene. Tras descartar problemas con el buje o el eje trasero comienzo a revisar las articulaciones del basculante.
Sólo hicieron falta unos minutos para darme cuenta de que el causante del problema era una holgura que había aparecido entre los casquillo y el alojamiento de los mismos en la unión entre el amortiguador Fox RP2 y la bieleta del basculante de la Giant Trance X3.</description></item><item><title>La discriminación rural en el servicio telefónico</title><link>https://sherlockes.github.io/?p=906/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2015 22:23:41 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/?p=906/</guid><description>Está claro que la vida alejada de los grandes núcleos de población trae consigo una serie de ventajas e inconvenientes que hay que asumir, pero hasta cierto punto ya que llega un momento en el que la diferencia en el trato sobrepasa la frontera de la discriminación. Aunque aquí podría tratar varias circunstancias en las que sale a la luz esta discriminación, me voy a centrar únicamente en el servicio telefónico.</description></item><item><title/><link>https://sherlockes.github.io/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/</guid><description>&lt;p>f&amp;mdash;
title: &amp;ldquo;Como configurar emacs para trabajar con python&amp;rdquo;
date: &amp;ldquo;2020-10-20&amp;rdquo;
creation: &amp;ldquo;2020-10-20&amp;rdquo;
descrption: &amp;ldquo;Como configurar emacs para trabajar con python&amp;rdquo;
thumbnail: &amp;ldquo;/images/20201020_python_en_emacs_00.jpg&amp;rdquo;
disable_comments: true
authorbox: false
toc: false
mathjax: false
categories:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&amp;ldquo;uncategorized&amp;rdquo;
tags:&lt;/li>
&lt;li>&amp;ldquo;untagged&amp;rdquo;
draft: true
weight: 5&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;p>Aquí voy a ir escribiendo los pasos que doy para convertir Emacs en mi entorno de desarrollo para python.&lt;/p></description></item><item><title>Mis vértices geodésicos</title><link>https://sherlockes.github.io/mis-v%C3%A9rtices-geod%C3%A9sicos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mis-v%C3%A9rtices-geod%C3%A9sicos/</guid><description>Según dice la Wikipedia, en España hay unos 11000 vértices geodésicos que suelen estar formados por un cilindro de 120 centímetros de altura y 30 de diámetro sustentado en una báse cúbica de hormigón, todo ello pintado de blanco. Normalmente están en sitios altos y despejados para poder ver otros puntos, es por ello que suele haber unas buenas panorámicas desde ellos. Desde 1975 están protegidos por la Ley sobre Señales Geodésicas y Geofísicas.</description></item></channel></rss>