<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Sherblog</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Historia del alojamiento del blog</title>
      <link>/historia-del-alojamiento-del-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/historia-del-alojamiento-del-blog/</guid>
      <description>Parece que fue ayer, pero ya llevo más de diez años escribiendo en este blog y durante todo este tiempo he pasado por varios alojamientos que paso a describir a continuación.
 Diciembre de 2007. Un Pentium II reconvertido a servidor web con el que di mis primeros pasos en el mundo linux. Aprendí muchísimo pero el ruido que producía y el alto consumo eléctrico hicieron que pasados unos meses le buscara una alternativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicar desde iaWriter</title>
      <link>/publicar-desde-iawriter/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publicar-desde-iawriter/</guid>
      <description>Publicar solo con el editor de texto Hace un tiempo que estoy intentando escribir en Markdown y para WordPress he estado utilizando el Plugin Wp-MarkDown que me ha permitido realizar la maquetación del post directamente en Markdown. Una vez que he dejado atrás WordPress en favor de Hugo uno de mis objetivos de los últimos meses ha sido poder publicar en el blog simplemente usando un editor de texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apurada de frenada</title>
      <link>/apurada-de-frenada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/apurada-de-frenada/</guid>
      <description>El problema Una mañana perfecta para pasear con la bici se ha visto truncada por falta de mantenimiento en la misma. Todo transcurría de forma correcta con la bicicleta de montaña hasta que en un pequeño tramo de descenso el freno delantelo ha empezado ha hacer un ruido bastante raro. Paro un momento, miro la pinza de freno por si algo se ha introducido en ella y lo que veo es que las pastilla de freno están completamente desgastadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubierta KO, Decathlon OK</title>
      <link>/cubierta-ko-decathlon-ok/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cubierta-ko-decathlon-ok/</guid>
      <description>Con menos de tres meses montada en la rueda trasera de la bicicleta de carretera, la cubierta BTWIN Resist Protect que compré en Decathlon presenta este aspecto.
Completamente cuarteada a lo largo de todo el flanco de la rueda sin ninguna causa probable más allá de un defecto de fabricación ya que la cubierta no ha sido especialmente expuesta a malas condiciones atmosféricas y la presión de inflado ha estado siempre dentro de los valores recomendados por el fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copiar ssh key desde Synology</title>
      <link>/copiar-ssh-key-desde-synology/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copiar-ssh-key-desde-synology/</guid>
      <description>El problema Generar la llave ssh (ssh-key) de un usuario dentro de un nas Synology es tan sencillo como acceder al mismo a través de ssh (Es necesario tener activado el servicio desde el panel de control de DSM y la opción &amp;ldquo;Terminal y snmp&amp;rdquo;) y posteriormente ejecutar el comando.
ssh-keygen  Esta llave se guardará dentro de la carpeta del usuario en el directorio &amp;ldquo;.ssh&amp;rdquo; de modo en entre otros archivos se genera un &amp;ldquo;id_rsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceder a Github via ssh sin password</title>
      <link>/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</guid>
      <description>El problema Llevo unos días adentrándome en el maravilloso mundo de Github del que hace un mes no tenía más idea que el de su mera existencia. En fin, pruebas y pruebas en las que estoy hasta el gorro de tener que introducir cada vez el nombre de usuario y contraseña cuando modifico los repositorios a través de ssh.
La solución Antes de nada nombrar que me conecto a Github a través de la Raspberry Pi en la que tengo alojada mi web y otros servicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar en Twitter enlaces a Hugo con imagen</title>
      <link>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</guid>
      <description>El problema Ya tenemos nuestra web en Hugo y resulta que cuando queremos compartir un enlace al mismo en Twitter este aparece como un miserable hipervínculo, ni imagen, ni resumen, ni título, ni na¡¡¡. No se si el problema es común para todos los temas u ocurre simplemente con el que yo he utilizado.
No tardo mucho en encontrar información para darme cuenta de que todo pasa por el uso de metadatos por parte de Twitter para generar las tarjetas (Cards) tal y como se comenta en su sección de desarrolladores donde puedes invertir varias horas para documentarte o seguir leyendo durante unos minutos para solucionar tu problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios WordPress</title>
      <link>/adios-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/adios-wordpress/</guid>
      <description>Ya han pasado algo más de diez años desde que empecé con WordPress y la verdad es que no he conseguido aprender mucho más allá del uso de unos cuantos plugins. Lo he intentado varias veces pero siempre me he encontrado con el mismo problema y es que aprender a manejar las tripas de este sistema de gestión de contenidos es mucho trabajo cuando solo lo vas a utilizar para gestionar una web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuga en cisterna Roca</title>
      <link>/fuga-en-cisterna-roca/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fuga-en-cisterna-roca/</guid>
      <description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenar listas en Google Keep</title>
      <link>/ordenar-listas-en-google-keep/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ordenar-listas-en-google-keep/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, Google Keep es una pequeña utilidad que sirve básicamente para crear notas y recordatorios. Las opciones que presenta son muy limitadas pero tiene dos características que la dirán de una gran potencia y versatilidad.
 La sincronización entre dispositivos La compartición con otras personas  Un tiempo atrás, antes de que descubriera iawriter, la utilizaba para muchas cosas pero ahora tengo que reconocer que solo la empleo para la lista de la compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando Windows 7</title>
      <link>/instalando-windows-7/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalando-windows-7/</guid>
      <description>El problema, un sistema lento Varios años después necesito instalar Windows en un pc, ya me he cansado de tener que esperar diez minutos hasta que arranque el sistema después de casi siete años de que la instalación de Windows 7 home Premium este acumulando kilos y kilos de basura informática.
Windows 7 Vs Windows 10 Hoy por hoy Windows 7 me ofrece todo lo que necesito y el pc en el que voy a instalarlo no es precisamente de última generación por lo que no siquiera valoro la instalación de Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Garmin a Google drive</title>
      <link>/de-garmin-a-google-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-garmin-a-google-drive/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema&#34;&gt;El problema&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Desde hace muchos años, en todos mis paseos en bicicleta me acompaña un GPS Garmin (Antes un Edge 605 y ahora un Edge 1000) que tengo ligado al servicio de &lt;a href=&#34;https://connect.garmin.com&#34;&gt;Garmin Connect&lt;/a&gt; y indirectamente a &lt;a href=&#34;https://www.strava.com&#34;&gt;Strava&lt;/a&gt;. He visto como van evolucionando ambos servicios online a lo largo del tiempo y algo de lo que a mi gusto ambos cojean es en la personalización de las estadísticas. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram Vs Whatsapp</title>
      <link>/telegram-vs-whatsapp/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/telegram-vs-whatsapp/</guid>
      <description>¿Conoces Telegram? Si eres de los que solo usa WhatsApp como aplicación de mensajería instantánea aquí tienes una oportunidad de abrir los ojos antes otra alternativa mucho más potente que es Telegram.
La principal ventaja que presenta Telegram VS Whatsapp reside en que la primera de puede utilizar en varios dispositivos al mismo tiempo. En mi caso la tengo instalada en mi teléfono Android, en el Ipad, en el pc de sobremesa con Windows y en el portatil con Linux pudiéndola utilizar en todo momento en cualquiera de ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como he ganado 100€ sin quererlo…</title>
      <link>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</guid>
      <description>Aquí va la historia de como he conseguido ganar 100€ (aunque técnicamente ha sido dejar de gastarlos) sin moverme del sitio y lo que es mejor todavía, sin yo buscarlo.
Aprovecho para escuchar podcast con los auriculares bluetooth mientras hago bricolaje lejos de mi casa cuando recibo una llamada, como solo tengo que pulsar el botón del auricular para descolgar, lo hago sin saber quien me llama.
Una primera impresión me informa de que no es nadie conocido y, a priori, un anunciante más que utiliza la plataforma telefónica para intentar realizar una venta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barrancos del sur de Zaragoza</title>
      <link>/barrancos-del-sur-de-zaragoza/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/barrancos-del-sur-de-zaragoza/</guid>
      <description>Para todo aquel que disfrute de la bicicleta de montaña y alguna vez se deje caer por Zaragoza, aquí una recopilación con los principales barrancos que se pueden encontrar en la zona sur de la capital aragonesa.
Ver pantalla completa
También puedes descargar el archivo desde aquí para abrirlo con con Google Earth o tu editor preferido.
Intentaré periódicamente ir actualizando este archivo con nuevos barrancos y sendas. 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desactivar el TouchPad en Linux Mint</title>
      <link>/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema-mis-dedos-8230&#34;&gt;El problema, mis dedos&amp;#8230;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En mi vuelta a linux, llevo unos días trabajando en un portátil y todavía no estoy muy acostumbrado a trabajar sobre el teclado con las manos tan juntas. Uno de los problemas con los que me encuentro es que los dedos gordos hay momentos en los que me rozan con el TouchPad y llegan a mover el cursor de posición, pudiendo cambiar el punto de inserción de texto o incluso borrar parte de lo ya escrito. No es un gran problema, pero hay veces que llega a ser molesto por la pérdida de tiempo o incluso información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portatil viejo, nueva vida.  Mi vuelta a Linux</title>
      <link>/portatil-viejo-nueva-vida.--mi-vuelta-a-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/portatil-viejo-nueva-vida.--mi-vuelta-a-linux/</guid>
      <description>La joya de la corona Hace tiempo que se me pasa por la cabeza probar un chromebook ya que mi viejo sobremesa se está volviendo lento y cada día da más pereza ponerlo en marcha. Aunque más pereza me da gastarme más de 250€ en un equipo que me puede facilitar mucho el trabajo en movilidad pero que no es mucho más que un navegador web.
Pues bien, por casa tengo varios portátiles viejos en los que Windows se arrastra tanto que se han vuelto inservibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los podcast que escucho, Enero de 2018</title>
      <link>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</guid>
      <description>Hace ya casi dos años que escucho podcast de una forma continuada y aunque no voy a exponer aquí todos los que escucho, si voy a hacer una pequeña clasificación con los más importantes de mi &amp;ldquo;podcather&amp;rdquo;. En esta lista solo incluiré los podcast de los que al menos he escuchado un día entero, es decir, que sumando la duración de todos los &amp;ldquo;episodios&amp;rdquo; al menos he escuchado 24 horas. Están ordenados de mayor a menor tiempo de reproducción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una avería rara… una solución fácil.</title>
      <link>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/una-aver%C3%ADa-rara-una-soluci%C3%B3n-f%C3%A1cil./</guid>
      <description>Hoy ha sido un día de estos en los que una simple avería es capaz de dar al traste con una buena salida en bicicleta. Por suerte cuando ha tenido lugar ya llevávamos un par de horas de ruta y nos hemos vuelto a casa con un paseo suficiente.
El primer síntoma de la avería ha aparecido en un tramo cuesta abajo cuando tras pasar unas regachas y al intentar dar a los pedales hacia detrás la cadena hace un extraño hasta casi salirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como descargar el icono de un servicio web</title>
      <link>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</guid>
      <description>Recientemente estoy ordenando y actualizando mi colección de contraseñas para los distintos servicios y webs a los que estoy registrado. Para que cada una quede más correctamente identificada y todo más homogéneo he empezado a descargar el icono correspondiente a cada servicio y así adjuntarlo al nombre se usuario, pass, url&amp;hellip;
El primer paso es descargar el icono de la web. Para esto empleo la siguiente lista de alternativas de forma que empiezo con la primera y si falla voy probando con las siguientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Google Earth a mapa para Garmin en 5 minutos</title>
      <link>/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</guid>
      <description>Desde hace muchos años, utilizo Topohispania para la navegación en bicicleta con el Garmin Edge.
Recientemente, me ha vuelto a picar la curiosidad de como crear un mapa con las sendas y barrancos que no salen en Topohispania y que están por los lugares que circulo habitualmente para superponerlo en el gps de la bicicleta. Lo primero que escuentro es esto, un tutorial de 2012 que emplea un sinfín de utilidades ya difíciles de encontrar y que echa para atrás sólo de ver la amplitud del mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error al exportar base de datos de WordPress en Synology webStation</title>
      <link>/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</guid>
      <description>Hace unos días que publiqué el modo en el que hacía la copia de seguridad de la base de datos de WordPress desde el propio hosting hasta una unidad de Google Drive. Haciendo pruebas para alojar la web en el Nas de Synology me doy cuenta de que el plugin para exportar la base de datos y enviarla por correo electrónico periódicamente no funciona.
Pruebo con otros plugins similares y todos me dan el mismo error y tras unas pruebas y un poco de buceo por la red me doy cuenta que el problema reside en la incapacidad del servidor web para tratar los archivos comprimidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openstreetsmap en Gps Garmin</title>
      <link>/openstreetsmap-en-gps-garmin/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/openstreetsmap-en-gps-garmin/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, OpenStreetMap (también conocido como OSM) es un proyecto colaborativo para crear mapas libres y editables. Los mapas se crean utilizando información geográfica capturada con dispositivos GPS móviles, ortofotografías y otras fuentes libres. Esta cartografía, tanto las imágenes creadas como los datos vectoriales almacenados en su base de datos, se distribuye bajo licencia abierta Licencia Abierta de Bases de Datos (en inglés ODbL).
Desde hace un tiempo hay una forma rápida y sencilla de incluirlos en los gps de la marca Garmin para una navegación por carreteras y caminos mediante esta web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deshabilitar cache en chrome</title>
      <link>/deshabilitar-cache-en-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/deshabilitar-cache-en-chrome/</guid>
      <description>Segun un artículo de Acceso Directo, la cache del navegador se entiende como &amp;ldquo;un lugar de almacenamiento temporal que se encuentra en la computadora y que guarda archivos que han sido descargados por el navegador para mostrar sitios. Dentro de estos archivos se encuentran aquellos documentos necesarios para la visualización de un sitio como archivos html, hojas de estilo de CSS, sripts de JavaScript, gráficos, imágenes y contenido multimedia en general&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copia de seguridad de la base de datos de WordPress</title>
      <link>/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</guid>
      <description>Hace unos días expliqué como gestiona la copia de seguridad de los archivos de WordPress (la carpeta wp-content) y aquí vamos a ver como hago lo propio con la base de datos. El flujo de trabajo es simple, periódicamente me llega un correo electrónico con la base de datos comprimida como archivo adjunto y guardo ese archivo en mi unidad de Google Drive.
El plugin de WordPress WP-DB-Backup es el que se encarga de enviar un correo electrónico periódicamente con la copia de la base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flujo de trabajo con imágenes en WordPress</title>
      <link>/flujo-de-trabajo-con-im%C3%A1genes-en-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/flujo-de-trabajo-con-im%C3%A1genes-en-wordpress/</guid>
      <description>Al publicar un post en WordPress una de las cosas que más pereza da es la inclusión de imágenes ya que hay que capturarlas, recortarlas, guardarlas, renombrarlas, subirlas al servidor e incrustarlas en el post. En este proceso pueden intervenir varias utilidades y programas por lo que resulta laborioso.
Para todo esto utilizo Faststone Capture en su versión portable que puedes descargar desde aquí. Una pequeña pero potente utilidad que cubre todas las fases arriba mencionadas para la edición de imágenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Another instance is currently closing… Portable app error</title>
      <link>/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</guid>
      <description>Atrás han quedado los años en los que probaba e instalaba una ingente cantidad de programas en el pc que luego en su mayoría no empleaba y dejaban tras de sí restos de la instalación.
Ahora intento utilizar programas &amp;ldquo;portables&amp;rdquo; que, aunque no estoy seguro, entiendo que son más limpios al no dejar tras de si restos de los archivos de instalación. Uno de los que utilizo bastante es Google Earth con el que recientemente he tenido un pequeño problema ya que al intentar ejecutarlo me ha salido el siguiente cuadro de diálogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descarga fallida. No working transports found</title>
      <link>/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</guid>
      <description>Después de la instalación de WordPress en el servidor Synology al intentar actualizar los temas o los plugins me encuentro con el siguiente error.
Pues nada, toca &amp;ldquo;Googlear&amp;rdquo; un rato y pronto me doy cuenta de que la solución es bastante sencilla y basta con habilitar la extensión &amp;ldquo;Curl&amp;rdquo; dentro de la configuración de php de la aplicación Web Station tal y como se puede ver en la siguiente captura de pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación manual de WordPress en Synology</title>
      <link>/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</guid>
      <description>Desde el centro de paquetes de DSM en posible acceder a la instalación de WordPress de una forma sencilla tal y como puedes es en este tutorial, pero si lo que tu quieres es realizar una instalación manual con la que consigas un mayor control aquí te dejo los pasos a seguir.
Antes de comenzar con la instalación de WordPress hay que instalar &amp;ldquo;Web Station&amp;rdquo; como servidor de archivos, &amp;ldquo;Maria Db&amp;rdquo; para el alojamiento de las bases de datos y &amp;ldquo;PhpMyAdmin&amp;rdquo; para gestionar las bases de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup de la web al Nas mediante ftp y ssh en Synology</title>
      <link>/backup-de-la-web-al-nas-mediante-ftp-y-ssh-en-synology/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/backup-de-la-web-al-nas-mediante-ftp-y-ssh-en-synology/</guid>
      <description>Esta vez y como casi siempre el objetivo es sencillo, crear una copia de seguridad del contenido de una página web al Nas que tengo en casa, de una forma automática y periódica.
Después de valorar varias alternativas, la que me ha parecido más apropiada es mediante una conexión ftp. Puesto que esta web trabaja bajo WordPress resultará suficiente la copia de la carpeta &amp;ldquo;wp-content&amp;rdquo; desde el servidor del hosting a nuestro Nas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se cierra el círculo, vuelve el servidor casero.</title>
      <link>/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/se-cierra-el-c%C3%ADrculo-vuelve-el-servidor-casero./</guid>
      <description>Han pasado diez años desde que intenté por primera vez montar un servidor web casero, entonces lo hice sobre un viejo Pentium II a 233mhz que ya no utilizaba y en el que puse a correr Debian y LAMP no sin invertir muchas horas de trabajo. En un par de meses conseguí que funcionara todo y esta página estuvo alojada en el durante un tiempo. Pero aquel pc reconvertido en servidor aunque cumplía sin problemas su cometido no estaba preparado para hacerlo 24 horas al día y 365 días al año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatizando la limpieza de Gmail</title>
      <link>/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</guid>
      <description>El problema Si eres de los que realiza compras en internet, no te importa recibir ofertas, usas Gmail como gestor de correo electrónico y usas la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; creo que este artículo te va a interesar.
Haciendo una estimación aproximada, creo que recibo un correo electrónico cada menos de dos horas de las tiendas y servicios online que utilizo. Estos son mensajes que van directamente a la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; de Gmail por lo que no me molestan con continuas notificaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La obsolescencia prematura de unos puños</title>
      <link>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</guid>
      <description>Después de casi cinco años y varios miles de kilómetros montados sobre la bicicleta ha llegado el momento del cambio de los puños del manillar de la bicicleta de montaña reacondicionada a la carretera. Durante todo este tiempo he usado los Ritchey WCS True Grip Ergo con los que estoy muy contento, por lo que para nada me planteo un cambio de modelo.
Tal y como se puede ver en la imagen de cabecera, el fabricante los pone a la venta por 13€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fixie o Single Speed</title>
      <link>/fixie-o-single-speed/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fixie-o-single-speed/</guid>
      <description>Hace mucho tiempo que quería probar la experiencia de ir en fixie por la ciudad ya que la web está repleta de comentarios sobre sus bondades.&amp;nbsp;
Hace varios meses que circulo con una Single Speed con la que estoy muy contento. La rueda trasera esta montada sobre un buje flip-flop por lo que convertir la bicicleta de una sola velocidad en una fixie es tan sencillo como darle la vuelta a la rueda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo barato no siempre es suficiente</title>
      <link>/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</guid>
      <description>Cuando cacharreas con la Gopro más o menos habitualmente y la conectas muchas veces al ordenador, lo más probable es que pierdas o rompas la tapa lateral que cubre el puerto USB y HDMI. Pues bien, hace unos días que me desapareció esta tapa de plástico y tras una infructuosa búsqueda me sumergí en Banggood a la búsqueda de un repuesto bueno, bonito y sobre todo barato.
Termine comprando por menos de 2$ esta tapa de repuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No compres en Ikea</title>
      <link>/no-compres-en-ikea/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/no-compres-en-ikea/</guid>
      <description>Comprar un jarrón en Ikea es realmente sencillo, cuando tu pasas junto a el, lo echas al carro, lo pagas al pasar por caja y al llegar a casa lo pones en la estantería. En dos horas el jarrón pasa de estar en la estantería de Ikea a hacerlo en la de tu casa. El asunto se complica un poco más cuando lo que quieres comprar es una cocina entera y los pasos a seguir son los siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En que apps Android me he gastado dinero</title>
      <link>/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</guid>
      <description>Si dejamos de lado alguna distribución de windows que ha venido instalada con los ordenadores que ido comprando durante los últimos tiempos, han pasado 17 años desde que gasté el último dinero en software.
Recientemente he comprado tres aplicaciones android, ninguna de ellas al azar ya que en los tres casos he realizado el desembolso después de varios meses de usar la aplicación. La compra la realizo por un lado para no ver la publicidad en la zona inferior de la pantalla y por otro como reconocimiento al trabajo bien hecho por parte del creador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excesivo gasto de batería de los Servicios de Google Play</title>
      <link>/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</guid>
      <description>El Problema Desde hace varios años tengo como teléfono un Samsung Galaxy S2, últimamente un i9100 liberado de Orange y anteriormente un shv-e120s libre comprado a los chinos. En los últimos días he tenido serios problemas de batería con el i9100 corriendo la versión de Cyanogen CM11.
Desde los ajuste de la batería veo a los &amp;ldquo;Servicios de Google Play&amp;rdquo; con un consumo desorbitado por encima del resto que hace que tenga que cargar el teléfono dos veces al días sin apenas utilizarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería de las roldanas del cambio</title>
      <link>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-de-las-roldanas-del-cambio/</guid>
      <description>La mayoría de las averías en la bicicleta son fruto del desgaste o mal mantenimiento de las piezas que la componen. La última que he tenido ha sido bastante curiosa y ha tenido lugar en plena ruta cuando sin previo aviso la cadena no giraba al darle hacia atrás a los pedales.
Rápidamente me doy cuenta de que la roldana inferior del cambio está bloqueada y sólo permite el giro en un sentido, por suerte es que que permite avanzar a la bicicleta por lo que no me impide llegar a casa montado sobre la misma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar WordPress en cinco minutos.  Mito o realidad.</title>
      <link>/instalar-wordpress-en-cinco-minutos.--mito-o-realidad./</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalar-wordpress-en-cinco-minutos.--mito-o-realidad./</guid>
      <description>Desde wordpress.org presumen de poder instalar su sistema de gestión de contenidos en tan sólo cinco minutos y a continuación me dispongo a comprobar si es un mito o una realidad.
Los pasos a realizar son los siguiente:
 Descargar la última versión de es.wordpress.org Descomprimir el instalador Conexión ftp y subir archivos Acceder al panel de control Entrar en bases de datos MySQL Crear nueva base de datos Crear un nuevo usario MySQL Añadir usuario a base de datos Asignar privilegios al usuario Renombrar el archivo &amp;ldquo;wp-config-sample&amp;rdquo; en la carpeta raiz de la instalación por &amp;ldquo;wp-config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicar automáticamente en Facebook al hacerlo en WordPress</title>
      <link>/publicar-autom%C3%A1ticamente-en-facebook-al-hacerlo-en-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publicar-autom%C3%A1ticamente-en-facebook-al-hacerlo-en-wordpress/</guid>
      <description>Que algo sencillo se convierta en un dolor de cabeza es una de las cosas que más frustra. He estado mucho tiempo buscando una forma rápida y sencilla de que mis publicaciones en el blog se conviertan también en entradas de mi página en Facebook para que al menos mis &amp;ldquo;amigos&amp;rdquo; tengan la oportunidad de enterarse de los artículos que escribo y los lean en caso de que les interese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El látex y las maxxis se llevan mal</title>
      <link>/el-l%C3%A1tex-y-las-maxxis-se-llevan-mal/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/el-l%C3%A1tex-y-las-maxxis-se-llevan-mal/</guid>
      <description>Hace unos meses hice un artículo sobre las ventajas e inconvenientes de usar la mezcla casera a base de látex como líquido sellante en neumáticos tubeless de la bicicleta de montaña. Habitualmente compro las cubiertas en www.cubiertasmtb.com y para el caso de las maxxis el fabricante recomienda usar blackseal como líquido sellante.
Pues bien, nunca sabes si esta recomendación está justificada para garantizar un correcto funcionamiento de la cubierta o simplemente por el beneficio económico del fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sincronizar WordPress en local y servidor</title>
      <link>/sincronizar-wordpress-en-local-y-servidor/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sincronizar-wordpress-en-local-y-servidor/</guid>
      <description>Si de algo carece WordPress, o al menos yo no he sido capaz de encontrarlo después de mucho navegar por la red, es de un entorno de desarrollo en local. A que me refiero, cada vez que nos ponemos a realizar modificaciones en la web algo más allá que publicar un post nos encontramos con la tediosa labor de descargar, modificar, guardar, subir y comprobar cada modificación hasta que conseguimos dejar la web a nuestro gusto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aplicaciones para rastrear personas, coches, perros…</title>
      <link>/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</guid>
      <description>En los últimos meses estás floreciendo aplicaciones para teléfonos móviles del tipo Alpify o My112 para usar en caso de emergencia. Su funcionamiento es muy simple, si te pasa algo cuando estás solo y necesitas la ayuda de un equipo de emergencia lo único que tienes que hacer es sacar el teléfono, abrir la aplicación y pulsar un botón gordo.
En principio parecen muy útiles pero desde mi punto de vista tienen un gran problema y es que si vas solo y tras un accidente quedas inconsciente no va a haber nadie que saque el teléfono, abra la aplicación y pulse el botón gordo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantenimiento pedales Shimano Spd</title>
      <link>/mantenimiento-pedales-shimano-spd/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mantenimiento-pedales-shimano-spd/</guid>
      <description>En todas mis bicicletas de montaña llevo pedales shimano, 520, 540 o Xt con más de cuatro años de antigüedad el par más nuevo de todos los que utilizo.
Pues bien, de siempre se ha dicho que los pedales Shimano no necesitan casi mantenimiento y aquí voy a intentar exponer que es lo para mí significa ese &amp;ldquo;casi&amp;rdquo;.
Mantenimiento habitual Esta es la parte fácil, rápida y sencilla pero no por ello menos importante ni necesaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcos de imágenes en WordPress</title>
      <link>/marcos-de-im%C3%A1genes-en-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/marcos-de-im%C3%A1genes-en-wordpress/</guid>
      <description>Escribiendo hoy un post he encontrado la solución a un problema que ya se me había planteado anteriormente y hasta ahora no había sido capaz de encontrar de una forma sencilla como esta. Se trata de los marcos alrededor de las imágenes en WordPress.
Por defecto, si insertamos en la entrada una imagen desde la galería en una entrada de WordPress el código que se genera es el siguiente
&amp;lt;img src=&amp;quot;sherblog/wp-content/uploads/Homer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando WordPress a otro servidor</title>
      <link>/migrando-wordpress-a-otro-servidor/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/migrando-wordpress-a-otro-servidor/</guid>
      <description>En los últimos días y por causas que desconozco me han desaparecido todos los archivos de mi antigua dirección del blog &amp;ldquo;www.sherver.site88.net&amp;rdquo; que tenía alojada en 000webhost. He intentado la reparación del site por todos los medios, pero la única respuesta que he recibido de parte de los administradores del alojamiento es que &amp;ldquo;esto no hubiera pasado con la modalidad de pago de nuestro alojamiento&amp;rdquo;.
Bueno, el caso es que he tenido que buscar otro alojamiento para mi blog donde volver a montarlo desde cero y restaurarlo a como estaba hace unos días.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perímetro CENAD del BOE a gpx</title>
      <link>/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</guid>
      <description>Todos los que circulen por la zona de Zaragoza con la bicicleta de montaña serán conocedores de que justo al norte de la capital aragonesa se encuentra situado el Centro de Adiestramiento &amp;ldquo;San Gregorio&amp;rdquo; CENAD también conocido como &amp;ldquo;Campo de maniobras&amp;rdquo; donde los militares hacen sus entrenamientos poniéndose más o menos pesados al invadir su intimidad.
Pues bien, antes de planificar una ruta en btt por la zona he intentado buscar en la web el perímetro que delimita este campo de maniobras para invadirlo lo menos posible y cual ha sido mi sorpresa al ver que hay muy poca información al respecto y la que hay es poco concreta o anticuada como esta o incluso errónea como esta otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liquido anti-pinchazos casero. Pros y contras</title>
      <link>/liquido-anti-pinchazos-casero.-pros-y-contras/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/liquido-anti-pinchazos-casero.-pros-y-contras/</guid>
      <description>Después de varios años empleando líquido anti-pinchazos en las ruedas de la bicicleta estas son las conclusiones a las que he llegado.
En ningún momento voy a poner en duda el funcionamiento de los líquidos comerciales ya que es complicado que aguante en el mercado algo que no sirve para lo que ha sido concebido. El problema está básicamente en el precio. Aproximadamente, para la rueda de una bicicleta de montaña habrá que gastarse unos 6€ en los 100 ml que se necesitan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería en el núcleo shimano fh-m475</title>
      <link>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</guid>
      <description>Esta es la segunda vez que tengo que volver a casa andando por una avería en la bicicleta (En la primera la rueda delantera se quedó como un ocho tras una caída y pegaba en las botellas de la horquilla).
Subiendo una pronunciada pendiente los pedales se han quedado &amp;#8220;locos&amp;#8221; y han dejado de mover la rueda. He tenido suerte puesto que, no me he caído y no he terminado con los dientes en el manillar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Al fin se ve la luz¡</title>
      <link>/al-fin-se-ve-la-luz/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/al-fin-se-ve-la-luz/</guid>
      <description>Después de más de una semana de trastear con mi viejo PII 233MHz, 64 Mb de RAM y 12 Gb de disco al final he conseguido montar en el un servidor linux en que está alojada esta página. En las próximas entradas trataré de explicar cuales han sido los principales problemas desde la instalación de Debian hasta este WordPress de modo que cualquiera de vosotros sea capaz de intentarlo en su propia casa con una inversión económica prácticamente nula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear panorámica a partir de un vídeo</title>
      <link>/crear-panor%C3%A1mica-a-partir-de-un-v%C3%ADdeo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/crear-panor%C3%A1mica-a-partir-de-un-v%C3%ADdeo/</guid>
      <description>Hasta hace un tiempo, en mis salidas con la bicicleta a la caza de vértices geodésicos cargaba con una cámara fotográfica digital compacta. Para hacer una vista panorámica desde el vértice tomaba varias instantáneas que luego fundía con paciencia y photoshop. Ahora cargo con la pequeña Gopro y realizo un barrido panorámico en vídeo. Pues bien, el problema pasa por la forma de convertir el vídeo tomado en una fotografía panorámica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo que tengo pendiente de escribir...</title>
      <link>/lo-que-tengo-pendiente-de-escribir.../</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lo-que-tengo-pendiente-de-escribir.../</guid>
      <description>Artículos que estoy escribiendo  20180801_hugo_raspberry  Artículos por escribir  Que hace Tasker al subir a la bici Igualando volumen bluetooth Merece la pena el pirateo? Markdown en Windows, Linux y Android Esponjas quitamanchas del Mercadona vpn a través de Raspberry y Android Publicar desde Google Docs Como gestiono mis contraseñas. Y cuando la Raspberry muera&amp;hellip; Duelo de calcetines Mis aplicaciones en Android Delicious ha muerto. Pocket Docker en Raspberry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La discriminación rural en el servicio telefónico</title>
      <link>/p906/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 22:23:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/p906/</guid>
      <description>Está claro que la vida alejada de los grandes núcleos de población trae consigo una serie de ventajas e inconvenientes que hay que asumir, pero hasta cierto punto ya que llega un momento en el que la diferencia en el trato sobrepasa la frontera de la discriminación. Aunque aquí podría tratar varias circunstancias en las que sale a la luz esta discriminación, me voy a centrar únicamente en el servicio telefónico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>