<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crear Podcast a partir de un canal de Twitch</title><link>https://sherlockes.github.io/crear-podcast-a-partir-de-un-canal-de-twitch/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/crear-podcast-a-partir-de-un-canal-de-twitch/</guid><description>&lt;p>No tengo tiempo para ver los canales de Twitch que me gustaría seguir en el momento de la emisión y tras unos días probando una aplicación Android para descargar los vídeos me he decidido a crear un podcast privado que se genere de forma automática a partir del contenido de un canal en Twitch.&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de Home Assistant en github</title><link>https://sherlockes.github.io/configuraci%C3%B3n-de-home-assistant-en-github/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/configuraci%C3%B3n-de-home-assistant-en-github/</guid><description>&lt;p>Guardar la configuración de Home Assistant en un repositorio de GitHub puede llegar a ser muy útil de cara a compartirla o ver los parámetros que han sido modificados. Esta es la forma en la que mi Raspberry lo realiza a diario.&lt;/p></description></item><item><title>Mi uso de alias en bash</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-uso-de-alias-en-bash/</guid><description>&lt;p>Si hay un comando que introducer muchas veces en la terminal y estas cansado de escribirlo todo entero todas las veces el uso de alias para Bash puede ayudarte.&lt;/p></description></item><item><title>Mi gestión de los archivos de configuración</title><link>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/mi-gesti%C3%B3n-de-los-archivos-de-configuraci%C3%B3n/</guid><description>&lt;p>Que dolor de cabeza resulta el perder la configuración del equipo tras la reinstalación del sistema operativo. Así evito la pérdida y realizo la sincronización de los archivos de configuración.&lt;/p></description></item><item><title>Servidor Webdav de contenido remoto con Rclone</title><link>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/servidor-webdav-de-contenido-remoto-con-rclone/</guid><description>&lt;p>Utilizo este servidor WebDav para reproducir el contenido multimedia que tengo perfectamente guardado y encriptado en alguna de mis nubes públicas en el FireTV mediante Kodi. Si este uso no te convence quizás encuentres otro que se adapte más a tus necesidades.&lt;/p></description></item><item><title>Reseteo automático de Home assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/reseteo-autom%C3%A1tico-de-home-assistant/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/reseteo-autom%C3%A1tico-de-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Por muy estable que sea un sistema, resetearlo de vez en cuando se suele venir bien y nos sirve para asegurar un correcto arranque. En mi caso hago que la Raspberry sobre la que corre &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> se resetee todos los días a las cuatro de la mañana mediante una automatización que a continuación paso a detallar.&lt;/p></description></item><item><title>Buscar y reemplazar en bash con find y sed</title><link>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/buscar-y-reemplazar-en-bash-con-find-y-sed/</guid><description>&lt;p>Después de varios años escribiendo artículos me doy cuenta de que para que &lt;a href="https://gohugo.io">Hugo&lt;/a> funcione correctamente necesitamos escribir los encabezados sólo con almohadillas al principio y resulta que &lt;a href="https://jblevins.org/projects/markdown-mode/">Modo Markdown&lt;/a> de &lt;a href="https://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs&lt;/a> que utilizo para escribir lo hace con almohadillas al principio y al final. A ver como modifico ahora todos los archivos.&lt;/p></description></item><item><title>El termostato de la caldera en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/el-termostato-de-la-caldera-en-home-assistant/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/el-termostato-de-la-caldera-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>La temporada pasada implementé desde cero mi propio termostato sobre la raspberry usando python, flask y muchas horas de desarrollo. Ahora he conseguido implementarlo desde cero en &lt;a href="https://www.home-assistant.io">Home Assistant&lt;/a> en menos de una hora gracias a &lt;a href="https://esphome.io">ESPHome&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Actualizar módulo de funciones en excel</title><link>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/actualizar-m%C3%B3dulo-de-funciones-en-excel/</guid><description>&lt;p>Tenemos varias hojas de cálculo de Excel que trabajan todas con un mismo módulo de funciones. Esta es la forma para que de forma automática se actualicen los módulos de todas las hojas al realizar una modificación en el módulo que alberga las funciones.&lt;/p></description></item><item><title>Sensores virtuales y Jinja2 en Home Assistant</title><link>https://sherlockes.github.io/sensores-virtuales-y-jinja2-en-home-assistant/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sensores-virtuales-y-jinja2-en-home-assistant/</guid><description>&lt;p>Aquí dejo la solución que he implementado ante el problema de crear una nueva entidad en Home Assistant cuyo valor dependa del de otras entidades ya existentes gracias al uso de sensores virtuales y el motor de plantillas de Jinja2.&lt;/p></description></item></channel></rss>