<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hugo on Sherblog</title>
    <link>/categories/hugo/</link>
    <description>Contenido reciente de la categoria... in hugo on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/categories/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hugo is deprecated</title>
      <link>/hugo-is-deprecated/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/hugo-is-deprecated/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando no eres un programador avanzado cualquier advertencia o fallo en el momento de la compilación en la fase de producción puede ser un fuerte dolor de cabeza, la función &amp;ldquo;.Hugo&amp;rdquo; parece que va a caer en desuso, a ver como puedo apañarlo&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicar desde iaWriter</title>
      <link>/publicar-desde-iawriter/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publicar-desde-iawriter/</guid>
      <description>Publicar solo con el editor de texto Hace un tiempo que estoy intentando escribir en Markdown y para WordPress he estado utilizando el Plugin Wp-MarkDown que me ha permitido realizar la maquetación del post directamente en Markdown. Una vez que he dejado atrás WordPress en favor de Hugo uno de mis objetivos de los últimos meses ha sido poder publicar en el blog simplemente usando un editor de texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar en Twitter enlaces a Hugo con imagen</title>
      <link>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</guid>
      <description>El problema Ya tenemos nuestra web en Hugo y resulta que cuando queremos compartir un enlace al mismo en Twitter este aparece como un miserable hipervínculo, ni imagen, ni resumen, ni título, ni na¡¡¡. No se si el problema es común para todos los temas u ocurre simplemente con el que yo he utilizado.
No tardo mucho en encontrar información para darme cuenta de que todo pasa por el uso de metadatos por parte de Twitter para generar las tarjetas (Cards) tal y como se comenta en su sección de desarrolladores donde puedes invertir varias horas para documentarte o seguir leyendo durante unos minutos para solucionar tu problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>