<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Desarrollo on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/tags/desarrollo/</link><description>Recent content in Desarrollo on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/desarrollo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Raspberry Montaje y ssh</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-montaje-y-ssh/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-montaje-y-ssh/</guid><description>&lt;h3 id="montaje-y-acceso-ssh">Montaje y acceso ssh&lt;/h3>
&lt;p>Ya tengo todo lo que creo que necesito. Una &lt;a href="https://www.amazon.es/gp/product/B01CD5VC92/ref=oh_aui_detailpage_o00_s01?ie=UTF8&amp;amp;psc=1">Raspberry&lt;/a>, una &lt;a href="https://www.amazon.es/gp/product/B013UDL58E/ref=oh_aui_detailpage_o00_s00?ie=UTF8&amp;amp;psc=1">tarjeta micro sd&lt;/a>, una &lt;a href="https://www.amazon.es/gp/product/B01DDFFOYK/ref=oh_aui_detailpage_o00_s01?ie=UTF8&amp;amp;psc=1">fuente de alimentación&lt;/a> y un &lt;a href="https://www.amazon.es/gp/product/B001U3ZRBS/ref=oh_aui_detailpage_o00_s01?ie=UTF8&amp;amp;psc=1">cable de red&lt;/a>. Total 59€ de inversión inicial que supongo no se quedarán ahí.&lt;/p></description></item><item><title>Raspberry configurando rclone sin entorno gráfico</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-configurando-rclone-sin-entorno-gr%C3%A1fico/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-configurando-rclone-sin-entorno-gr%C3%A1fico/</guid><description>&lt;p>En linux no hay cliente oficial para acceder a Google Drive pero por suerte hay varias utilizades que permiten realizar enta labor. Hay cientos de post al respecto de la existencia de estas utilidades, por lo que no voy a crear uno más, simplemente voy a explicar mi experiencia con una de las que yo utilizo. &lt;a href="https://rclone.org">Rclone&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Raspberry red y wifi</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-red-y-wifi/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-red-y-wifi/</guid><description>Configurar red y wifi Es interesante que la Raspberry arranque siempre con la misma dirección ip de red si queremos con ella automatizar algún servicio. Para ello, en primer lugar hay que editar el archivo &amp;ldquo;/etc/dhcpcd.conf&amp;rdquo; mediante la instrucción sudo nano /etc/dhcpcd.confe introduciremos al final las siguientes líneas (dependiendo de la configuración de la red y del router.
interface eth0 static ip_address=192.168.1.202/24 static routers=192.168.1.1 static domain_name_servers=192.168.1.1 Guardamos el archivo =&amp;gt; Ctrl + o Salimos del editor nano =&amp;gt; Ctrl + x Reiniciamos la Raspberry =&amp;gt; sudo reboot Nos logamos de nuevo a través de la nueva ip Comprobamos que ha funcionado =&amp;gt; ip a Ahora vamos a intentar ir un paso más allá y configurar la conexión a la red a través del módulo integrado wifi que trae la Raspberry 3.</description></item><item><title>Raspberry apache y php</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-apache-y-php/</link><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-apache-y-php/</guid><description>Instalando PhP y Apache sudo apt-get install php7.0 libapache2-mod-php7.0 php7.0-mysql -y Para comprobar la correcta instalación de php borraremos el archivo &amp;ldquo;index.html&amp;rdquo;, crearemos un archivo &amp;ldquo;index.php&amp;rdquo; en el que escribiremos un mensaje &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo; y reiniciaremos el servidor.
cd /var/www/html sudo rm index.html sudo nano index.php &amp;lt;?php echo &amp;quot;hola mundo&amp;quot;; ?&amp;gt; Pulsar control-x Pulsar y Pulsar intro sudo service apache2 restart Ahora al acceder desde el navegador a la ip de nuestra raspberry se debería mostrar el mensaje &amp;ldquo;hola mundo&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Raspberry mysql y DB</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-mysql-y-db/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-mysql-y-db/</guid><description>Instalando Mysql El motor de WordPress es una base de datos por lo que es necesario un motor que la gestione, usaré MySql y se instala de la siguente forma:
Accedemos a la consola de MySql con el siguiente comando tras el cual se nos solicitará la contraseña correspondiente al usuario &amp;ldquo;root&amp;rdquo;
sudo mysql -u root -p
Ya estamos listos para crear la base de datos, el usuario que la manejará y asignación al segundo todos los privilegios sobre la primera.</description></item><item><title>Raspberry y Docker</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-y-docker/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-y-docker/</guid><description>Manejando contenedores con Docker Instalar Docker\ sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl gnupg2 software-properties-common
sudo curl -fsSL https://download.docker.com/linux/$(. /etc/os-release; echo &amp;ldquo;$ID&amp;rdquo;)/gpg | sudo apt-key add -
sudo echo &amp;ldquo;deb [arch=armhf] https://download.docker.com/linux/$(. /etc/os-release; echo &amp;ldquo;$ID&amp;rdquo;) $(lsb_release -cs) stable&amp;rdquo; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/docker.list
sudo apt update sudo apt install docker-ce sudo systemctl enable docker sudo systemctl start docker añadir tu usuario al grupo de docker\ sudo gpasswd -a ${USER} docker
eliminar todos los contenedores con un solo comando\ docker rm $(docker ps -a -q) docker rm $(docker container ls -a -q)</description></item><item><title>Raspberry Servidor VPN</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-servidor-vpn/</link><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-servidor-vpn/</guid><description>Instalando un servidor VPN Una de las grandes funcionalidades que nos puede ofrecer nuestra Raspberry Pi es como servidor VPN el cual tiene dos finalidades fundamentales.
Acceder de forma segura a nuestra red local desde fuera de ella Conseguir una navegación segura en redes wifi públicas sudo apt update
sudo apt upgrade
curl -L https://install.pivpn.io | bash
Para los detalles de las opciones de configuración durante la instalación tan sólo hay que visitar la web de El Atareao donde lo explica pormenorizadamente.</description></item><item><title>Raspberry Acceso desde el exterior</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-acceso-desde-el-exterior/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-acceso-desde-el-exterior/</guid><description>Ya tenemos nuestro servidor prácticamente montado, ahora necesitamos que cualquiera desde fuera de nuestra red pueda acceder al mismo. Esto presenta dos problemas, el redireccionamiento de router a la raspberry y la ip dinámica que nos asigna el proveedor de servicios de internet.
Por un lado, para dirigir el tráfico que llega a nuestro router en busca de nuestro servidor tendremos que abrir el puerto 80 para la ip local que tiene adjudicada la Raspberry, en mi caso la 192.</description></item><item><title>Raspberry Reinicios periódicos</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-reinicios-peri%C3%B3dicos/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-reinicios-peri%C3%B3dicos/</guid><description>Reiniciar la Raspberry a diario Para que la Raspberry se reinicie al menos una vez al día por si alguno de los servicios se cuelga y no tenemos acceso a ella o no nos damos cuenta del problema he implementado un reinicio diario a las 4:00 AM mediante una tarea programada usando el cron del usuario root
sudo crontab -e
nos abre un archivo al que le añadiremos la siguiente línea</description></item><item><title>Raspberry Copia de seguridad</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-copia-de-seguridad/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-copia-de-seguridad/</guid><description>Antes de pensar en como realizar una copia de seguridad para las instalaciones de WordPress y Dokuwiki que hasta ahora hemos instalado en la Raspberry hay que hacerlo en los datos que son estrictamente necesarios para poder restaurar ambas instalaciones ante una pérdida de los mismos.
En el caso de Wordpress, debemos guardar la base de datos y la carpeta &amp;ldquo;wp-content&amp;rdquo;. Para el caso de la Wiki, aquí podemos ver las carpetas necesarias que se recomienda guardar aunque yo he optado por prescindir de las versiones antiguas de páginas y archivos multimedia.</description></item><item><title>Raspberry Instalando Dokuwiki</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-instalando-dokuwiki/</link><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-instalando-dokuwiki/</guid><description>Que es DokuWiki Según la Wikipedia, DokuWiki es un software para gestión de webs colaborativas de tipo wiki, escrito en lenguaje de programación PHP y distribuido en código abierto bajo la licencia GPL. Está enfocado para ser usado por grupos de desarrolladores, grupos de trabajo en general y pequeñas empresas. Su sintaxis es similar a la de MediaWiki, aunque a diferencia de este software, la información se almacena en archivos de texto planos, por lo que no requiere el uso de una base de datos.</description></item><item><title>Raspberry Instalando WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-instalando-wordpress/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-instalando-wordpress/</guid><description>Instalando WordPress Al fin ha llegado el momento, se han acabado los preliminares y aquí es donde empieza la famosa instalación de WordPress en cinco minutos, tan sólo hay que introducir en nuestro navegador la ruta donde hemos copiado los archivos de instalación y seguir los pasos típicos.</description></item><item><title>Raspberry Servidor ftp</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-servidor-ftp/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-servidor-ftp/</guid><description>Instalando VSftpD Aunque no es imprescindible para la instalación y funcionamiento de WordPress, el servidor ftp nos resulta muy util para la instalación automática de plugins, actualizaciones, importaciones&amp;hellip; Por lo que lo incluimos también dentro de la pequeña Raspberry.
Instalamos &amp;ldquo;vsftp&amp;rdquo; y editamos el archivo de configuración asegurándonos de que están como aparecen a continuación los siguientes paramétros.
*** Actualización *** //Para que los archivos subidos mediante el cliente ftp (logeado con el usuario &amp;ldquo;pi&amp;rdquo;) al servidor en la raspberry puedan ser leidos y ejecutados por el usuario &amp;ldquo;www-data&amp;rdquo; deberemos modificar tambien el parámetro umask de forma que quede local_umask=022//</description></item><item><title>Raspberry Descargando Wordpress</title><link>https://sherlockes.github.io/raspberry-descargando-wordpress/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/raspberry-descargando-wordpress/</guid><description>Descargando WordPress En primer lugar descargamos la ultima versión de WordPress a el directorio &amp;ldquo;home&amp;rdquo; del usuario Pi. Si la descargamos en inglés lo haremos mediante el archivo &amp;ldquo;latest.tar.gz&amp;rdquo; pero si la queremos en castellano habrá en entrar en [[http://es.wordpress.org]] y comprobar cual es la versión actual para descargar un archivo del tipo &amp;ldquo;wordpress-4.8.2-es_ES.tar.gz&amp;rdquo;
Las líneas de arriba realizan la siguiente secuencia:
Crea un directorio en la raiz de apache para instalar WordPress Iniciarse en el directorio &amp;ldquo;home&amp;rdquo; de Pi Descargar la última versión de WordPress (En inglés) Descomprime el archivo descargado Mueve el contenido de la carpeta extraida a &amp;ldquo;/var/www/html/sherblog&amp;rdquo; Borra el archivo descargado Borra la carpeta vacía Con esto ya están listos los archivos de WordPress, ahora modificaremos el archivo &amp;ldquo;wp-config&amp;rdquo; con la información de la conexión a la base de datos que hemos creado anteriormente.</description></item><item><title>Tasker</title><link>https://sherlockes.github.io/post/android/tasker/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/post/android/tasker/</guid><description>Tasker Tasker es una aplicación para Android que realiza tareas (Conjuntos de acciones) basadas en contextos (aplicaciones, hora, fecha, ubicación, eventos, gestos&amp;hellip;), en perfiles definidos por el usuario o en acciones de widgets ubicadas en la pantalla de inicio.
Este simple concepto añade infinidad de características a tus dispositivos android sin que, en la mayoría de los casos, sea necesario un &amp;ldquo;rooteado&amp;rdquo; de los mismos o añadir un nuevo launcher.</description></item><item><title>Raspberry Pi desde cero</title><link>https://sherlockes.github.io/post/computing/raspberry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/post/computing/raspberry/</guid><description>Lo mas importante antes de adquirir una Raspberry es tener un proyecto para ella (y si es posible que no sea muy complicado) para de esta forma fijarnos un objetivo y por el camino poder aprender infinidad de cosas.
En mi caso comencé usándola como servidor web para este Blog, aunque en la actualidad su principal función es como servidor de Home Assistant, hace muchas más cosas como sincronizar mis nubes públicas, actualizar mis repositorios en git, servidor webdav para mi contenido multimedia online, actualización de mi base de datos de radares para el teléfono, entorno de desarrollo en Hugo&amp;hellip;</description></item></channel></rss>