<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bricolaje on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/tags/bricolaje/</link><description>Recent content in Bricolaje on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/bricolaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fuga en cisterna Roca</title><link>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</guid><description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description></item><item><title>Excesivo gasto de batería de los Servicios de Google Play</title><link>https://sherlockes.github.io/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/excesivo-gasto-de-bater%C3%ADa-de-los-servicios-de-google-play/</guid><description>El Problema Desde hace varios años tengo como teléfono un Samsung Galaxy S2, últimamente un i9100 liberado de Orange y anteriormente un shv-e120s libre comprado a los chinos. En los últimos días he tenido serios problemas de batería con el i9100 corriendo la versión de Cyanogen CM11.
Desde los ajuste de la batería veo a los &amp;ldquo;Servicios de Google Play&amp;rdquo; con un consumo desorbitado por encima del resto que hace que tenga que cargar el teléfono dos veces al días sin apenas utilizarlo.</description></item></channel></rss>