<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Varios on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/categories/varios/</link><description>Recent content in Varios on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/categories/varios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los podcast que escucho. Abril de 2020</title><link>https://sherlockes.github.io/los-podcast-que-escucho.-abril-de-2020/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/los-podcast-que-escucho.-abril-de-2020/</guid><description>&lt;h2 id="100---cien-podcast-y-cien-episodios">100% - Cien Podcast y cien episodios&lt;/h2>
&lt;p>Así es, tal y como se puede ver en la siguiente imagen he superado los 10000 episodios escuchados en &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bambuna.podcastaddict&amp;amp;hl=es">Podcast Addict&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión de usuarios y passwords</title><link>https://sherlockes.github.io/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</link><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</guid><description>Cada día son más los servicios web a los que estamos subscritos y parece evidente que hace falta una gestión adecuada de las contraseñas que utilizamos para acceder a cada uno de estos servicios. Cada uno maneja este tema a su gusto pero creo que para hacerlo de una forma “segura” hay que cumplir con los siguientes requisitos:
Contraseñas distintas para cada servicio No usar palabras, nombres, fechas&amp;hellip; No usar sólo letras Longitud suficiente (más de diez caracteres) Accesibles desde cualquier lugar Guardadas en un lugar seguro No voy a entrar a valorar las alternativas que existen y que cumplen con las características de arriba, simplemente voy a exponer el método que yo utilizo en la actualidad y como hago para garantizar lo que, a mi modo de ver, es una seguridad suficiente.</description></item><item><title>Historia del alojamiento del blog</title><link>https://sherlockes.github.io/historia-del-alojamiento-del-blog/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/historia-del-alojamiento-del-blog/</guid><description>Parece que fue ayer, pero ya llevo más de diez años escribiendo en este blog y durante todo este tiempo he pasado por varios alojamientos que paso a describir a continuación.
Diciembre de 2007. Un Pentium II reconvertido a servidor web con el que di mis primeros pasos en el mundo linux. Aprendí muchísimo pero el ruido que producía y el alto consumo eléctrico hicieron que pasados unos meses le buscara una alternativa.</description></item><item><title>Adios WordPress</title><link>https://sherlockes.github.io/adios-wordpress/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/adios-wordpress/</guid><description>Ya han pasado algo más de diez años desde que empecé con WordPress y la verdad es que no he conseguido aprender mucho más allá del uso de unos cuantos plugins. Lo he intentado varias veces pero siempre me he encontrado con el mismo problema y es que aprender a manejar las tripas de este sistema de gestión de contenidos es mucho trabajo cuando solo lo vas a utilizar para gestionar una web.</description></item><item><title>Fuga en cisterna Roca</title><link>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/fuga-en-cisterna-roca/</guid><description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description></item><item><title>Telegram Vs Whatsapp</title><link>https://sherlockes.github.io/telegram-vs-whatsapp/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/telegram-vs-whatsapp/</guid><description>¿Conoces Telegram? Si eres de los que solo usa WhatsApp como aplicación de mensajería instantánea aquí tienes una oportunidad de abrir los ojos antes otra alternativa mucho más potente que es Telegram.
La principal ventaja que presenta Telegram VS Whatsapp reside en que la primera de puede utilizar en varios dispositivos al mismo tiempo. En mi caso la tengo instalada en mi teléfono Android, en el Ipad, en el pc de sobremesa con Windows y en el portatil con Linux pudiéndola utilizar en todo momento en cualquiera de ellos.</description></item><item><title>Como he ganado 100€ sin quererlo…</title><link>https://sherlockes.github.io/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</guid><description>Aquí va la historia de como he conseguido ganar 100€ (aunque técnicamente ha sido dejar de gastarlos) sin moverme del sitio y lo que es mejor todavía, sin yo buscarlo.
Aprovecho para escuchar podcast con los auriculares bluetooth mientras hago bricolaje lejos de mi casa cuando recibo una llamada, como solo tengo que pulsar el botón del auricular para descolgar, lo hago sin saber quien me llama.
Una primera impresión me informa de que no es nadie conocido y, a priori, un anunciante más que utiliza la plataforma telefónica para intentar realizar una venta.</description></item><item><title>Lo barato no siempre es suficiente</title><link>https://sherlockes.github.io/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</guid><description>Cuando cacharreas con la Gopro más o menos habitualmente y la conectas muchas veces al ordenador, lo más probable es que pierdas o rompas la tapa lateral que cubre el puerto USB y HDMI. Pues bien, hace unos días que me desapareció esta tapa de plástico y tras una infructuosa búsqueda me sumergí en Banggood a la búsqueda de un repuesto bueno, bonito y sobre todo barato.
Termine comprando por menos de 2$ esta tapa de repuesto.</description></item><item><title>No compres en Ikea</title><link>https://sherlockes.github.io/no-compres-en-ikea/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/no-compres-en-ikea/</guid><description>Comprar un jarrón en Ikea es realmente sencillo, cuando tu pasas junto a el, lo echas al carro, lo pagas al pasar por caja y al llegar a casa lo pones en la estantería. En dos horas el jarrón pasa de estar en la estantería de Ikea a hacerlo en la de tu casa. El asunto se complica un poco más cuando lo que quieres comprar es una cocina entera y los pasos a seguir son los siguientes:</description></item><item><title>SherloDj – In Session 2012 Vol.2</title><link>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2012-vol.2/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/sherlodj-in-session-2012-vol.2/</guid><description>Gracias a House-Mixes.com casi dos horitas con algunos de los mejores temas dance de 2012.
01.- Mr Sidy - Tu Nao Me Enganas Mais (2012 Etho Exclusive Rmx)\ 02.- Lolita Jolie - Non Non Non (Rob &amp;amp; Chris Remix)\ 03.- F.B.S Vs White Label - WTF (Chris Ferres &amp;amp; Dj Pro Bootleg)\ 04.- Rihanna - Where Have You Been (Andy Young Bootleg)\ 05.- Tasha - Black Due (Gordon &amp;amp; Doyle Rmx)\ 06.</description></item></channel></rss>