<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Varios on Sherblog</title>
    <link>/categories/varios/</link>
    <description>Contenido reciente de la categoria... in Varios on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/categories/varios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gestión de usuarios y passwords</title>
      <link>/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesti%C3%B3n-de-usuarios-y-passwords/</guid>
      <description>Cada día son más los servicios web a los que estamos subscritos y parece evidente que hace falta una gestión adecuada de las contraseñas que utilizamos para acceder a cada uno de estos servicios. Cada uno maneja este tema a su gusto pero creo que para hacerlo de una forma “segura” hay que cumplir con los siguientes requisitos:
 Contraseñas distintas para cada servicio No usar palabras, nombres, fechas&amp;hellip; No usar sólo letras Longitud suficiente (más de diez caracteres) Accesibles desde cualquier lugar Guardadas en un lugar seguro  No voy a entrar a valorar las alternativas que existen y que cumplen con las características de arriba, simplemente voy a exponer el método que yo utilizo en la actualidad y como hago para garantizar lo que, a mi modo de ver, es una seguridad suficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historia del alojamiento del blog</title>
      <link>/historia-del-alojamiento-del-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/historia-del-alojamiento-del-blog/</guid>
      <description>Parece que fue ayer, pero ya llevo más de diez años escribiendo en este blog y durante todo este tiempo he pasado por varios alojamientos que paso a describir a continuación.
 Diciembre de 2007. Un Pentium II reconvertido a servidor web con el que di mis primeros pasos en el mundo linux. Aprendí muchísimo pero el ruido que producía y el alto consumo eléctrico hicieron que pasados unos meses le buscara una alternativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceder a Github via ssh sin password</title>
      <link>/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/acceder-a-github-via-ssh-sin-password/</guid>
      <description>El problema Llevo unos días adentrándome en el maravilloso mundo de Github del que hace un mes no tenía más idea que el de su mera existencia. En fin, pruebas y pruebas en las que estoy hasta el gorro de tener que introducir cada vez el nombre de usuario y contraseña cuando modifico los repositorios a través de ssh.
La solución Antes de nada nombrar que me conecto a Github a través de la Raspberry Pi en la que tengo alojada mi web y otros servicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adios WordPress</title>
      <link>/adios-wordpress/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/adios-wordpress/</guid>
      <description>Ya han pasado algo más de diez años desde que empecé con WordPress y la verdad es que no he conseguido aprender mucho más allá del uso de unos cuantos plugins. Lo he intentado varias veces pero siempre me he encontrado con el mismo problema y es que aprender a manejar las tripas de este sistema de gestión de contenidos es mucho trabajo cuando solo lo vas a utilizar para gestionar una web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuga en cisterna Roca</title>
      <link>/fuga-en-cisterna-roca/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fuga-en-cisterna-roca/</guid>
      <description>Hace unos días que la cisterna del inodoro Roca de casa fuga y aunque apenas es apreciable a la vista resulta inquietante saber que los euros de la factura del agua se estén escapando por el váter.
Antes de ponerse manos a la obra no está de mas dar una vuelta por Youtube, seguro que no soy el primero al que le pasa y rápidamente puedo sacar una conclusión.
Pues bien, sin ser fontanero, ya tengo claro de que hay principalmente dos razones por la que una cisterna de inodoro puede fugar agua:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenar listas en Google Keep</title>
      <link>/ordenar-listas-en-google-keep/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ordenar-listas-en-google-keep/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, Google Keep es una pequeña utilidad que sirve básicamente para crear notas y recordatorios. Las opciones que presenta son muy limitadas pero tiene dos características que la dirán de una gran potencia y versatilidad.
 La sincronización entre dispositivos La compartición con otras personas  Un tiempo atrás, antes de que descubriera iawriter, la utilizaba para muchas cosas pero ahora tengo que reconocer que solo la empleo para la lista de la compra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando Windows 7</title>
      <link>/instalando-windows-7/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/instalando-windows-7/</guid>
      <description>El problema, un sistema lento Varios años después necesito instalar Windows en un pc, ya me he cansado de tener que esperar diez minutos hasta que arranque el sistema después de casi siete años de que la instalación de Windows 7 home Premium este acumulando kilos y kilos de basura informática.
Windows 7 Vs Windows 10 Hoy por hoy Windows 7 me ofrece todo lo que necesito y el pc en el que voy a instalarlo no es precisamente de última generación por lo que no siquiera valoro la instalación de Windows 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telegram Vs Whatsapp</title>
      <link>/telegram-vs-whatsapp/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/telegram-vs-whatsapp/</guid>
      <description>¿Conoces Telegram? Si eres de los que solo usa WhatsApp como aplicación de mensajería instantánea aquí tienes una oportunidad de abrir los ojos antes otra alternativa mucho más potente que es Telegram.
La principal ventaja que presenta Telegram VS Whatsapp reside en que la primera de puede utilizar en varios dispositivos al mismo tiempo. En mi caso la tengo instalada en mi teléfono Android, en el Ipad, en el pc de sobremesa con Windows y en el portatil con Linux pudiéndola utilizar en todo momento en cualquiera de ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como he ganado 100€ sin quererlo…</title>
      <link>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-he-ganado-100-sin-quererlo/</guid>
      <description>Aquí va la historia de como he conseguido ganar 100€ (aunque técnicamente ha sido dejar de gastarlos) sin moverme del sitio y lo que es mejor todavía, sin yo buscarlo.
Aprovecho para escuchar podcast con los auriculares bluetooth mientras hago bricolaje lejos de mi casa cuando recibo una llamada, como solo tengo que pulsar el botón del auricular para descolgar, lo hago sin saber quien me llama.
Una primera impresión me informa de que no es nadie conocido y, a priori, un anunciante más que utiliza la plataforma telefónica para intentar realizar una venta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los podcast que escucho, Enero de 2018</title>
      <link>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/los-podcast-que-escucho-enero-de-2018/</guid>
      <description>Hace ya casi dos años que escucho podcast de una forma continuada y aunque no voy a exponer aquí todos los que escucho, si voy a hacer una pequeña clasificación con los más importantes de mi &amp;ldquo;podcather&amp;rdquo;. En esta lista solo incluiré los podcast de los que al menos he escuchado un día entero, es decir, que sumando la duración de todos los &amp;ldquo;episodios&amp;rdquo; al menos he escuchado 24 horas. Están ordenados de mayor a menor tiempo de reproducción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como descargar el icono de un servicio web</title>
      <link>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/como-descargar-el-icono-de-un-servicio-web/</guid>
      <description>Recientemente estoy ordenando y actualizando mi colección de contraseñas para los distintos servicios y webs a los que estoy registrado. Para que cada una quede más correctamente identificada y todo más homogéneo he empezado a descargar el icono correspondiente a cada servicio y así adjuntarlo al nombre se usuario, pass, url&amp;hellip;
El primer paso es descargar el icono de la web. Para esto empleo la siguiente lista de alternativas de forma que empiezo con la primera y si falla voy probando con las siguientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deshabilitar cache en chrome</title>
      <link>/deshabilitar-cache-en-chrome/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/deshabilitar-cache-en-chrome/</guid>
      <description>Segun un artículo de Acceso Directo, la cache del navegador se entiende como &amp;ldquo;un lugar de almacenamiento temporal que se encuentra en la computadora y que guarda archivos que han sido descargados por el navegador para mostrar sitios. Dentro de estos archivos se encuentran aquellos documentos necesarios para la visualización de un sitio como archivos html, hojas de estilo de CSS, sripts de JavaScript, gráficos, imágenes y contenido multimedia en general&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Another instance is currently closing… Portable app error</title>
      <link>/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/another-instance-is-currently-closing-portable-app-error/</guid>
      <description>Atrás han quedado los años en los que probaba e instalaba una ingente cantidad de programas en el pc que luego en su mayoría no empleaba y dejaban tras de sí restos de la instalación.
Ahora intento utilizar programas &amp;ldquo;portables&amp;rdquo; que, aunque no estoy seguro, entiendo que son más limpios al no dejar tras de si restos de los archivos de instalación. Uno de los que utilizo bastante es Google Earth con el que recientemente he tenido un pequeño problema ya que al intentar ejecutarlo me ha salido el siguiente cuadro de diálogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatizando la limpieza de Gmail</title>
      <link>/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/automatizando-la-limpieza-de-gmail/</guid>
      <description>El problema Si eres de los que realiza compras en internet, no te importa recibir ofertas, usas Gmail como gestor de correo electrónico y usas la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; creo que este artículo te va a interesar.
Haciendo una estimación aproximada, creo que recibo un correo electrónico cada menos de dos horas de las tiendas y servicios online que utilizo. Estos son mensajes que van directamente a la pestaña &amp;ldquo;Promociones&amp;rdquo; de Gmail por lo que no me molestan con continuas notificaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo barato no siempre es suficiente</title>
      <link>/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lo-barato-no-siempre-es-suficiente/</guid>
      <description>Cuando cacharreas con la Gopro más o menos habitualmente y la conectas muchas veces al ordenador, lo más probable es que pierdas o rompas la tapa lateral que cubre el puerto USB y HDMI. Pues bien, hace unos días que me desapareció esta tapa de plástico y tras una infructuosa búsqueda me sumergí en Banggood a la búsqueda de un repuesto bueno, bonito y sobre todo barato.
Termine comprando por menos de 2$ esta tapa de repuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No compres en Ikea</title>
      <link>/no-compres-en-ikea/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/no-compres-en-ikea/</guid>
      <description>Comprar un jarrón en Ikea es realmente sencillo, cuando tu pasas junto a el, lo echas al carro, lo pagas al pasar por caja y al llegar a casa lo pones en la estantería. En dos horas el jarrón pasa de estar en la estantería de Ikea a hacerlo en la de tu casa. El asunto se complica un poco más cuando lo que quieres comprar es una cocina entera y los pasos a seguir son los siguientes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SherloDj – In Session 2012 Vol.2</title>
      <link>/sherlodj--in-session-2012-vol.2/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sherlodj--in-session-2012-vol.2/</guid>
      <description>Gracias a House-Mixes.com casi dos horitas con algunos de los mejores temas dance de 2012.
SherloDj In Session 2k12 Vol.2 by Sherlockes on House-Mixes.com

01.- Mr Sidy - Tu Nao Me Enganas Mais (2012 Etho Exclusive Rmx)
02.- Lolita Jolie - Non Non Non (Rob &amp;amp; Chris Remix)
03.- F.B.S Vs White Label - WTF (Chris Ferres &amp;amp; Dj Pro Bootleg)
04.- Rihanna - Where Have You Been (Andy Young Bootleg)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SherloDj In Session 2k12 Vol.1</title>
      <link>/sherlodj-in-session-2k12-vol.1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sherlodj-in-session-2k12-vol.1/</guid>
      <description>SherloDj In Session 2k12 Vol.1 by Sherlockes on House-Mixes.com

Casi dos horitas con algunos de los mejores temas dance de 2012.
01.- Freemasons Ft. Siedah Garnett - Rain Down Love (QiDD Rmx)
02.- Mike-D - Lie To Me (Discovery DJ Club Mix)
03.- Sak Noel - Paso The Nini Anthem (Tamir Assayag Sax Bootleg)
04.- Zaira Ft EL 3Mendo - Fly Andry (J Mix)
05.- Dony Ft. Elena - Hot Girls (Lain Christoph Rmx)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SherloDj – In Session 2k11</title>
      <link>/sherlodj--in-session-2k11/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sherlodj--in-session-2k11/</guid>
      <description>Aquí el último resultado del último &amp;ldquo;juguete&amp;rdquo;. Casi 100 minutos de música con treinta de los mejores temas dance de 2011.
SherloDj - In Session 2k11 by Sherlockes on House-Mixes.com

TrackList:
01.- Example - Kickstarts (Afrojack Remix)
02.- Edith - Living Without You (DJ Kuba and Neitan Rmx)
03.- Carlos Jean ft Electric Nana - Lead the Way (El hormiguero RMX)
04.- Bon Jovi - It&amp;rsquo;s my life (Albert Neve RMX)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>