<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>apps on Sherblog</title><link>https://sherlockes.github.io/tags/apps/</link><description>Recent content in apps on Sherblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/apps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>En que apps Android me he gastado dinero</title><link>https://sherlockes.github.io/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/en-que-apps-android-me-he-gastado-dinero/</guid><description>Si dejamos de lado alguna distribución de windows que ha venido instalada con los ordenadores que ido comprando durante los últimos tiempos, han pasado 17 años desde que gasté el último dinero en software.
Recientemente he comprado tres aplicaciones android, ninguna de ellas al azar ya que en los tres casos he realizado el desembolso después de varios meses de usar la aplicación. La compra la realizo por un lado para no ver la publicidad en la zona inferior de la pantalla y por otro como reconocimiento al trabajo bien hecho por parte del creador.</description></item><item><title>Aplicaciones para rastrear personas, coches, perros…</title><link>https://sherlockes.github.io/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sherlockes.github.io/aplicaciones-para-rastrear-personas-coches-perros/</guid><description>En los últimos meses estás floreciendo aplicaciones para teléfonos móviles del tipo Alpify o My112 para usar en caso de emergencia. Su funcionamiento es muy simple, si te pasa algo cuando estás solo y necesitas la ayuda de un equipo de emergencia lo único que tienes que hacer es sacar el teléfono, abrir la aplicación y pulsar un botón gordo.
En principio parecen muy útiles pero desde mi punto de vista tienen un gran problema y es que si vas solo y tras un accidente quedas inconsciente no va a haber nadie que saque el teléfono, abra la aplicación y pulse el botón gordo.</description></item></channel></rss>