<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gimp on Sherblog</title>
    <link>https://sherlockes.github.io/tags/gimp/</link>
    <description>Recent content in Gimp on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/gimp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Flujo de imágenes en Linux</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/flujo-de-im%C3%A1genes-en-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/flujo-de-im%C3%A1genes-en-linux/</guid>
      <description>El origen de las imágenes Las imágenes con las que suelo tratar más habitualmente tienen dos procedencias claramente diferenciadas.
Capturas de pantalla Cada vez que escribo un post para el blog me encuentro con que necesito incluir alguna imagen para el mismo. Desde que uso Linux Mint el flujo ha cambiado notablemente ya que ahora uso simplemente la captura de pantalla nativa y Gimp para la edición.
Para capturar un area de pantalla al portapapeles uso el atajo de teclado Ctrl + Mays + ImprPant (Importante tenerlo punsado un segundo hasta que el cursor cambia por una cruz con la que seleccionar el area a capturar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abrir archivos RAW con Gimp Portable</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/abrir-archivos-raw-con-gimp-portable/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/abrir-archivos-raw-con-gimp-portable/</guid>
      <description>Cada vez son más las cámaras fotográficas capaces de guardar las instantáneas en formato Raw. No voy a analizar todas las ventajas e inconvenientes de guardar la información de esta manera aunque hay que tener claro que la principal razón para usarla es que no existe pérdida de datos por el procesado interno de la cámara.
Gimp no es capaz de forma nativa de manejar este formato por lo que será necesaria la ayuda de Ufraw, también gratuito y de libre distribución como Gimp, para abrir este tipo de archivos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
