<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Averias on Sherblog</title>
    <link>/tags/averias/</link>
    <description>Contenido reciente in Averias en Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/averias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cubierta KO, Decathlon OK</title>
      <link>/cubierta-ko-decathlon-ok/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cubierta-ko-decathlon-ok/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con menos de tres meses montada en la rueda trasera de la bicicleta de carretera, la cubierta &lt;a href=&#34;https://www.decathlon.es/neum-resist-5-700x25-protect-id_8386929.html&#34;&gt;BTWIN Resist Protect&lt;/a&gt; que compré en Decathlon presenta este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20170720_cubierta_btwin_ko.jpg&#34; alt=&#34;cubierta&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Completamente cuarteada a lo largo de todo el flanco de la rueda sin ninguna causa probable más allá de un defecto de fabricación ya que la cubierta no ha sido especialmente expuesta a malas condiciones atmosféricas y la presión de inflado ha estado siempre dentro de los valores recomendados por el fabricante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas cuesta 15€ y lleva más de 1000km rodados pero me sabe malo tener que tirar una cubierta sin haberla desgastado, así que me dirijo al Decathlon donde la compré con la intención de que me den alguna explicación aunque sin mucha esperanza por obtener algún tipo de reembolso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien. Sin necesidad de presentar el ticket de compra, simplemente con la tarjeta de fidelización del centro y sólo con ver la cubierta, el comercial me hace un reembolso del valor completo del producto sin poner ningún tipo de traba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un diez por la atención al cliente en Decathlon aunque un cero por la calidad de este producto de su marca.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un año después me ha vuelto a pasar, el mismo modelo de cubierta y la misma tienda Decathlon aunque esta vez la compré en Mayo por 10€ y la he quitado en Agosto con algo menos de 2000 km rodados. Nuevamente me han devuelto el dinero sin ningún problema y he hecho unos cuantos kilómetros gratis. Consecuencia, me voy de la tienda nuevamente a casa con el mismo modelo de cubierta y a ver que tal va esta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20180813_cubierta_ko.jpg&#34; alt=&#34;cubierta&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La obsolescencia prematura de unos puños</title>
      <link>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de casi cinco años y varios miles de kilómetros montados sobre la bicicleta ha llegado el momento del cambio de los puños del manillar de la bicicleta de montaña reacondicionada a la carretera. Durante todo este tiempo he usado los &lt;a href=&#34;http://ritcheylogic.com/wcs-ergo-true-grip&#34;&gt;Ritchey WCS True Grip Ergo&lt;/a&gt; con los que estoy muy contento, por lo que para nada me planteo un cambio de modelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal y como se puede ver en la imagen de cabecera, el fabricante los pone a la venta por 13€. Pero esto sólo es el precio de catalogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20160713_ritchey_chain.jpg&#34; alt=&#34;chainreaction&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Navegando un poco por la red no es difícil encontrar mejores precios.  En &lt;a href=&#34;http://www.bicimarket.com/Componentes-Punos-y-Cintas-Ritchey-WCS-True-Grip-Ergo-p12234.html&#34;&gt;bicimarket&lt;/a&gt;, una tienda española, están a la venta por un poco menos de 11€ y en &lt;a href=&#34;http://www.chainreactioncycles.com/es/es/punos-de-espuma-ergo-ritchey-wcs-truegrip/rp-prod39256&#34;&gt;chainreaction&lt;/a&gt;, quizás la mayor tienda de componentes para la bicicleta a nivel mundial, por apenas 9€.  Eso sí, en las dos tiendas al precio anterior hay que sumar los 6 o 7 euros respectivamente de gastos de envío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20160713_ritchey_bici.jpg&#34; alt=&#34;bicimarket&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como los puños me corren cierta prisa ya que los que llevo están llegando al final de sus días y no necesito comprar nada más, los gastos de envio suponen un incremento de más del 50% en el precio final.  Por esto sigo buscando alguna alternativa que me abarate el coste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando en Amazon me encuentro con que tienen a la venta los puños que estoy buscando y como cliente premium este producto es uno de los que los gastos de envío son gratis por lo que el precio final de los puños queda por debajo de los 9€ puestos en casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20160713_ritchey_amazon.jpg&#34; alt=&#34;amazon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los puños llegan rápido y en aparentes buenas condiciones tal y como suele ocurrir con las compras en Amazon, pero los instalo en la bicicleta y transcurridas unas pocas semanas esto es lo que ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20160608_puno_ritchey.jpg&#34; alt=&#34;puno&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin haberles dado un mal uso ni mojado o lavado ambos puños comienzan a rajarse progresivamente hasta el punto de hacerlos inservibles y tengo que cambiarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descartó por completo que yo haya sido el culpable de este deterioro por lo que mi reflexión viene aquí, ¿Se han roto los puños de forma prematura por un defecto de fabricación o simplemente han llegado a su fecha de caducidad antes de que los comprase?  Amazon vende muchos productos de todo tipo pero&amp;hellip; ¿Cuánto tiempo habrá pasado desde que comprara este lote de puños?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente dejo mi opinión negativa junto con una fotografía en la web de amazon con lo que las estrellas del producto bajan a poco más de dos tal y como puede verse en la imagen anterior. En otras webs que he dejado valoraciones negativas ante productos de poca calidad el vendedor se ha puesto en contacto conmigo pero hasta la fecha Amazon no lo ha hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como moraleja de todo esto&amp;hellip; Cuando te apetezca un kebab compraló en el sitio que más venda pues cambiará el rulo más a menudo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería en el núcleo shimano fh-m475</title>
      <link>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es la segunda vez que tengo que volver a casa andando por una avería en la bicicleta (En la primera la rueda delantera se quedó como un ocho tras una caída y pegaba en las botellas de la horquilla).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subiendo una pronunciada pendiente los pedales se han quedado &amp;#8220;locos&amp;#8221; y han dejado de mover la rueda. He tenido suerte puesto que, no me he caído y no he terminado con los dientes en el manillar. En una avería rara, ya que te bajas de la bici, miras y no ves nada roto, todo está en su sitio pero no hay manera de que ande la bici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un primer momento, lo único que se me pasa por la cabeza es que se ha partido el muelle de los trinquetes así que me dispongo a desmontar el núcleo del buje de la rueda trasera. Tras una larga batalla que prometo contar otro día accedo a la pieza que soporta los trinquetes y el muelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20130307_nucleo_roto.jpg&#34; alt=&#34;Nucleo roto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es la primera vez que veo esta pieza, lo único que me llama la atención es que parece que en los trinquetes hay cierto grado de desgaste, si los comparamos con la misma pieza en buen estado&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20130307_nucleo_sano.jpg&#34; alt=&#34;Nucleo sano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues si, los trinquetes están destrozados y la más clara muestra es que entre la grasa y las bolas del interior del núcleo han salido los restos de las uñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/20130307_nucleo_unas.jpg&#34; alt=&#34;Nucleo unas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No he sido capaz de encontrar en la red trinquetes de repuesto y el núcleo suelto cuesta lo mismo que el buje completo, así que he comprado el &lt;a href=&#34;http://www.chainreactioncycles.com/Models.aspx?ModelID=38215&#34;&gt;buje&lt;/a&gt; y he cambiado el núcleo roto por el sano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>