<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vertices on Sherblog</title>
    <link>/categories/vertices/</link>
    <description>Recent content in vertices on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/vertices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Cabezo De Las Zorras</title>
      <link>/vertices/cabezo_de_las_zorras/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/cabezo_de_las_zorras/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Cabezo De Las Zorras está situado en el término municipal de Zaragoza a una altura de 402 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Loco</title>
      <link>/vertices/loco/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/loco/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Loco está situado en el término municipal de Valmadrid a una altura de 716 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Sillero</title>
      <link>/vertices/sillero/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/sillero/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Sillero está situado en el término municipal de Valmadrid a una altura de 696 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico La_Sarda</title>
      <link>/vertices/la_sarda/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/la_sarda/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico La Sarda está situado en el término municipal de Muniesa a una altura de 836 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Radihuela</title>
      <link>/vertices/radihuela/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/radihuela/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Radihuela está situado en el término municipal de Escatrón a una altura de 288 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Coronas</title>
      <link>/vertices/coronas/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/coronas/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Coronas está situado en el término municipal de Ariño a una altura de 855 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Cuervo</title>
      <link>/vertices/cuervo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/cuervo/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Cuervo está situado en el término municipal de Hijar a una altura de 512 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Pedreñal</title>
      <link>/vertices/pedre%C3%B1al/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/pedre%C3%B1al/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Pedreñal está situado en el término municipal de Azaila a una altura de 320 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Planetas</title>
      <link>/vertices/planetas/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/planetas/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Planetas está situado en el término municipal de Albalate del Arzobispo a una altura de 434 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico San Martin</title>
      <link>/vertices/san_martin/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/san_martin/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico San Martin está situado en el término municipal de Vinaceite a una altura de 352 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Señor</title>
      <link>/vertices/se%C3%B1or/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/se%C3%B1or/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Señor está situado en el término municipal de Vinaceite a una altura de 330 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Sierra</title>
      <link>/vertices/sierra/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/sierra/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Sierra está situado en el término municipal de La Puebla de Hijar a una altura de 332 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Valdelosjubos</title>
      <link>/vertices/valdelosjubos/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/valdelosjubos/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Valdelosjubos está situado en el término municipal de Gelsa a una altura de 387 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Puntales</title>
      <link>/vertices/puntales/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/puntales/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Puntales está situado en el término municipal de Sástago a una altura de 359 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Tres Mojones</title>
      <link>/vertices/tres_mojones/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/tres_mojones/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Tres Mojones está situado en el término municipal de Azaila a una altura de 310 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Mudevar</title>
      <link>/vertices/mudevar/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/mudevar/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Mudevar está situado en el término municipal de Sástago a una altura de 370 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Rebollón</title>
      <link>/vertices/reboll%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/reboll%C3%B3n/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Rebollón está situado en el término municipal de Sástago a una altura de 357 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Retuerta</title>
      <link>/vertices/retuerta/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/retuerta/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Retuerta está situado en el término municipal de Pina de Ebro a una altura de 413 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Sasico</title>
      <link>/vertices/sasico/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/sasico/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Sasico está situado en el término municipal de Velilla de Ebro a una altura de 250 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Picones</title>
      <link>/vertices/picones/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/picones/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Picones está situado en el término municipal de Velilla de Ebro a una altura de 354 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vértice geodésico Purburell</title>
      <link>/vertices/purburell/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vertices/purburell/</guid>
      <description>Una nueva ruta y un nuevo mojón alcanzado (y con este ya van 21), en este caso se trata del vértice geodésico Purburell está situado en el término municipal de Sástago a una altura de 417 metros.  En el centro del siguiente mapa se puede ver la ubicación del vértice junto con todos los demás que hasta ahora he &#34;conquistado&#34; (Aquí está el archivo con las coordenadas de todos ellos).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>