<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sherver on Sherblog</title>
    <link>https://sherlockes.github.io/categories/sherver/</link>
    <description>Recent content in sherver on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/categories/sherver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trabajar con ssh-key en Synology</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/trabajar-con-ssh-key-en-synology/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/trabajar-con-ssh-key-en-synology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El acceso mediante llave público-privada es la forma más sencilla de acceder mediante ssh a nuestro NAS o desde este a oto equipo de forma autónoma y sin pedir contraseña, por la red hay cientos de tutoriales de como hay que hacerlo. Esta es sólo la forma que a mi me ha funcionado sin problemas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar en Twitter enlaces a Hugo con imagen</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/insertar-en-twitter-enlaces-a-hugo-con-imagen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización:&lt;/strong&gt; Hace un tiempo ya me encontré con este mismo problema, ahora me ocurre que, tras actualizar el tema (&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/mainroad/&#34;&gt;Mainroad&lt;/a&gt;) en la web desarrollada en &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; no aparece la imagen de la tarjeta que &lt;a href=&#34;https://twitter.com&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; genera al enlazar un post de la web en un Tweet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encender el Nas desde el teléfono</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/encender-el-nas-desde-el-tel%C3%A9fono/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/encender-el-nas-desde-el-tel%C3%A9fono/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tener el NAS encendido todo el día puede ser un gasto innecesario. El mío se enciende de forma automática las horas necesarias para las copias de seguridad y lo enciendo de forma remota desde mi teléfono si lo necesito de forma puntual fuera de este horario.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivos de Telegram al NAS</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/archivos-de-telegram-al-nas/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/archivos-de-telegram-al-nas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace mucho tiempo que llevo buscando un método para descargar archivos desde Telegram (en mi teléfono Android) al NAS sin estar en la misma red local ni usar datos de mi tarifa móvil. Ahora creo que he dado con una forma rápida y sencilla&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rclone en Synology</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/rclone-en-synology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llega el momento en el que tienes que instalar rclone en tu nas de Synology y te encuentras con que no funciona la misma instalación que has hecho en la Raspberry o Debian&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos con Zerotier</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-zerotier/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/primeros-pasos-con-zerotier/</guid>
      <description>La situación. Hace unos días que vengo teniendo problemas con la conexión VPN (Servidor VPN) que utilizo para conectarme a la red de mi casa cuando estoy en movilidad. Parece que el problema no está en el servidor VPN que corre sobre la Raspberry B+ ni en el cliente de openvpn que utilizo en mi terminal Android, pero no ha sido fácil llegar a esta conclusión. Después de varias pruebas y de mucho tiempo funcionando de un día para otro y sin tocar ninguna configurando el sistema ha dejado de funcionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error al exportar base de datos de WordPress en Synology webStation</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/error-al-exportar-base-de-datos-de-wordpress-en-synology-webstation/</guid>
      <description>Hace unos días que publiqué el modo en el que hacía la copia de seguridad de la base de datos de WordPress desde el propio hosting hasta una unidad de Google Drive. Haciendo pruebas para alojar la web en el Nas de Synology me doy cuenta de que el plugin para exportar la base de datos y enviarla por correo electrónico periódicamente no funciona.
Pruebo con otros plugins similares y todos me dan el mismo error y tras unas pruebas y un poco de buceo por la red me doy cuenta que el problema reside en la incapacidad del servidor web para tratar los archivos comprimidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copia de seguridad de la base de datos de WordPress</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/copia-de-seguridad-de-la-base-de-datos-de-wordpress/</guid>
      <description>Hace unos días expliqué como gestiona la copia de seguridad de los archivos de WordPress (la carpeta wp-content) y aquí vamos a ver como hago lo propio con la base de datos. El flujo de trabajo es simple, periódicamente me llega un correo electrónico con la base de datos comprimida como archivo adjunto y guardo ese archivo en mi unidad de Google Drive.
El plugin de WordPress WP-DB-Backup es el que se encarga de enviar un correo electrónico periódicamente con la copia de la base de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descarga fallida. No working transports found</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/descarga-fallida.-no-working-transports-found/</guid>
      <description>Después de la instalación de WordPress en el servidor Synology al intentar actualizar los temas o los plugins me encuentro con el siguiente error.
Pues nada, toca &amp;ldquo;Googlear&amp;rdquo; un rato y pronto me doy cuenta de que la solución es bastante sencilla y basta con habilitar la extensión &amp;ldquo;Curl&amp;rdquo; dentro de la configuración de php de la aplicación Web Station tal y como se puede ver en la siguiente captura de pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación manual de WordPress en Synology</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/instalaci%C3%B3n-manual-de-wordpress-en-synology/</guid>
      <description>Desde el centro de paquetes de DSM en posible acceder a la instalación de WordPress de una forma sencilla tal y como puedes es en este tutorial, pero si lo que tu quieres es realizar una instalación manual con la que consigas un mayor control aquí te dejo los pasos a seguir.
Antes de comenzar con la instalación de WordPress hay que instalar &amp;ldquo;Web Station&amp;rdquo; como servidor de archivos, &amp;ldquo;Maria Db&amp;rdquo; para el alojamiento de las bases de datos y &amp;ldquo;PhpMyAdmin&amp;rdquo; para gestionar las bases de datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
