<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux mint on Sherblog</title>
    <link>https://sherlockes.github.io/tags/linux-mint/</link>
    <description>Recent content in linux mint on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/linux-mint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi Post-instalación de Linux Mint</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/mi-post-instalaci%C3%B3n-de-linux-mint/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/mi-post-instalaci%C3%B3n-de-linux-mint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay cientos de artículos sobre post-instalaciones de sistemas operativos. Este sólo pretendo que me sirva de guía para mi en las futuras instalaciones de linux Mint, aunque si le puede ayudar a alguien&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desactivar el TouchPad en Linux Mint</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/desactivar-el-touchpad-en-linux-mint/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema-mis-dedos8230&#34;&gt;El problema, mis dedos…&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En mi vuelta a linux, llevo unos días trabajando en un portátil y todavía no estoy muy acostumbrado a trabajar sobre el teclado con las manos tan juntas. Uno de los problemas con los que me encuentro es que los dedos gordos hay momentos en los que me rozan con el TouchPad y llegan a mover el cursor de posición, pudiendo cambiar el punto de inserción de texto o incluso borrar parte de lo ya escrito. No es un gran problema, pero hay veces que llega a ser molesto por la pérdida de tiempo o incluso información.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portatil viejo, nueva vida.  Mi vuelta a Linux</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/portatil-viejo-nueva-vida.-mi-vuelta-a-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/portatil-viejo-nueva-vida.-mi-vuelta-a-linux/</guid>
      <description>La joya de la corona Hace tiempo que se me pasa por la cabeza probar un chromebook ya que mi viejo sobremesa se está volviendo lento y cada día da más pereza ponerlo en marcha. Aunque más pereza me da gastarme más de 250€ en un equipo que me puede facilitar mucho el trabajo en movilidad pero que no es mucho más que un navegador web.
Pues bien, por casa tengo varios portátiles viejos en los que Windows se arrastra tanto que se han vuelto inservibles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
