<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gps on Sherblog</title>
    <link>https://sherlockes.github.io/categories/gps/</link>
    <description>Recent content in gps on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/categories/gps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De Garmin a Google drive</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/de-garmin-a-google-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/de-garmin-a-google-drive/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;el-problema&#34;&gt;El problema&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde hace muchos años, en todos mis paseos en bicicleta me acompaña un GPS Garmin (Antes un Edge 605 y ahora un Edge 1000) que tengo ligado al servicio de &lt;a href=&#34;https://connect.garmin.com&#34;&gt;Garmin Connect&lt;/a&gt; y indirectamente a &lt;a href=&#34;https://www.strava.com&#34;&gt;Strava&lt;/a&gt;. He visto como van evolucionando ambos servicios online a lo largo del tiempo y algo de lo que a mi gusto ambos cojean es en la personalización de las estadísticas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Google Earth a mapa para Garmin en 5 minutos</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/de-google-earth-a-mapa-para-garmin-en-5-minutos/</guid>
      <description>Desde hace muchos años, utilizo Topohispania para la navegación en bicicleta con el Garmin Edge.
Recientemente, me ha vuelto a picar la curiosidad de como crear un mapa con las sendas y barrancos que no salen en Topohispania y que están por los lugares que circulo habitualmente para superponerlo en el gps de la bicicleta. Lo primero que escuentro es esto, un tutorial de 2012 que emplea un sinfín de utilidades ya difíciles de encontrar y que echa para atrás sólo de ver la amplitud del mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openstreetmap en Gps Garmin</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/openstreetmap-en-gps-garmin/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/openstreetmap-en-gps-garmin/</guid>
      <description>Para el que no lo conozca, OpenStreetMap (también conocido como OSM) es un proyecto colaborativo para crear mapas libres y editables. Los mapas se crean utilizando información geográfica capturada con dispositivos GPS móviles, ortofotografías y otras fuentes libres. Esta cartografía, tanto las imágenes creadas como los datos vectoriales almacenados en su base de datos, se distribuye bajo licencia abierta Licencia Abierta de Bases de Datos (en inglés ODbL).
Desde hace un tiempo hay una forma rápida y sencilla de incluirlos en los gps de la marca Garmin para una navegación por carreteras y caminos mediante esta web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perímetro CENAD del BOE a gpx</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/per%C3%ADmetro-cenad-del-boe-a-gpx/</guid>
      <description>Todos los que circulen por la zona de Zaragoza con la bicicleta de montaña serán conocedores de que justo al norte de la capital aragonesa se encuentra situado el Centro de Adiestramiento &amp;ldquo;San Gregorio&amp;rdquo; CENAD también conocido como &amp;ldquo;Campo de maniobras&amp;rdquo; donde los militares hacen sus entrenamientos poniéndose más o menos pesados al invadir su intimidad.
Pues bien, antes de planificar una ruta en btt por la zona he intentado buscar en la web el perímetro que delimita este campo de maniobras para invadirlo lo menos posible y cual ha sido mi sorpresa al ver que hay muy poca información al respecto y la que hay es poco concreta o anticuada como esta o incluso errónea como esta otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editando tracks con GPX Editor</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/editando-tracks-con-gpx-editor/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/editando-tracks-con-gpx-editor/</guid>
      <description>Los archivos GPX son simples archivos de texto con formato XML de forma que para modificar una ruta lo único que hace falta es un editor de texto y algo de tiempo. Es un método simple pero tedioso que funciona y con el que podemos eliminar puntos de la ruta o incluso combinar varias. El problema de este método es que puede acabar con la paciencia de cualquiera, ya que hay que editar el archivo con un programa y luego abrirlo con otro para ver los resultados de la edición con el inevitable sistema de prueba y error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trekbuddy 0.9.83 en un HTC Touch Diamond</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/trekbuddy-0.9.83-en-un-htc-touch-diamond/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/trekbuddy-0.9.83-en-un-htc-touch-diamond/</guid>
      <description>El proceso de instalación no ha sido tan sencillo como en mi antiguo Nokia 6267 pero después de alguna prueba ya está funcionando y aquí está la muestra.
Pronto haré un video tutorial explicando toda la instalación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que hacer sin un móvil de última generación</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/que-hacer-sin-un-m%C3%B3vil-de-%C3%BAltima-generaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/que-hacer-sin-un-m%C3%B3vil-de-%C3%BAltima-generaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Aquí dejo una muestra de lo que se puede llegar a conseguir con un móvil de penúltima generación. De forma completamente gratuita y legal.
Como se puede ver en la imagen, se trata de una aplicación GPS pero son muy pocos dispositivos móviles los que llevan integrada una antena GPS por lo que para hacerla funcionar haré uso de una antena autónoma con conexión Bluetooth como esta. Además, dependiendo del tamaño del mapa que utilicemos será necesaria una tarjeta de memoria con capacidad acorde al mismo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
