<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Averias on Sherblog</title>
    <link>https://sherlockes.github.io/tags/averias/</link>
    <description>Recent content in Averias on Sherblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sherlockes.github.io/tags/averias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cubierta KO, Decathlon OK</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/cubierta-ko-decathlon-ok/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/cubierta-ko-decathlon-ok/</guid>
      <description>Con menos de tres meses montada en la rueda trasera de la bicicleta de carretera, la cubierta BTWIN Resist Protect que compré en Decathlon presenta este aspecto.
Completamente cuarteada a lo largo de todo el flanco de la rueda sin ninguna causa probable más allá de un defecto de fabricación ya que la cubierta no ha sido especialmente expuesta a malas condiciones atmosféricas y la presión de inflado ha estado siempre dentro de los valores recomendados por el fabricante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La obsolescencia prematura de unos puños</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/la-obsolescencia-prematura-de-unos-pu%C3%B1os/</guid>
      <description>Después de casi cinco años y varios miles de kilómetros montados sobre la bicicleta ha llegado el momento del cambio de los puños del manillar de la bicicleta de montaña reacondicionada a la carretera. Durante todo este tiempo he usado los [Ritchey WCS True Grip Ergo] 2 con los que estoy muy contento, por lo que para nada me planteo un cambio de modelo.
Tal y como se puede ver en la imagen de cabecera, el fabricante los pone a la venta por 13€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avería en el núcleo shimano fh-m475</title>
      <link>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sherlockes.github.io/aver%C3%ADa-en-el-n%C3%BAcleo-shimano-fh-m475/</guid>
      <description>Esta es la segunda vez que tengo que volver a casa andando por una avería en la bicicleta (En la primera la rueda delantera se quedó como un ocho tras una caída y pegaba en las botellas de la horquilla).
Subiendo una pronunciada pendiente los pedales se han quedado “locos” y han dejado de mover la rueda. He tenido suerte puesto que, no me he caído y no he terminado con los dientes en el manillar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
